[未來世界][歷史]我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！(3)

唔講咁多，出文最實際

POST 1(第一部分):

POST 2(第一至第二部分):

鳳凰主義理想圖：

紙言link:

根據筆記本記載，伊拉克西部有兩個屬於「波斯灣聖軍」的基地，分別位於正西方，鄰近約旦，以及西南方，鄰近沙特阿拉伯。

二人首先前往位於西南方的基地，純粹因為距離「波斯灣沿岸基地」較近。此外，有了勢力分佈圖，他們如獲神助，一路上巧妙地避開了三大軍團的勢力範圍，無驚無險，成功抵達西南方基地。

他們計劃不變，依舊先躲在樹林高地裡，暗中觀察。這次的情況與上次截然不同，西南基地的人氣遠高於波斯灣基地，士兵們一個個荷槍實彈，嚴密巡視，堪比要塞堡壘。此等兵力防禦，即便零號能硬闖過去，也難保白晝的安全，更何況他們並不肯定商元是否在此，倘若貿然硬闖，打草驚蛇，恐怕之後的營救工作會加倍困難。

白晝一邊苦思，一邊翻閱筆記本，尋找有用的情報。紙張翻覆，他重新揭到描述了勢力分佈圖的篇章上，上面其中一句子吸引了他的注目。

「這裡寫著…「波斯灣聖軍」西南方基地的首領特別鍾情於亞洲女人，猶其是身材火辣，皮膚白晢的女子，經常在外搜括此等美女…」白晝邊說邊把目光放到零號身上

看著白晝那不懷好意的眼神，零號驚愕失色，臉頰一紅，說道：「你…你想幹什麼？」

白晝露出一抹邪魅的笑容，說道：「放心吧，反正他也動不了妳，對吧？」

「…..」零號擠出一個惡心的表情，心想這次大事不妙

------------------------------------------------

「吖…好痛…」

聖軍守衛一聽有異動，立即提高戒備，舉起槍枝，但見有一女子跌倒在地，衣衫襤褸，楚楚可憐。兩名守衛依舊保持警戒，緩步走近。

零號抬起頭來，髮絲濕潤垂落，眼波流轉，美麗動人，讓人心神蕩漾。她一副可憐模樣，嬌聲道：「大哥，我扭傷腳踝了，站不起來，可以幫一幫我嗎？」

守衛自然聽不懂漢語，但見她袒胸露臂，玉腳修長，不禁色心頓起。其中一名守衛露出淫邪的笑容，幾乎流出口水，說道：「(阿拉伯語)我好久沒有碰過女人了，今天可要快活快活一下。」

接著二話不說，蹲下身子，扶起零號，雙手不安份地在她身上遊走，緊貼著身體，盡情揩油。

噁心的男人，待會一定把你剪掉…零號心想道

心裡雖然不情不願，但演戲總要演全套，只好按捺怒氣，露出微笑，嬌喘道：「哥哥，你不要這樣嘛…人家會害羞的。」她幾乎被自己的說話惡心到，到底她前世是做錯了什麼，今天要淪落至此！

守衛笑呵呵道：「(阿)我今天一定好好疼妳，哈哈…」

二人也聽不懂對方在說什麼，只是自顧自說，沉醉在自己的幻想世界中。

正當零號在盤算下一步行動之際，另一名守衛忽然喝止道：「(阿)喂！你瘋了嗎，你不記得首領說過如果找到美麗的亞洲女人就要交給他嗎？如果被他發現你自己上了，你死十次也不夠！」

「但是…」色鬼守衛一臉為難。他的同袍言之有理，倘若被首領發現他私下藏嬌，肯定大禍臨頭。可是…那女子嬌艷挑逗，他實在是難以忍受，一腔慾火無處洩啊！

他再猶豫片刻，最終下定決心，說道：「唉…那我就在附近解決，很快很快，五分鐘就可以了。」說畢已逼不及待，抱著零號，打算前往附近的草叢

正義守衛一記重拍，「哼」的一聲拍在他的頭殼上，疼得他呼爹喊娘。正義守衛苦口婆心道：「兄弟啊，我不想看著你死啊！唉…要不這樣吧，你快快進去找個軍妓解決，我幫你在這裡看著。」

色鬼守衛猶豫良久，最終下了人生最艱難的決定，說道：「你真的幫我看著？」

「你快點啊，頂多給你十分鐘，不然待會有人來巡查就麻煩了。」

色鬼守衛看著零號，說道：「那她…？」

「我會把她交給首領的了。」

色鬼守衛看著零號，一臉失望，無奈軍令如山，不得違抗，還是性命比較要緊，於是便拍她屁股一下，以作道別：「(阿)小美女，我們有緣再見吧，不過你要是落在首領手上…唉，還是無緣再見的了，只好等下輩子吧。」

「快快快…」正義守衛催促道

色鬼守衛依依不捨地鬆開手，轉身奔馳進軍營內。

待他走遠後，正義守衛舉槍指著零號，示意她不要輕舉妄動。零號不知道他有何打算，只好裝作受驚，舉高雙手，乖乖聽話。

過了大約五分鐘，一名高級軍官過來巡查守衛情況，眼見只有正義守衛一人，便問道：「(阿)這裡不是有兩個人當值的嗎，另外一個人呢？」

正義守衛嚥一口水，微笑道：「(阿)報告長官，他…他上了廁所，很快就會回來。」

軍官皺眉肅目，湊近過去，嚴聲道：「(阿)誰批准你們當值期間上廁所的？」

正義守衛冷汗浹背，心知這個解釋確實有點牽強，畢竟軍令有明文規定，站崗守衛無論任何情況，除非得上頭指示，否則絕不能擅離職守，即使人有三急，也只能就地解決。

既然無可辨駁，他只好轉移一下話題，笑笑道：「(阿)長官，你看看。」他指著坐在身旁，衣衫不整的零號，續道：「這個女子剛剛誤打誤撞走了進來，被我抓住了，你看看，她不正正是首領最喜歡的類型嗎？」

軍官看看零號，接著湊近過去並蹲下來。零號裝作受驚，自抱身子，退後幾步。軍官把她從頭到腳審視一遍，接著點點頭，站起身來，對正義守衛說道：「(阿)很好，確實是首領最喜歡的類型。」

「是…是吧，那如果長官把她獻給首領，肯定會重重有賞。」正義守衛微笑道：「她是我特意留下來，孝敬長官你的。」言下之意，即是要把功勞轉送給長官

「咳。」軍官乾咳一聲，拍拍他肩膀，道：「小伙子挺會做人的，我會好好記住你。」

正義守衛微笑低頭，以示謝意。

軍官轉過身來，背對零號，吩咐身後的隨從：「把那個女子抓起來，我們去見首領。」

隨從微微點頭，接著便粗暴地把零號拉起來。軍官回過頭來，再審視零號一遍，接著道：「走吧。」

隨從目無表情，冷若冰霜，沒有理會零號的驚恐和反抗，彷似一具毫無感情的機械人，粗暴拉扯拖行著。進入軍營內，格局與波斯灣基地大同小異，面前是一條大路，兩旁排列著一個個大小不一的帳篷，道路盡頭是一座兩層建築物，咋看之下便知是此基地的中心。

帳篷外的士兵們或是在整理槍械，或是在商議戰略，但見零號被拖曳進來，掙扎求饒，皆回頭瞥了一眼，但隨即便回到各自的工作上，不再理會，畢竟每天也有美貌女子被送來獻給首領，這並非什麼新鮮事，眾人早已麻目。除了身穿軍服的士兵外，還有不少衣衫單薄的工人在進行體力勞動工作，想必就是筆記本所載的戰俘，只見他們骨瘦如柴，汗流浹背，這種虐待奴役實非常人所能承受，難怪商元在筆記本說有很多戰俘在工作期間活活累死。

零號對於戰俘們的慘況並無多少同情心，畢竟她在凌楚政府麾下見識過更為殘酷之事，而她自己曾經承受的皮肉之苦，精神折磨，比起眼前所見有過之而無不及。她凝神貫注，嘗試在眾囚徒中尋找商元的痕跡。

無奈她並未找到與照片中人有絲毫相似的目標。

零號暗暗嘆氣，回過神來，驚覺自己被拖到盡頭的兩層建築物門前。那名軍官跟門外守衛交涉數句，讓他們進去通報首領。其中一名守衛聞言點頭，轉身入內。不久，他從建築物出來，瞥了零號一眼，接著說道：「(阿)首領叫你們進來。」

軍官微微點頭，接著帶同隨從和零號，跟隨守衛入內。

建築物並非什麼富麗堂皇的宮殿，既無水晶吊燈，亦無華麗擺設，只有八花九裂的牆壁和閃爍不定的煤氣燈，想必是「波斯灣聖軍」隨便找了一處荒廢隱蔽之地，以此作為據點，建立基地。

守衛帶領眾人前往二樓的房間，在門前停下腳步，說道：「(阿)為了安全起見，我要再搜她一次身。」

軍官點點頭，對此並無異議。於是，守衛便靠近零號，上下其手，從頭到腳檢查一次。

好噁心，全都是噁心的色鬼！零號心想，她已暗暗決定事後要把這個地方炸個稀巴爛，以洩心頭之憤！

「(阿)可以了。」守衛完成檢查，淡淡道，接著他便敲一敲門，道：「那個女人帶來了。」

門後傳來聲音：「(阿)讓她進來，我好久沒碰過亞洲女人了。」

守衛打開門，抓住零號肩膀，粗暴地把她推進房內。

「啪！」房門關上

零號環視四周，只見房內擺設也甚為隨便，只有一張書桌，一盞油燈和一張大床。床尾正坐著一名男子，只見他年約四十，留著鬍子，半裸上身，正色迷迷地看著自己。

毫無疑問，那名男子正是「波斯灣聖軍」西南部基地的首領。他站起身來，緩步靠近，以口音不純的漢語說道：「我好久沒有嘗過亞洲女人了，由其是華裔女子，寶貝我今晚一定好好招呼你。」他摩擦著雙掌，笑意淫淫，彷彿是一隻飢渴難耐的野獸

一鍵留名

我好久沒有看過樓主出文了，尤其是重甜的文，樓主我今晚一定好好招呼你。

Good

lm等甜

新post留名

一日內由頭睇到而家，真係幾好睇，作者唔洗灰心，繼續努力

請愛護商月, 幫助商月

巴打好似好中意商月

又黎

多謝你呀

好想同商月瘋狂復漢

我總覺得商月這個角色塑造有幾分似蝴蝶忍

我幾中意去研究這種角色
但對商月在文中的寫作評價想在商月回歸漢室之後才寫.

公孫盈 派 揮手

3p

小盈

我都覺得似

為商月一推

遲啲睇下先

這一年來，他閒來無事便會聽聽漢語新聞，看看華語電視，為的就是希望與漢族小美女進行深層次交流，他空等了多少個日月，今天終於能夠大派用場，教他如何不興奮。

至於零號方面，說實話，她並不是種族歧視，但是那首領身上的體味實在讓人難以接受，比那醜陋的臉容還要噁心。

首領沒有理會她的反感，只覺慾火難耐，飛身撲前，打算在面前這個弱質女子面前，一展雄風！

豈料那女子卻不像表面般柔弱，身影如電，一個轉身便閃避開去。但這並無阻首領的色心，反而使他更為興奮，他摩挲掌心，淫笑道：「原來你喜歡玩這個的，好啊好啊，看我抓住你再好好懲罰你！」

首領再次飛身撲前，眼見零號近在咫尺，兩人之間只有不到半米距離。正自興奮之際，一個拳影在他眼前略過，以雷鳴之速抽擊他臉頰。拳勢如虎，首領還未弄清發生什麼事，只覺痛徹心靡，牙齒崩裂，整個人飛倒床上，下一瞬間，零號已壓在他身上並掐著其脖子。

整個過程，只有不到兩秒時間！

首領半臉紅腫，嘴角淌血，痛得說不出話來，只是驚恐地看著面前的女子，只見她眼神銳利，透著絲絲邪氣，彷彿是從地獄深處破土而出的死神般，全無剛才那柔弱女子的痕跡。

雖然首領還沒弄清情況，但總算明白這個女子並非一般人，難道是敵軍派來的間碟？中東聖軍？還是政府軍？沒想到自己英明一世，竟然會栽在美人計手裡！其實他早就應該想到，好端端怎麼會有一個絕色美女出現在家門前呢…

萬千思緒略過腦海，最終他只得出一個結論，就是這個女生不好惹！

「你想…怎樣…」首領腫著半邊臉，艱難地吐出這句話

零號皺起眉頭，凝視著他，總覺得腫著半邊臉十分難看，噁心至極。她露出厭棄的表情，二話不說，重拳一揮，把另外半邊臉也打腫！

首領不明所以，痛得暈頭轉向，只覺無緣無故慘遭毒打，十分委屈，幾乎要滴出眼淚。零號看著制成品，露出一抹微笑，雖然依然很醜陋，但左右平衡後，總比之前賞心悅目得多，她說道：「你這個老色鬼，竟然想碰我，這就當是給你的懲罰。」

首領已盡數放下剛才的銳氣，求饒道：「對…對不起…你想要什麼…我…我都給你…」兩臉紅腫，口齒不清

零號也不想多作糾纏，於是便伸出機械臂，手掌朝上，下一瞬間，手腕位置的皮肉整齊分離，開出一個缺口，卻不見絲毫血跡。缺口射出淡藍光芒，顯示出一個全息影像。

首領看得瞠目咋舌，甚至懷疑自己是不是出現幻覺。

「喂！」零號見他神不守舍，便呼喝一聲

首領回過神來，只見全息影像上出現了一個男人的容貌，正是商元。

零號問道：「你有見過這個男人嗎？」

首領凝視一看，雖然全息影像的解像度頗差，但是面前這個男人，卻是化了灰也認得。他心念電轉，眼球左滾右滾，嘴巴半開不合，似是欲言又止，猶豫片刻，他搖搖頭，道：「不知道…我不認識他。」

零號見他表情閃縮，猶豫不決，猜想背後必有古怪，於是決定稍作威嚇。她斜目一瞥，只見床頭櫃上擺放著一把銀制小刀，閃爍生輝，鋒利至極。她心念電轉，心生一計，露出邪魅的笑容，接著拿起小刀，把刀面貼在他的臉上，說道：「我看得出來，你在耍我，對吧？」

銀刀面傳來刺骨的寒涼，首領捏一把冷汗，搖頭道：「真…真的不知道，真的…」

零號用刀面拍一拍他臉頰，說道：「你知道嗎，我這輩子最恨人家騙我，每個騙過我的女人，臉上都會多了幾道刀痕，從此沒有男人要她…」說著，她以刀面貼著其臉頰，輕輕順落而下，掃過頸項，掃過胸膛…

她續道：「至於每個騙過我的男人，我對他們比較好，只會留給他們一道傷痕，僅僅一道…」話音未落，刀片已到達其下體位置

首領感覺刀刃已抵住自己的命根子，以這可怕女人的力量，恐怕稍微施力便能斷其子孫了。他嚥一口水，額上狂冒冷汗，心裡更是連聲叫苦，並非是他不想如實相告，而是那個男人涉及到蒙國二公子，若然被他發現自己涉密了，恐怕會連累整個「波斯灣聖軍」。

零號用食指在刀背上敲了兩下，並揚起嘴角，眼神勾魂，妖媚道：「怎樣，你要騙我嗎？」

人生在世，總要面對很多艱難抉擇，而首領正面臨這種情況，他到底應該選擇保留命根子，還是保留組織呢？他猶豫良久，眼見零號越發不耐煩，最終，他下了畢生最重大的決定。

「我不知道！打死我也不知道！」他艱難地吐出這句話，接著閉起眼睛，準備承受胯下一刀！

反正現在科技發達，要以人工合成技術重塑玉莖也並非難事，只不過是痛一陣子，一切便會雨過天清，乾脆當作一場夢魘罷了！

他嘗試以無窮無盡的思緒充斥腦海，沖淡隨之而來的痛感。可是，一秒過去，兩秒過去，三秒…

時間一分一秒流逝，身體還是沒有傳來痛感，難道自己已經痛暈了嗎？他緩緩睜開眼睛，只見零號正盤坐在床尾，把玩著那柄銀制小刀，冷笑著凝視自己。他急忙摸摸下體，只覺命根子還在，立即眉開眼笑，興奮非常。

正當他暗自慶祝之際，忽然想起那可怕女人依然在自己床上，立即收起笑臉，提高戒備。趁她沒有壓著自己，瞬速從枕頭下抽出一把手槍，指著零號。首領會心一笑，慶幸自己終於奪回主導權，畢竟在這種距離之下，任她身手再好也避無可避，除非她不是正常人！

但是很抱歉，她的確不是一個正常人…

零號冷冷一笑，伸手而出，電光火石間，已奪去手槍並斷成兩截。首領根本看不清狀況，只覺一個虛影從眼前略過，接著手槍便被她徒手折斷！

至此，首領已經不能保持冷靜，只因眼前的女子，根本不是人。他張大嘴巴，眼神已失去神彩。

零號再次泛起一抹微笑，但這次卻不是邪惡敵意的笑容，而是一個溫暖的微笑。她已決定好了，既然強攻不行，那便轉試軟攻！

「這位大哥，」她說道：「你果然很忠心啊，我替二公子感謝你的忠誠。」

首領回過神來，一臉疑惑。

零號跳下大床，續道：「對不起，我剛才只是替二公子試探你一下，而你果然沒有出賣他，很好，很好。」

「你…你是蒙國二公子的人？」首領茅塞頓開

眼見首領這般反應，零號更肯定自己的計劃奏效。事實上，從展示照片開始，零號見他驚訝詫異，欲言又止，便知道他必定是認識商元的，那既然認識，為什麼要拼命隱瞞，甚至不惜犧牲自己的命根子呢？想到此處，她便記起商元的筆記本裡曾經提到蒙古國與「波斯灣聖軍」的連繫，又記起巴特正急於為商月尋父。這些事件縱合起來，雖然沒有百分百肯定的邏輯關連，但似乎有一絲無形的連繫。於是，她便決定假扮巴特的使者，從他的反應中看出端倪。

零號收藏「猜對了」的喜悅，微微點頭，續道：「對，我是二公子派來試探一下你的，畢竟此事事關重大，你懂的吧？」

首領愕然地點點頭，但對於零號還是半信半疑。

零號見狀便問道：「你不相信我？」

「噢…不是，但是…請容許我問一下，二公子派你來是有什麼事呢？只是為了試探我？」首領依舊抱有質疑

「當然不是，」零號再次伸出機械臂，展示全息影像，說道：「二公子派我來見一見他。」她盡量說得保守一點，以免露出馬腳

「見…見他？見他幹什麼？」

「這個你不須要知道。」零號故弄玄虛

首領似乎更加狐疑，疑惑之色全寫在臉上。

零號心感不妙，難道自己說錯了什麼？她乾咳一聲，道：「艾力，我很忙的，處理完這件事之後，我還要去西部基地找阿布，商議有關軍火上的問題，接著還要到中部基地找阿明娜，你知道她有多麻煩的，所以我希望你不要妨礙我的時間。」她急中生智，將筆記本上記載有關各基地首領，以及他們的性格特質盡數說出，希望以此增加可信性

果然，首領見她對各基地的情況瞭如指掌，漸漸放鬆戒備。

零號眼見成功在望，便續道：「怎樣，你肯相信我了嗎？我還要盡快回去跟二公子覆命的。」

「你…你真的要見他？」

「是啊，二公子說一定要讓我親自見一見他。」零號交叉雙手，滿不耐煩

首領艾力對這個要求還是感到十分懷疑和奇怪，但權衡輕重後，決定順應她的意思。他從床上下來，與零號始終保持一定距離，以免再蒙受拳擊，說道：「跟我走吧。」

零號見他驚恐的表情，頓時心生玩意，飛身靠近，搭著他肩膀，柔聲道：「艾力哥哥，你剛才不是很想碰我的嗎，現在為什麼離這麼遠啊，不想理人家了？」

艾力聽得心裡發麻，這樣的柔言蜜語在這個女人口中說出來，彷如死神的低吟。他尷尬一笑，輕輕推開她，還要避免碰到任何敏感部位，說道：「我…我哪裡敢啊，哈哈…別耍我了。」他已暗暗決定從今往後都不再碰漢族女子

零號破聲一笑，樂不可支，她最喜歡看到凡人畏懼自己的模樣，真是又可憐又可笑。

零號與艾力並肩走出建築物，軍營內的人皆回過頭來，放下手上的工作，看得目瞪口呆。他們見過很多完好無缺的女子被送進建築物，卻從來沒有見過一個毫髮無損的女子從建築物走出來，還要與首領並肩而行，一副趾高氣揚的模樣，教他們如何不驚訝。

艾力見狀乾咳一聲，眾人便又回到各自的工作上。

離開軍營，艾力帶領零號走到不遠處的樹林。此處巨樹參天，枝葉茂密，只有少量陽光經過重重阻隔，照射下來，灑在地上。蟬嗚鳥嗚相互輝映，交織成美妙的歌聲，寧靜而悠揚，置身此地倒是有一種古老森林的風味。

零號雖然喜歡這裡的景色，卻不禁疑惑：「他怎麼在這種地方？」

「噢…對啊，因為這裡平常很少有人經過，面積又大，不易被人發現。」

零號面露疑惑，心想難道商元真的如此重要，須要把他藏在這樣的地方？可是重要的犯人一般不是都藏在地牢之類的地方嗎？怎麼會是在一片樹林裡，難道這裡有一個專門監禁重犯的地方？

再多走一段路，艾力停下腳步，說道：「到了。」

對於後續被拯救並回歸漢室的劇情，女主角商月表示現時進度的確比較緩慢，但因為其父是拯救自己的關鍵人物，因此只能留在蒙古每日傷心等待。商月並表示如有一個智比八奇的角色來蒙古拯救自己，會比現時只有等待更加有效和刺激。

零號好撚正

切佢切佢

係咪得我一個鐘意零號
利申 絲

堅定的商月派

商月

小盈派

點解冇語琴派

我都中意零號

咁多派系遍地開花

作者親生女

零號左顧右盼，只見此處是一片被林木圍繞的空地，卻不見有活人蹤跡，也不見有任何囚室之類的建築。

「他在哪裡？」零號問道

艾力乾咳一聲，接著手指地面。

零號恍然大悟，她的推論果然準確無誤，重犯還是應該被關在地下室之類的地方吧。可是…入口在哪裡？

「入口呢？帶我進去。」零號說道

「進…進去？沒得進去的啊…」艾力一臉驚恐，額冒冷汗

沒得進去！？這是什麼意思。零號不明所以，但見他神色有異，只好順應他的話，道：「噢…對，我忘記了，那你讓他出來。」

艾力聞言更加恐慌，連忙退後幾步，說道：「你…你在說什麼…」

「這是二公子的命令，我要見他！」零號喝道

艾力雖然一頭霧水，嚇得亡魂皆冒，但還是不敢得罪眼前的女子，不然今天就是他的死忌！他嚥一口水，道：「那…那你至少給我一個鋤頭吧…」

鋤頭？零號見他提出無理要求，本想責罵一番，但正待開口之際，她心念電轉，一個想法略過腦海。

鋤頭？地下？空地？

她猶豫一會，把這幾項資訊與艾力的反應整合起來，最終得出一個大膽的猜想，一個可怕的猜想。

「他…商元他…已經死了？」零號震驚至極，脫口而出

「當…當然啊，他在五年前已經死了，不是二公子親自下令要解決他的嗎？」

商元…死了…？

零號詫異之色盡現臉上，腦袋一片空白，一時無言以對。但為免引起懷疑，她還是擠出一個微笑，道：「當然…當然。」

艾力尷尬一笑，道：「放心吧，我記得二公子吩咐過不能讓他受苦，所以我用了安樂死的方式解決他，沒有用槍。」

「嗯…很好。」事情發展遠超零號想像，她根本不知如何應對，只能唯唯諾諾

艾力本來神色驚恐，看似對零號十分忌諱，但卻突然臉色一變，露出邪惡的微笑，說道：「小美女，你沒有其他事情想問我嗎？」

「嗯？」零號面露疑惑，下一瞬間，她頓覺全身上下劇痛無比，手腳麻痺，不能動彈。她單膝跪地，強忍痛楚，說道：「怎…怎麼回事…」

「哈哈哈…」艾力大笑起來，說道：「我果然沒有猜錯，你不是一個普通人。」他緩步走近零號，續道：「這裡周圍擺放了很多小型電磁脈衝炮，足夠在這片空地形成一個電磁場，這些電磁脈衝對人體沒有影響，但是卻能破壞電子設備，」他蹲下身子，湊近那張因痛苦而面容扭曲的臉，說道：「如果我猜得沒錯，你應該是類似機械人之類的東西吧？」

其實，從零號以手腕釋放全息影像開始，他便開始懷疑，於是便設下這個陷阱作為試探，倘若她真是所謂的機械人，電磁場便能制衡她，相反如果她真的只是血肉之軀，那也沒差，反正她也不會察覺到電磁波的存在。此計可說是萬無一失！

「你…你這個混蛋！」自從零號獲得半機械身軀，便再也沒有被凡人如此羞辱過，此刻自然氣憤難當，便二話不說，揮動那只血肉之手，往艾力的臉頰擊去

可是，俗語有云，一拳難敵四手，光憑一只肉手又如何擊倒艾力呢？艾力一把抓住她手臂，點頭道：「啊…原來還不是純機械人，我也覺得奇怪，以現在的科技水平應該還未能發展出強人工智能，還要如此逼真，原來只是個半人半機的怪胎。」說畢一下甩開她的手

「你才是怪胎！又醜又臭的怪胎！」零號生平最痛恨別人稱她是怪胎，頓時怒不可遏

艾力伸手捏住她下巴，冷笑道：「真可憐，長得那麼漂亮，可惜是隻死怪物。喂，你平時吃飯都是吃機油的嗎？那你的家人朋友會不會覺得很奇怪…..吖，不對，還是你根本沒有家人朋友，畢竟沒有人想跟怪胎做朋友的嘛。」

這些說話像利刃般狠狠插在零號心上，無奈她不能動彈，一腔怒火無處洩，只覺十分委屈，竟不自覺淚意上湧。

艾力甩開她下巴，站起身來，說道：「不過你不只怪，還笨，你以為我真的會相信你嗎？巴特派來的人？想試探我？你以為我是三歲小孩嗎？」

「這也不過是你的推斷，你有什麼證據證明我不是二公子派來的人！？」零號不甘就此認輸

艾力笑一笑，道：「還想狡辯嗎？讓我告訴你吧，巴特根本沒有吩咐過我要安樂死他，但是你這個傻子自作聰明，我說說你就當真。真可笑，憑你的智商還想騙我？」

零號心中一震，再也無從辯駁。這一次，他徹底輸了，輸給一個她瞧不起的凡人，這種挫敗感比起肉身之痛還要痛上千倍萬倍。她緊繃著臉，強忍痛楚，恨恨道：「你…你識趣的就認認真真跟我說相中那個男人的下落，不然…等我重獲自由，我一定…一定將你碎屍萬段…」她表情痛苦，威嚇的說話毫無氣勢

艾力大笑起來，說道：「想找我算帳？你保得住性命再說吧。」他收起笑容，續道：「不過既然你那麼想知道，我當可憐一下你，了卻你這個心願也無妨。」他自認為一個懂得憐香惜玉的男人，一向對美女秉持著有求必應的宗旨，因此便爽快答應。最重要的是，眼前的美女快將魂歸西天了，就算告訴她也無妨

他頓一頓，說道：「其實我之前說的話，除了安樂死之外，全都是真的，那個男人確實在五年前就死了，是巴特親自吩咐我們殺了他的，就在波斯灣沿岸基地那邊行刑，我親眼看著的。」

零號一怔，思緒飛快轉動，五年前正是商元寫下最後一遍筆記的時間，難道他就是在書寫筆記期間，被人拖走行刑，才會留下那篇未完成的末章？

艾力續道：「至於巴特為什麼要殺他，這個我就不清楚了，我只知道他無意中知道了蒙古國與「波斯灣聖軍」的關係，也許是因為這個原因吧。」

如此一來，那就是說巴特早在五年前，也就是認識商月之前便已得知商元的死訊，而且還是他親自下令行刑的！那就是說他一直在欺騙商月，那段所謂的影片也許是在五年前拍下的，但是他為什麼要這樣做呢？他接近商月是有不軌企圖嗎？

無論如何，商月的處境也十分危險！零號越想越心寒，額上溢出一滴冷汗。

「小美女。」

零號回過神來，凝視艾力。

艾力續道：「該說的都說完了，是時候送你去跟那個男人團聚了。」接著他走到不遠處的巨樹前，樹根處放置了數個電磁脈衝發射器。發射器呈方盒狀，連接著一個發射口，電磁脈衝正是從那裡發射。發射口旁邊有一個扭動開關，用以調節電磁脈搏幅率強弱。現時扭動開關上的箭頭指標只到一半，表明達到最大功率的一半。艾力打算扭動至最大功率，直接破壞零號體內的所有電子零件，送其歸天。

零號不斷掙扎，無奈根本不能動彈半分，體內電子零件灸熱冒煙，幾乎要把她烤熟。

艾力不再猶豫，伸手扭動開關！

呢個位停

零號唔好死呀

受到電磁波衝擊 零號要進化了

唔好啊

有些東西想不通，多看數節才知道清楚

幾日無上故台，原來有新pos

白晝救場？

到底香港會光復先定漢朝復興先

咁簡單既攬炒方法連登仔唔係唔試下嘛

求巴絲入嚟推推

光復香港

發完夢報下平安 一個都不能少

冇事就好

大家平安pls

平安

樓主人呢

拋西瓜

我返來了

不過今日冇文

Welcome back

pish

推

新讀者留名

商月仲要留起蒙古幾耐?

要大家久等啦，今晚會出，不過再夜少少先

咁易得到唔識珍惜架

幾夜都等你

咁唔好離棄商月

「啪！」

艾力頓覺後腦傳來一陣劇痛，直欲嘔吐，視線逐漸模糊，最終脫手倒地，失去意識。在他後腦旁邊留下一大灘血跡，而他身後則站著一名俊美男子，正是白晝。

白晝手上拿著一塊石頭，石頭上沾有鮮血，顯然是剛才擊暈男子之時留下的。事實上，他身上配有槍械，是之前從波斯灣沿岸基地的兩名士兵手上拿到的，但他決定暫且不用，以免取其性命，只因他心中還有很多疑團未解，而他相信能夠從這名叫艾力的男子身上得到答案。

他拋下石塊，踢開艾力的身體，蹲下身子，急忙把所有電磁脈衝發射器調至零度，緊接著奔到零號身邊。

電磁場解開後， 零號早已不支倒地，機械身軀依舊冒著白煙，顯然已過熱失靈。白晝抱起她上半身，說道：「零號…零號…？」他不斷呼喊她的名字

零號頭昏腦脹，眼睛半開半合，艱難說道：「你…你在旁邊…多…多久了？」

這話可是把白晝問得有點心虛，他乾咳一聲，道：「我…我一直都在。我在樹林那邊看到妳和那個艾力一起走出來，然後便一直跟蹤你們。」換言之，他一直在旁觀察，看到零號失手被擒也沒有出來支援，目的顯然是要等待艾力說出真相

白晝笑笑道：「對不起啊…」

「滾！不用你貓哭老鼠…」零號用盡僅餘的氣力推開白晝，撐起身子

白晝萬般不解，他本來以為零號並不會在意這種事，應該明白自己是為了任務才選擇靜觀其變的，沒想到卻換來如此大反應，難道自己真的很過份嗎？

正自疑惑之際，轉念間，靈光一閃，白晝總算明白零號為何如此懊惱。這並非因為自己袖手旁觀，而是因為她徹底敗了，先是失手中計，後被人所救才得以脫險，而這兩個害她和救她的人，都是她平生最瞧不起的“凡人”。她一直自恃高人一等，傲視眾生，這次的挫敗讓她本以脆弱的自尊心徹底崩潰。

白晝看著其背影，輕嘆一聲，忽然覺得她和自己是如此的相似。

零號拖著殘軀，雙腳發抖，一跌一碰地前進。
原來…我真的只是個怪胎，還是一個沒用的怪胎…

想著想著，眼淚不自覺湧上心頭。突然，她腳下一軟，跌倒在地，下意識往下一看，只見左腳冒煙斷裂，電線外露，火花「霹靂啪啦」閃現。受了如此重傷，她沒有流過一滴血，也沒有正常人的痛感，對了…她差點忘記了，自己不是人類，沒有同伴也沒有朋友，只是一個人見人惡的異類。

她凝視藍天白雲，眼皮漸漸沉重，意識慢慢抽離…

「零號！」白晝跑到她身邊，只見她已失去知覺，接著再看看暈倒在不遠處的艾力

這下可麻煩了，他以一人之力，如何抬走兩個人呢？他心中暗罵一聲髒話，露出煩惱的表情。

第六十二章 皇權

皇府會議室。

皇府內設有兩個主要議事地方，一個是平日上朝議政所用的大殿，另一個便是二樓的會議室。大殿氣派堂皇，采用比較傳統的議事規格，天子端坐於龍座之上，大臣則在下站立排好，井井有序，只有例行朝會或商議要事之時才會使用；會議室則比較接近現代規格，長桌子置於室內中央，天子坐於主席位，大臣則坐於桌子兩則，通常用於商討一般政事或瑣碎雜項。

可是，今天在會議室裡商討之事一點也不瑣碎，一點也不普通，對大漢皇朝的命運佔據決定性因素。

今天的會議名為「憲法修訂會議」，由「憲法獨立研究小組」主持會議。研究小組由十三人組成，以漢皇劉辰為主席，另加十二名高級大臣、憲法專家和政治教授等，當中包括丞相公孫明，以及大將軍祁克。

「憲法獨立研究小組」成立於漢省建城初期，旨在建立一套完善的憲法系統(暫名為大漢憲法)。可是，這並非一件簡單易辦的工作，經過近三年的研究，無數場激烈辯論，依然未能得出完善方案。

最主要的徵結在於，皇帝於憲法中的地位。須知漢室與一般君主立憲制國家不同，皇帝並非虛君，而是擁有實權的君主，故此不能完全架空皇權，但若然是這樣，憲法上又該給予皇帝何等程度的限制呢？比如說大部分實行君主立憲的歐洲國家，君主在憲法上是擁有無限的權力，並且凌駕於法律之上，是為國家和人民的擁有者。這聽起來十分專制霸道，但實際上由於君權完全被架空，因此上述權力只是字面意思，君主不可能真的行使這些權力。

但若然套用在漢室身上，情況就截然不同了。由於漢皇確確實實擁有政權，若然憲法上給予他如此至高無上的權力，那他已經不是皇帝那麼簡單，而是神祇了，因此這是不可行的方案。

那麼問題就來了，憲法上既不能架空皇權，又不能給予無上權力，那麼該如何平衡君權與憲法呢？這就是讓眾多學者專家絞盡腦汁的徵結所在。漢室的立憲之路可說是開荒闢土，困難重重，是現代憲法史上的先驅者。

坐於尾坐的史密斯教授乾咳一聲，托一托眼鏡，拿起一疊厚重的文件，說道：「我回去跟我的團隊和學生研究過了，我們都堅持之前提出的方案，首相，也就是丞相全權代理政事，皇帝不用過問，但皇帝可以保留廢立丞相的實際權力。」

「我覺得不可以，」王德教授說道：「你想一想，這樣只會導致兩種情況。第一、皇帝不聞不問，只在大臣建議下決定廢不廢丞相，如此一來，相權已等同完全架空皇權，跟一般君主立憲制沒有分別。第二、皇帝因其自己的政治取向或喜好決定廢誰，或者立誰，如此一來，皇帝則依然保留著幾乎是絕對的政權，那就跟現在沒有什麼分別。簡單來說，你這個方案沒有解決過任何問題。」

接下來，十二人研究小組便開始爭辯，由一開始的溫和辯論，到後來吵得面紅耳赤，每一次的會議都是一個循環，周而復始。會議室內只有一人默不作聲，靜靜地看著眾人，正是主席坐上的劉辰。他打了個哈欠，對眼前的爭吵場面司空見慣，只覺十分厭倦。說實話，他並不在乎結果如何，也不在乎什麼君權與相權之間的平衡，就算最後決定實施歐洲式的君主立憲，完全架空皇帝的權力，他也無所謂，反正他也不想管那麼多。小時候看古風小說，總以為當皇帝很爽，要風得風，要雨得雨，後宮佳麗三千，直到自己當上了皇帝，才發現原來是個折騰人的工作，工時比一般上班族不知多上幾倍，桌上總是堆積著文書，每天除了睡覺吃飯，就是工作。

唉，還說什麼後宮佳麗三千，回到房間，躺到床上都直接睡著了，三千個美女有個屁用。他總算有點明白，為什麼小說裡的後宮妃子總是被人冷落，天啊，皇帝們回到寢宮都累壞了，哪裡還有多餘精力啊。

所以呢，歐洲式君主立憲也未嘗不是一件好事，什麼事情也不用管，只管享樂揮霍，閒時出席一下社交場合，簡直是富二代中的富二代，到時候開個後宮三萬，夜夜笙歌，還愁不能幫漢室開枝散葉嗎！？

沉醉於幻想之中，劉辰忽然被一聲呼喊喚醒。

「陛下？」

劉辰回過神來，坐直身子，問道：「怎…怎麼了？」

公孫明拱手道：「啊，沒有，臣等剛才見陛下一直在笑，不知道是不是對修憲有什麼意見？」

天啊，竟然笑出來了！劉辰輕抹一下嘴唇，確保沒有口水流出，接著乾咳一聲，道：「暫時沒有。」

公孫明點點頭，道：「那不如陛下和各位都聽一聽我的意見。」

眾人點點頭，皆看著他，等待他口中的意見。

公孫明道：「我認為我們不一定要參考歐洲君主立憲的形式，可以想想從現在的政體再拓展下去。」

此話一出，在場眾人皆面面相覤，就連劉辰也屏息靜氣，認真聆聽。

公孫明按一按桌緣的藍色按鈕，開啟會議室的投影機。下一瞬間，劉辰身後，會議室盡頭的投影幕上忽然出現一個畫面，畫面上顯示的，正是現時漢省的行政架構圖。

每個國家或地區都須要有一個政體，由於立憲進度未如理想，因此漢省暫時沿襲了古漢君主制中比較完善的制度，即三公九卿制，再加以改良，變為現今的三公六卿制。簡單來說，三公直屬於皇帝，沿用傳統舊有稱謂，丞相為百官之首，掌管朝內一切行政事務，由公孫明擔任；太尉掌管軍事，統領兵權，由祁克擔任；御史大夫行使監察之職，由於職務與天網局相彷，因此由天網局局長，白晝兼任。

三公之下設六卿，負責行使相應職務，基本上六卿皆隸屬於丞相之下。三公六卿之外，設有兩個直隸於皇帝的獨立部門，分別為羽林軍和太傅院。此架構圖下皆為內朝部門，各部首長須參與例行朝會，外朝則是市長和地方首長之類的職位，不須參與朝議。在此架構下，皇帝與大臣們各施其職，相互協調，管治社會，也就是「天子與士大夫共治天下」的概念。

公孫明指著架構圖，說道：「我們可以想想，如果把…」

話音未落，一段悠揚音樂響起。眾人皆看向聲音的來源，目光落下之處，竟是劉辰的褲袋。

劉辰乾咳一聲，接著從褲袋取出手機，只見來電顯示為“未知＂。他眉頭一皺，猶豫片刻，說道：「我先出去聽個電話，你們繼續談，不用管我。」說畢便急忙離開會議室

眾人面面相覤，但也沒有多加深究，隨即回到激烈辯論上。

劉辰踏出會議室，滑動手機屏幕，接聽電話。

「喂？」他說道

「咳…」電話裡頭的人喘氣不止，說道：「陛…陛…我找…呼…」

那人雖然口齒不清，不停喘息，但劉辰認得是白晝的聲音，便說道：「你先喘口氣，不用急…」他只覺哭笑不得，道：「你怎麼了，剛剛做完運動嗎？」

過了一會，待白晝平復過後，便說道：「不是，只是我剛剛把兩個人抬回來了。」

「嗯？」劉辰疑惑

「沒事，這個遲些再說吧，但有一件事我必須盡快告訴你，我們…我們找到他了。」

劉辰一怔，續道：「你是說商元？你們找到商元了？」

「準確來說…不是找到他，而是知道了他的消息。」白晝頓一頓，道：「陛下，商元在五年前已經死了。」

劉辰心中一震，停頓了好一會兒才說道：「死…死了！？怎…怎麼會死了，不是說他在什麼武裝份子手上嗎？」

「是這樣的…」接著白晝便把在伊拉克調查所得，和盤托出

聽畢，劉辰沉默良久，雙手發抖，顫口道：「如果是真的…商月的處境不就很危險？」

白晝道：「嗯。」

劉辰深呼吸一口，道：「我明白了。」接著便掛斷電話

與此同時，「憲法修訂會議」也剛剛結束，官員學者正好經過劉辰所在。大臣們看見劉辰，紛紛拱手行禮，學者專家則是微微點頭。

劉辰急忙收起手機，微笑道：「談完了嗎？」

公孫明點點頭，道：「還是沒有什麼進展。」

這也屬意料中事，劉辰不感意外，陳腔濫調地說道：「沒關係，我們繼續努力吧。」

眾人點一點頭，公孫明說道：「對了陛下，剛才我有一些關於憲法上的意見，你沒有聽到，要不我們找個地方，我再跟你詳細說一說？」

「啊…不用了，下次吧。」劉辰斷然拒絕

公孫明不便相逼，微笑點頭道：「好吧，如果陛下沒有什麼事，我們就先走了。」

劉辰點一點頭。

正當眾人道別辭行之際，劉辰忽然拉住祁克的手臂，說道：「太尉，朕好久沒有巡視過軍營，你陪朕走一趟。」

祁克雖覺疑惑，但也沒有推托，說道：「好。」

眾人道別過後，未有多作停留，紛紛離去。劉辰則是和祁克並肩前往軍營所在。

準備出兵 打佢老母

既然劉辰想開後宮三萬，我口地整理下現時口既人選

洛雨琴
商月
公孫盈
無名的十歲蘿莉

新讀者lm
琴晚無意中睇到個故就一直追到live

原來我唔是新讀者 之前魔神盛宴同情報員都有睇
btw覺得零號應該就係白晝個妹

push

Pish

歡迎啊
btw追得咁快既

得4個...

漢省境內設有六個軍營，三個在廣東，三個在福建，當中以皇府附近的「扶龍軍營」最為龐大，將士素質也最為優良。「扶龍軍營」位處高峰山腳，仙氣氤氳，彷似一處世外桃源。營地十米範圍皆有士兵駐守，以防有人誤闖軍事禁區。踏進營門，只見一個個身壯力健的士兵正在操練，沒有一人偷懶，劉辰見狀也微笑點頭，十分滿意。

走了幾步，一名身穿黑色軍裝，頭戴軍帽，年約四十的男子迎了上來。他的軍服肩位鑲有三顆辰星，地位不低，大概是此軍營的營長。他眼見太尉駕臨，立即展露笑顏，恭敬道：「太尉。」斜目一瞥，只見祁克身邊還有一名年輕男子，他輕皺眉頭，總覺得男子十分面熟，卻想不起在哪裡見過

祁克見他想了半天也想不出來，便乾咳一聲，道：「還不參見陛下？」

營長靈光一閃，記憶湧現，他雖然從來沒有見過劉辰本人，卻在不少媒體上看過。他臉色汗顏，嚥一口水，驚惶道：「臣…臣參見陛下，臣一時糊塗，還望陛下不要見怪。」竟然連自己的地方首長也認不得，總感覺有點羞恥

劉辰笑笑道：「沒關係，這證明是朕太少來巡視軍營了，朕倒是要好好反省一下。」

營長見劉辰不見怪，頓時鬆一口氣，道：「千萬別這樣說…哦，對了，我去叫將士們過來見一見陛下你。」

正當他想呼喚將士之際，劉辰伸手阻止，說道：「不用麻煩了，朕只是來看一看，免得打斷他們練習。」

營長先是一怔，接著微微點頭，道：「那好吧。」

此時，祁克終於開口：「你繼續你的工作吧，我陪陛下走走就可以了。」

「是，太尉。」辭別後，營長便離開回到自己的崗位上

待他走遠後，二人便繼續並肩前行。祁克問道：「陛下今天為何那麼好興致，想起要來軍營巡視呢？」

劉辰一邊巡視士兵訓練，一邊說道：「沒什麼，就想來看看而已。」

一路上，將士們見到二人，都稍微停止訓練，拱手行禮。但是，全部將士都只向「太尉」行禮，並無一人向「陛下」行禮，主要原因是大多數士兵都未曾見過劉辰本人，因此就算有些將士想起在媒體上好像見過劉辰，也不敢貿然說出一聲「陛下」。

祁克本想向將士們宣告劉辰的身份，但見劉辰臉上無甚表情，完全看不出他的喜怒和聖意，於是便打消念頭，轉而笑笑道：「那…不知道陛下想看什麼兵種？雷射槍兵？男兵還是女兵？」

劉辰沒有回應，氣氛陷入一片尷尬。過了良久，他終於啟齒，淡淡道：「他們好像都只喜歡太尉你啊，朕算是可有可無了。」

劉辰顯然話中帶刺，祁克豈會聽不出，於是立即拱手道：「陛下，這…並非他們只喜歡我，只是…」他一時想不出該如何轉圜

躊躇之際，劉辰忽然停下腳步，面對著他，笑笑道：「你不用那麼緊張，朕沒有說過這是壞事，你是太尉，又是大將軍，如果將士們不喜歡你，又如何統領千萬漢軍呢？這樣的話朕才擔心呢。」

祁克如釋重負，笑笑道：「陛下明白就好。」

正當他以為雨過天青時，劉辰突然臉色一沉，嚴肅道：「但是你應該明白，漢軍雖然隸屬於你，但是你，你是隸屬於朕的。」

祁克的心情猶如坐過山車般起伏不定，完全猜不透劉辰的心思，只能謹慎言詞：「當…當然。」至少以“三公六卿制＂來說

劉辰續道：「你知道朕有養貓對吧，就是之前從日本帶回來的那只。有時候呢，皇府會出現一些老鼠，朕故意讓傭人不要放老鼠藥，因為朕知道那只貓咪很喜歡抓老鼠，所以朕故意讓它玩飽去。那只貓咪有了玩具，自然很高興，但或許它不知道，只要朕樂意，隨時可以剝奪它這個權利。」

他頓一頓，續道：「說白一點，你就是那只貓咪，而你手上的兵權就是那只老鼠。」

在「三公六卿制」下，皇帝即使不能將兵權收歸己有，也絕對有權力更換太尉，這是肯定的。

祁克惶恐汗顏，心想陛下言下之意，難道是認為自己功高蓋主？但是以他認識陛下的性格，絕非什麼戀權善妒之人，今天忽然說出這番話，又是為何呢？

劉辰續道：「祁克，朕一直以來很少巡視軍營，很少管軍事，更從來沒有想過要換太尉，這是因為朕信任你，正如你的將士信任你一樣。朕信任你是效忠漢室，效忠天子的，對吧？」

「陛下可以懷疑臣的一切，但絕不能懷疑臣的忠誠。」祁克拱手低頭，表情堅定，誠懇道

「那就是說，如果有一天朕命你調遣軍隊，你絕不會違抗？」

「臣是絕不會違抗你的命令！」

「那如果所有大臣都反對朕的決定呢？你還會執行朕的命令嗎？」劉辰目光如炬，直視祁克

祁克一怔，道：「所…所有的大臣…？」

「所有的大臣，所有的官員，包括太皇太后。」

祁克心中一震，嘴唇微顫，一時三刻難以啟齒。劉辰的目光異常堅定，彷彿透著火光，使他不敢直視。過了半晌，他深呼吸一口，說道：「臣永遠聽從陛下聖意。」

劉辰微微一笑，拍拍他肩膀，說道：「好，很好，朕相信你，也相信自己不會看錯人。」

他轉過身來，仰望碧天晴空，藍天白雲交織成秀麗的卷畫，鵬鷹傲翔於天，氣勢如虹，好不瀟灑。不知道蒙古國的天空，是否一樣美麗呢？

有

第一次覺得劉辰幾型

「臣是絕不會違抗你的命令！」

大撚膽！直呼當今天子做「你」 拖出去斬

通頂追咗陣

cls 真係諗住出兵打?

遠征軍

打9佢

真係打?

剛追完（2），留名先

cls點解成日要二次創作啲對白

主角梗係要型

唔可以咁專制

歡迎

Tui

皇帝喎

一直都覺得係

劉辰續道：「樓主，朕一直以來很少上連登，很少留言，更從來沒有想過要催你出文，這是因為朕信任你，正如你的囡囡信任你一樣。朕信任你會馬上更新，會立即出文的，對吧？」

巴打次次都改得好好笑

又幾有創意
不過今日冇文，應承大家聽日會出多啲

唔好召喚神獸

仲有半個鐘就聽日了

唔會

北伐

深夜一推

這劇情是必須發生的

屌半個機械人

十米好似少左d

10 miles

第六十三章 陰謀

艾力緩緩睜開眼睛，目光所及，只見這裡四面環牆，燈光昏暗，微弱陽光從一個小天窗揮灑進來，映照出房間的輪廓。此情此景，明顯是一個密室。

他嘗試移動，卻驚覺自己被綁在一張椅子上。他驚惶失措，試圖掙脫束縛，無奈麻繩極粗，根本不能動彈半分。

掙扎無果，他拾頭一看，只見一男子走進視線範圍。

「(阿拉伯語)你…你是誰？」他情急之下使用母語，但當意識到男子是一名亞洲人，便嘗試以漢語說道：「你…你是什麼人？這裡是什麼地方」

白晝坐到對面的椅子上，笑笑道：「很明顯這裡是一個密室，你已經昏迷兩天了。至於我嘛，就是打暈你的人。」

艾力整理思緒，回想起失去意識前的情況，他明明已經制伏了那個可怕的女子，還準備殺人滅口，但突然被人從後襲擊，接著便昏迷過去。想到此處，他恍然大悟，睜大眼睛，說道：「我知道了…你是那個女人的同伙！你們…你們到底想怎樣？」

「沒怎樣，只是我有些事情不明白，想問一問你。」

「什…什麼問題，我要說的都說了。」

白晝點點頭，道：「所以商元真的死了嗎？」

「商元…」艾力想一想，道：「你是說相中那個男子？對…他真的死了，我親眼看著的。」

白晝露出質疑的表情，把弄著手上的刀子。

艾力嚥一口水，道：「是真的，你相信我吧，我還有證據！」

「證據？」白晝停止把弄刀子

艾力點點頭，道：「你現在有沒有電腦之類，總之能夠上網的東西，我可以立刻拿證據給你看。」

白晝走到旁邊的桌子前，把手提電腦拿來。艾力一臉為難，說道：「你好歹也先解開我的手，不然我用不了電腦。」

白晝猶豫片刻，接著順其意願，解開手綁，反正自己有槍在手，諒他也不敢輕舉妄動。艾力舒展一下筋骨，接過電腦，開始拿出所謂的證據，當然，白晝全程在旁監視，以免他有什麼不軌企圖。

艾力專心注視屏幕，敲打鍵盤，不發一言。以白晝中規中矩的電腦知識，猜想他應該是想在瀏覽雲端之類的東西，但介面卻非一般民用的雲端系統，也許是類似暗網內的雲端系統。

艾力開啟一個檔案，檔案名稱是阿拉伯文字。檔案內有多段影片，每段影片縮圖都是一名犯人跪在鏡頭前，旁邊站著兩名蒙面槍手。白晝已有預感，這些大概是行刑影片。

他點擊其中一條名為「0102」的影片。

影片開頭，商元跪在鏡頭面前，手腳被綁，披頭散髮，臉上皺紋滿佈，老態盡現，彷彿訴說著一段段滄桑歲月。背景傳來聲音：「(阿拉伯語)你叫什麼名字？」

艾力免得浪費時間，於是直接快轉到影片末，最後十秒。只見蒙面槍手舉起步槍，抵著商元的後腦。商元閉起眼睛，臉上似有淚痕。過了片刻，蒙面槍手接收命令，扣下板機。「砰」的一聲，子彈貫頭而出，鮮血迸裂，額頭上出現一個可怕的血洞，不久，商元呼吸停止，應聲倒地，生命隨之消散。

播放完畢，艾力關閉影片，說道：「看到了吧，他真的已經死了。」

白晝畢竟見慣生離死別，對此也沒多大感觸，只是從他加入復漢組織起，對商元的英勇事跡便常有耳聞，如今看著一代英雄殞滅，不禁略感惋惜。輕嘆一聲後，也瞬速平復過來，說道：「好，但是我還有一個問題，蒙古國的二公子和你們有什麼關係？」

「這個…」艾力目光閃縮，左看右望

「告訴我，我答應會放你走。」白晝淡淡道

艾力冷冷一笑，道：「你會放了我？信你才有鬼。你殺了我吧，我是不會告訴你的。」

白晝拿起小刀，眼神冰冷如死神，說道：「殺了你？不會，我會慢慢折磨你，把你的肉一片一片割下來，再把你的眼珠子挖出來，讓你生不如死，這才是我慣常的做法。」

艾力嚥一口水，泠汗直冒。若然將巴特的秘密說出來，必會為「波斯灣聖軍」招致滅頂之災，但是如果不說，那種切膚之痛必定生不如死，血腥的畫面光是想像已覺噁心可怕。

躊躇半晌，最終，他深呼吸一口，決定寧受千刀萬剮，也絕不服從！雖然如此，但面對極限痛楚，他依舊無法神色自若，眼神透著無比恐懼。

白晝突然笑一笑，然後扔掉小刀，說道：「但是我覺得你應該不是怕受皮肉之苦的膽小鬼，」接著把臉湊近艾力，續道：「告訴我，你最怕的是什麼？」

艾力臉上全是冷汗，頭髮也濕透，嘴唇顫抖，說不出半句話來。

「不說嗎？」白晝皺眉道：「讓我想想，既然你連生不如死的折磨也不怕，自然也不會怕死。那麼…難道是家人？不對，根據商元筆記的記載，你應該是沒有家人，也無兒無女。」他托起下巴，認真思索，說道：「那麼對你來說，到底什麼是最可怕的呢？」

白晝思索片刻，接著靈光一閃，說道：「哦…我知道了，你最怕的是你的組織會滅亡。」他續道：「這樣的話一切就能說通了，你為什麼寧死也不願意出賣巴特，是因為你知道出賣了他，就可能會為你的組織帶來滅頂之災，我說得對嗎？」

艾力瞠目結舌，感覺全身一絲不掛，在這個男子面前什麼也掩飾不了。但震驚也只是一刻，下一秒鐘，他便冷冷一笑，道：「你知道就最好，那你就應該知道你沒有什麼可以威脅到我。」

白晝冷笑道：「是嗎？」

「當然，難道你可以滅了整個「波斯灣聖軍」嗎？雖然我不否認你那個女伴確實很厲害，但如果想打倒千軍萬馬，還是有點痴心妄想。」艾力對此頗有自信

「他當然不可以，」密室鐵門打開，門後走出一名男子，劍眉星目，衣冠堂堂，手上拿著一本筆記。他續道：「但是我可以。」

白晝轉過身來，拱手道：「參見陛下。」

進門之人正是劉辰！

兩天前，當劉辰接到白晝的來電，得知他拖著兩個昏迷的人，滯留在伊拉克境內，便立即派人前往接應。事情十分順利，三人在昨晚便已抵達漢省境內。零號因損毀嚴重，已被轉移至“科技部＂進行維修，而艾力傷勢不重，作簡單包紮後，便被送往皇府地牢的密室。

艾力驚訝詫異，說道：「你…你又是什麼人？」他總覺得男子有些面熟，一時三刻卻想不起在哪裡見過

劉辰緩步走近，待艾力看清他的容貌，立即瞪大眼睛，驚道：「哦…你…你是中國那個什麼自治區的首長！」他總算想起不久前的新聞報道

劉辰笑笑道：「你猜對了。」

艾力看看白晝，再看看劉辰，說道：「你…你們是一伙的？他是你派去的人？」他本以為零號和白晝只是單獨行事，即使背後有勢力支持，也不過是一些武裝組織。他哪裡想到二人背後竟牽涉到一個國家！

「嗯。」劉辰翻閱手上的筆記本，說道：「中東的局勢那麼混亂，勢力盤根錯折，本來呢，就算派兵去也未必能殲滅你們。但是現在竟然被我得到了這本指南書，」他把勢力分佈的篇章展示給艾力，續道：「要剷除你們這些烏合之眾，簡直是輕而易舉。」

艾力一瞥那筆記本，心知自己已成俎上魚肉，但還是死不心惜，說道：「哼，我對你們的政治環境熟悉得很，凌楚一直想收回兩省，如果你無緣無故插手中東事務，他肯定會借題發揮，到時候…哼，你想想自己的處境吧。」

劉辰笑笑道：「好，我最喜歡跟有智慧的人說話。那我也告訴你，我是不可能會出兵的，但是你想想，凌楚奉行帝國殖民主義，一直對中東地區虎視眈眈，那如果我把這本筆記交給凌楚，他就等於得到了中東世界的通行證。你猜猜，到時候他會怎樣？」

凌楚政權的殖民主義一直是中東世界的一大隱憂，近半年凌楚的爪牙已延伸至伊朗，長此下去伊拉克也難以獨善其身。幸虧伊拉克的勢力錯綜複雜，而且資訊封閉，外界難以知曉其真正實力，才讓凌楚稍為卻步。倘若他得到完整的資訊，想必伊拉克必在三個月內淪陷。

凌楚絕對是比巴特更可怕的對手！

想到此處，艾力捏一把冷汗，猶豫片刻，最終心灰意冷道：「算了，你想知道什麼，我告訴你便是。」

劉辰笑笑道：「聰明，好，現在告訴我，蒙古國和你的組織…那個什麼「波斯灣聖軍」有什麼關係？」

艾力回道：「是蒙國總統的二兒子巴特，他說可以幫我們剷除另外兩大勢力，幫我們建立伊拉克新政府。」

劉辰與白晝相互一視，接著劉辰問道：「你點名說蒙國二公子，那就是說蒙國總統不知道這件事？」

艾力搖搖頭。

劉辰道：「你那麼肯定巴特不是受他父親指使？」

「肯定。」艾力點頭道：「這就關係到巴特為什麼要幫助我們了。」

確實，巴特不會無緣無故幫助「波斯灣聖軍」建立新政府，背後一定有某種利益關係。劉辰問道：「那他為什麼要幫你們？」

艾力道：「他想借助我們的力量，幫他在蒙古發動一場政變。待他當權之後，他就會出兵幫我們消滅另外兩大勢力。」

此話一出，劉辰二人皆難掩錯愕。

「發…發動政變？」劉辰疑惑道：「我不明白，蒙古國的總統不是民選出來的嗎？他們有國會，有不同黨派，怎麼發動政變？」據他所知，蒙國的總統由人民選出，任期為五年，現任總統已連任一次，算起來今年是他總統任期的最後一年了

此時，一直默不作聲的白晝忽然說道：「他想當皇帝。」

「蒙…蒙古皇帝？」劉辰腦海中想像出當年成吉思汗「彎弓射大鵰」的場面

白晝皺起眉頭，道：「沒想到他的野心竟然那麼大。」

劉辰的思緒早已飛到九霄雲外，心想若然漢皇和元帝相遇會是一番什麼景象呢？不過自己可是漢高祖血脈正統，那個巴特只是不知從哪裡冒出來的野孩子，想必成吉思汗也不會認他吧。

welcome

越嚟越好睇

我啊爸臨終之前叫我復興元朝！

又要繼續追.

btw又宣傳下先，如果覺得個故唔錯既巴絲不妨留個正皮
正皮同留言是作者的原動力

原來之前唔係追緊

你唔出文點會有得追?

隔幾日唔睇 十五分鐘已經追晒
今時今日咁嘅服務態度點得架

白晝皺起眉頭，道：「沒想到文章的篇幅竟然那麼短。」

在己國境內，被稱作 “自治區首長”

漢皇應當這樣回覆

劉辰龍顏大怒，喝道 “朕乃當今天子，高祖後芯。你竟敢將朕與狗屁長官相提並論？ 你不單蔑視朕，更悔辱我千秋大漢！ 人來！ 張佢拉出去五馬分屍！”

樓主嚥一口水，道：「是真的，你相信我吧，我還有更新！」

「證據？」白晝停止把弄刀子

樓主點點頭，道：「你現在有沒有電腦之類，總之能夠上網的東西，我可以立刻出文給你看。」

一篇

為商月再推

剛由頭睇到底，樓主文筆雅正，題材幾特別。另外，既寫漢朝歷史，高太皇太后有冇外戚？皇帝咁對洛妃，如果幼子不測，洛妃倒戈都好正常。

另外，漢朝的典章制度可能都值得提及，「復興漢室」唔只打仗。

今日好晏先放學，好累了

樓豬未mid term咩

好慘
次次你啲 reply 嘅正皮都多過樓主啲文

差不多了，唉又要開始溫書

樓主好傷心

我聽日mid term了

洛妃算唔算外戚

成個亞洲都有成吉思汗血脈咁濟啦

in咩

洛妃似係太皇太后放在劉辰身邊的棋子多
未算是外戚
但如果故事變成劉辰和外戚角力
就好容易變成延禧攻略式鬥爭
我會覺得這種劇情會背棄了原先的故事宗旨
復興漢室。

想in

瑾言BB

令妃

文？

打緊

就黎有

「陛下…陛下？」

劉辰回過神來，只見白晝正看著自己：「陛下，如果他說的是真的話，我們下一步應該怎麼做？」

劉辰輕輕皺眉，沉思片刻，接著道：「這件事先撇一邊，現在最重要的是救出商月。」既然商元已死，巴特就再沒有把柄要脅商月成婚！

當然，這只是他一廂情願的想法，現在根本沒有證據顯示商月是受他脅逼才答應成婚，萬一她是真心誠意想嫁給巴特的呢？

當然，劉辰是不會相信的，準確來說，即使商月是真心誠意嫁給巴特，他也要把她搶回來再說！這一次，是時候要霸道一下了。

但問題是，該如何通知商月她父親的死訊，又該如何把她帶回來呢？劉辰陷入沉思，此階段不宜大張旗鼓去營救，第一、大臣們未必贊成；第二、巴特城府極深，貿然行動恐怕會為商月帶來危險。思前想後，還是暗中行動最為妥當。

「白晝，」劉辰道：「我想再派你去蒙國通知商月，然後帶她回來。可以嗎？」

白晝依舊表情冰冷，拱手道：「遵命。」

「須要幫手嗎？」畢竟零號未能同行，劉辰擔心他一人是否足以應付

「不須要，人多容易被人發現。」如果不是熟悉的伙伴，白晝寧願獨身一人

「好吧，那…」劉辰本想說完成任務後給他升職加許，但想到他已是御史大夫，位列三公，再升便是帝王之位了，於是便笑一笑，改口道：「那就祝你一路順風。」

白晝微微點頭。

太尉府。

太尉位列三公，掌帝國軍事，一人之下萬人之上，府邸自然是富麗堂皇，偌大寬敞，比之皇府只差上分毫，但祁克卻生性淡泊，偏好素雅，因此府上並無奢侈華麗的飾品或傢俱，只有一些古雅陶瓷花瓶，山墨水畫，清淡古樸，以現代標準來說就是傳統過時。

有時候別的大臣來探訪，也會感覺奇怪，因為他身為將軍，府上竟無一樣與軍事相關的東西，除了煮食用的刀具外，甚至沒有任何鋒利之物。他常自感嘆，這世間有多少人明白，他並不喜歡打仗，更不喜歡血腥場面，只是生於昏亂世道，有時候必須手持赤鐵，以暴易暴，方可保家國太平。

今天難得偷得一日空閒，他坐在客廳沙發上，一邊品嘗美茶，一邊欣賞山水畫。眾多畫作之中，有一幅吸引了他的注意，畫上描繪了被譽為萬祖之山的崑崙山脈，高聳入雲，氣勢磅礡，曾經是多少詩畫名作的主題。但此刻吸引他的，卻並非那座名山，而是畫作右下角的題字。

「了卻君王天下事，贏得生前身後名。可憐白髮生。」他心中默念那段題字

宋代詩人辛棄疾的《破陣子》，道盡歷朝多少將相的唏噓。祁克凝視畫作，代入其境，竟覺萬分感觸。陛下的說話縈繞腦海，迴盪不止。眾臣俱反，齊聲抗旨，到底是何事才能引發這種情況？若是到了那時，他又該如何抉擇呢？

他輕嘆一聲，抽離詩畫，轉身回到沙發上。剛一坐穩，大門忽然打開，一名容貌端莊的婦人現身客廳，她正是祁克的妻子，楊心。

「心，妳回來了？」祁克見妻子歸來，笑逐顏開

「嗯，」楊心報以微笑，走到祁克面前，說道：「對了，我剛才回來的時候，看到有三個大臣來了我們家門口，他們說想見一見你，讓我進來告訴你一聲。」

「三個大臣？」祁克疑惑

「對，沒記錯的話他們都是地位不低的大臣，連丞相也在裡面。」

「公孫明也在？」祁克更顯狐疑，如此突如其來的探訪，多半不是好事，但亦不好將他們拒諸門外，於是便說道：「讓他們進來吧。」

楊心應諾一聲，便轉身出門，迎接眾大臣入內。過了片刻，三名大臣，進入客廳，分別是丞相公孫明、外交部長程皓和保安局局長李澤。三人全部官至“三公六卿”，如此架勢，事情必定十分嚴重。公孫明走在前頭，另外二人明顯已他為首。

公孫明帶領二人走到祁克面前，打聲招呼，祁克也站起身來，微笑回禮。祁克吩咐侍從為三人準備茶水，眾人喝著熱茶，噓寒問暖一番後，祁克便開門見山，問明來意：「三位忙裡抽空過來我太尉府，應該不只是想喝茶吧？」

三人面面相覤，然後互相點頭，似是達成了某種共識。接著，公孫明放下茶杯，說道：「既然如此，我們就直說了，我們這次前來，是為了陛下。」

「陛下？」祁克輕輕皺眉

「嗯，前兩天「立憲會議」結束之後，陛下不是拉著你去軍營了嗎？我們想知道，陛下跟你說了什麼。」

祁克雖早有預感與此事有關，他乾咳一聲，說道：「陛下既然不公開說，而要私底下找我說，就一定有他的原因，你們應該明白的吧？」

三人再次相互一視，這次換作外交部長，程皓開口：「我們明白，其實我們並不是想知道確實內容，我們只是想知道，陛下所說之事是否會危及漢室社稷？」

祁克一怔，接著道：「為什麼這樣說？」言出必有因，他們不會無緣無故作出質疑

保安局局長，李澤說道：「是這樣的，昨天陛下曾查閱過關於蒙古國的資料，主要是查了他們的軍事實力，陸軍和戰機數量之類的東西，我和丞相商量過之後覺得事有蹺蹊。」

祁克心中一震，綜合之前陛下在軍營所言，難道他是想出兵蒙國？但比起此事，有一件事更讓他在意。他放下茶杯，直視李澤，目光如炬，說道：「保安局長對吧，我想問一下陛下翻查什麼關你什麼事？你的職責是保護漢省安全，不是要你監視陛下。」

李澤被他的眼神語氣震攝，心下一虛，不敢反駁，只能乾咳一聲，微微低頭。畢竟自己只是官至六卿，與位居三公的太尉實有雲泥之別。

此時，公孫明說道：「是我讓他這樣做的。」

丞相一言既出，李澤如獲神助，立即抬起頭來，一改心虛表情，自信滿滿。

祁克轉頭看著公孫明，說道：「你讓他監視陛下？」

公孫明道：「不是監視，只是陛下年紀尚輕，經驗尚淺，我們必須事事留意，從旁輔助。」

哼，說得那麼冠冕堂皇，不就是監視嗎？當然，祁克不便把此話說出口，他說道：「就算陛下查過關於蒙古國的資料，那又關我什麼事？難道你覺得他是叫我出兵蒙國嗎？那我可以告訴你，他沒有。」

公孫明沉默片刻，接著跟兩位同行伙伴說道：「程部長，李局長，我有些事情想單獨跟太尉說，不如你們先回去吧。」

程李二人相互一視，然後點點頭，站起身來跟公孫明和祁克道別，接著轉身離去。待二人走後，祁克也不再掩飾對公孫明的不滿，冷冷道：「現在只有我們兩個，有什麼想說的快點說。」

公孫明輕嘆一聲，說道：「祁克，你和我都知道商月在蒙古國，也知道陛下對她的感情，我們真的不肯定他為了救商月會做出什麼事來。」他頓一頓，續道：「你我相識多年，你知道我大漢是絕對忠心的，我絕對尊重陛下，只是萬一他做出的決定會危害漢室呢？難道這就是你想看到的嗎？」

祁克猶豫片刻，接著道：「我已經說了，陛下沒有跟我提過要出兵蒙國。」

「那他到底跟你說了什麼？你不要告訴我他真的是一時興起想要巡視軍營。」公孫明追問

祁克道：「我沒有必要告訴你。」

公孫明重嘆一聲，笑笑道：「其實就算你不說，我也猜到一二，假設陛下真的有意出兵蒙國，他一定知道這個決定會受到群臣激烈反對，所以他最先要拉攏的，就是手握軍權的太尉，確認他的忠誠。」

祁克別過頭去，沒有回話。

公孫明心知自己推測沒錯，續道：「祁克，你很清楚如果陛下真的為了救一個女子而出兵蒙國，這是多麼錯的一個決定！先別說他能否真的救回商月，如果貿然出兵蒙國，凌楚必定會借題發揮，說我們違反了首府條約，然後名正言順收回兩省，甚至聯合蒙國消滅漢室！」

祁克依舊不動聲色。公孫明眼見他無動於衷，氣上心頭，激動道：「難道你真的想看到漢室敗在一個不智的決定上嗎！？」

上水換氣

公孫明條死老野 快啲趁地淋

屌 條垃圾廢老 比佢做皇帝啦

之後再拉翻佢落黎

始終真心願意幫助劉辰，而年紀和劉辰差不多的人並不多
廢老始終都會擔心劉辰會做一些危害漢室的行為是正確的

白晝無帶走零號？

其實公孫明擔心漢室亦無可厚非

有帶走呀，不過維修緊

公孫明竟然變左廢老

「公孫明！」祁克道：「對我來說，陛下的命令就是漢室的命令，無論如何我都會執行！」他平復一下，續道：「丞相，請回吧。」

公孫明臉色繃緊，心中思緒萬千，最終只吐出一句：「愚忠！」

祁克眼神堅定，臉色如鐵。公孫明見他如此固執，也無計可施，重哼一聲，拂袖而去。

「啪！」大門重重關上

祁克跌坐於沙發上，百感交集，劉辰的請求和公孫明的喝罵迴盪於腦海中，在他心裡形成角力，爭休不止。萬一陛下真的要不顧群臣反對，出兵蒙國，他又該如何抉擇呢？

-----------------------------------------------------------

蒙古國，長金博爾多格。

此處被群山環繞，寬闊遼廣，有一種大自然的磅礡感。這裡座立著世上最為恢宏雄偉的成吉思汗雕象，是史上數一數二的雕像建築工程。雕象以金屬打造，高達131英尺，以三十六根圓柱支撐，象徵着蒙古人的三十六個部落汗王。成吉思汗的形象被雕刻得栩栩如生，活靈活現，只見他跨騎戰馬，手持金鞭，一副勇往無懼的模樣，不禁讓人心往神馳，遙想昔年大漠盛世的風采。

巴特站於雕象面前，負手而立，抬頭仰望，藉著成吉思汗的英姿，當年強橫鼎盛，橫跨歐亞的大蒙古帝國彷彿重現眼前。每當想到此處，一股自豪感便會油然而生，那種作為蒙古後人的榮耀充斥腦袋。但與此同時，心裡又會泛起一種憤慨，他實在不明白為什麼…為什麼強盛的蒙古帝國會淪落至今，領土稀少不在話下，還要夾於中俄之間，飽受列強欺凌！到底是為什麼！？

「二公子。」身後傳來聲音

巴特瞬間平復情緒，深呼吸一口，說道：「怎麼了？」他沒有回頭，單憑聲音便認出是他的其中一個心腹

「“波斯灣聖軍”那邊傳來消息，他們說西南方基地的首領突然不知所蹤。」

「不知所蹤？你是說艾力？」

「是，他們說幾天前有一個亞洲女人被送到艾力的床上，過了一會兒他們一起走出基地，然後艾力便再也沒有回來了。」

「亞洲女人…」巴特皺眉，喃喃自語，思索各種可能性

未待巴特反應，心腹便續道：「還有一件事，他們說在今天稍早的時間，曾經有人用艾力的帳號登入組織的內聯網雲端。」

「內聯網雲端？」巴特疑惑，

「對，他們懷疑是艾力想發出求救信息。」

「查到他的IP位置嗎？」

心腹點點頭，然後拿出平板電腦。屏幕上顯示著一幅世界地圖，地圖上標誌著一個位置，心腹放大那個位置，說道：「就是這裡。」

巴特臉色驚訝，說道：「廣東省首長府？」

「嗯。」

巴特凝視地圖，陷入沉思，廣東省也就是漢省領土，倘若艾力失蹤一事與漢室有關，自己的處境則非常危險，畢竟艾力知道自己的政變陰謀，誰也說不準他會否將此事告知漢室。一時間，巴特竟覺如芒刺背，坐立不安。

心腹似乎未有看出他的焦慮，續道：「聖軍的首領希望二公子可以運用外交手段，讓漢室放人。」

巴特與聖軍的關係可謂唇齒相依，命運共存，一方面聖軍須要他的幫助，擊破另外兩大勢力，建立新伊拉克政府，另一方面巴特也須要他們的支持，發動政變。因此，對方若然有難，對另一方而言也絕非好事，更何況艾力知曉他的政變陰謀，在情在理，他也不會坐視不理。

巴特幾乎沒有猶豫，立即說道：「回去總統府，我要聯絡劉辰。」說畢便隨即轉身離去

「是。」心腹微微點頭，跟隨在後

沒走出幾步，巴特忽然停下腳步，半轉過身來對心腹說道：「商月不能再留在總統府，把她帶去一個隱秘的地方，派人嚴加看守。」雖然暫時為止，也沒有證據顯示艾力失蹤一事與商月有關，但商月畢竟是漢室舊部，而此事正正涉及漢室，他總感覺有些不安，因此決定安全為上

心腹看似有些為難，說道：「但是…如果商月小姐不從呢？」

巴特道：「你說這是我的命令，她不會不從。」說畢便繼續離去

心腹點點頭，不再說話，安靜地跟隨主人打道回府。

剛到總統府，他立即回到房間，打開電腦，準備聯絡劉辰。此事事關重大，他並不打算借他人之口，希望能直接聯絡劉辰本人，但轉念一想，他才驚覺自己根本沒有劉辰的私人聯絡方式，逼於無奈之下，只能先聯繫漢省外交部。

經過一輪轉駁和等候，他總算聯繫上外交部部長，程皓。

程皓率先開口：「原來是外蒙總統的二公子，不知道找我們有什麼事呢？」

巴特不想拖延，直截了當道：「程部長，麻煩你可以轉駁給你們的首長嗎？我有些緊要事情要和他談談。」

程皓雖萬分疑惑，但還是笑笑道：「二公子，這樣…好像不太合規距。」

「拜托你，我真的有很緊要的事要跟你們的首長談，要不這樣，你先去跟他說一聲，再讓他決定聽不聽這個電話。」巴特焦急萬分

「這個…」程皓猶豫片刻，續道：「那好吧，我先去跟首長說一聲。」蒙國二公子不是普通人，他總不能私下替陛下拒絕

「好。」巴特回道

電話掛斷，巴特拿起熱茶杯，輕泯一口，靜心等候回覆。另一邊廂，程皓按巴特要求，動身前往皇府，稟明陛下。

經過禁軍審查，進入皇府後，他隨便抓了一個女傭，問道：「你知道陛下在哪裡嗎？」

傭人回道：「陛下在洛妃娘娘的寢殿裡。」

「好，謝謝。」

程皓正要離去，那名女傭卻急忙阻止：「程大人，陛下說了他在陪洛妃娘娘，不許任何人打擾，有什麼事等他出來再說。」

程皓猶豫片刻，最終決定無視女傭勸告，直往洛妃寢殿進發。女傭見屢勸無果，也只能輕嘆一聲，繼續打掃。

說時遲那時快，程皓已到達洛妃寢殿門前，兩名禁衛在門外把守，眼見程皓到來，便雙雙伸出步槍，交叉成「X」型，攔在門前。其中一名禁衛說道：「陛下說不準任何人打擾。」

程皓道：「我是外交部長程皓，我有要事要見陛下。」

兩名禁衛似乎有點遲疑，但依舊沒有撤開槍枝。此時，房內傳出劉辰的聲音：「吵什麼？」不久，房門打開，禁衛們見劉辰站於門前，立即撤開槍枝

程皓拱手道：「參見陛下。」

劉辰回頭一瞥洛語琴，接著對程皓說道：「洛妃還在等朕回去，有什麼事情快說。」

程皓壓低聲浪，道：「還請陛下稍移玉步，我們過去那邊說。」

劉辰輕嘆一聲，便跟隨程皓走到一個隱蔽的地方。程皓左顧右盼，確認四下無人，便說道：「陛下，蒙國的二公子剛剛聯絡了我，他說他想單獨跟陛下談談。」

劉辰皺起眉頭，道：「關於什麼？」

「他沒有說，他只是說有很緊要的事，語氣十分焦急。」

劉辰托著下巴，低頭沉思，如果來電者是蒙國總統，也尚且可以理解，但由巴特親自致電，那就事有蹺蹊了，難道是和商月有關？想到此處，劉辰也焦躁難耐，說道：「我現在就去回覆他。」

程皓微微點頭。

劉辰心急如焚，竟一時忘記了洛語琴，把她落在房間。洛妃寢殿裡，洛語琴左盼右盼，還是等不到劉辰歸來，奈何自己腹大便便，不宜四處走動，只能輕輕嘆息，扶著肚子，小心翼翼地回到床上去。

想睇小盈

讀者臉色繃緊，心中思緒萬千，最終只吐出一句：「出文！」

這樣拋下洛妃好像過份左....

樓主心急如焚，竟一時忘記了出文，把它落在電腦word中。電腦存檔裡，文左盼右盼，還是等不到樓主歸來，奈何自己不宜四處走動，只能輕輕嘆息，小心翼翼地回到word file去。

試吓騎劫先

咁不如挑撥聖軍同蒙國

機巧少女？

笑死

唔得
挑撥聖軍和蒙古開戰, 對聖軍沒有好處

大家開始可憐洛妃

明日出文

我明白商月對劉辰非常重要, 但因為這樣而經常忽略洛妃的劇情的確有點過份
至少劉辰要對洛妃坦白道出商月發生的事, 讓她明白

明日到了

咁可能要改做定期兩日出一篇，一日真係寫唔切咁多

唔好咁樣啦

小盈種嬌羞好正

笑

想睇多口的小盈

Push

冇人pish

推到小盈入後宮

推到後入小盈

劉辰急步前行，不消片刻便回到皇帝寢殿，開啟電腦，聯繫巴特。巴特顯然也十分焦急，很快便接聽電話，說道：「喂？」

劉辰回道：「你要找我嗎？」

巴特道：「你就是漢省首長？」

「是我，巴特先生，不知道你找我有什麼事？」

巴特沉默半晌，道：「首長，此事事關重大，我不方便在電話裡說，不如我親自過來漢省一趟？」

劉辰思索片刻，道：「好，但是你只能帶兩個隨從，不能再多。」

「好，我立刻就起程，待會見。」

「待會見。」

電話掛斷，巴特急不及待，隨手拿起一件外套，呼喚兩名心腹，喝光剩餘的熱茶，便離開房間。打開房門，剛好碰著正要遷出總統府的商月，只見她走在前頭，背後有兩名侍衛護送。

商月對遷離總統府一事甚感疑惑，一直想找個機會詢問巴特，此刻剛巧碰到，便問道：「巴特，你為什麼突然要我搬出總統府？我要去哪裡？」

巴特心念電轉，隨口說道：「哦…你平時不是很喜歡去教堂的嗎，我看總統府和教堂還是有段距離，我不想你每天那麼操勞，所以就打算讓你搬去教堂附近的別墅去。」

商月微微點頭，沒有追問。巴特報以一個微笑，接著便帶同心腹繼續前行，商月見他行色匆匆，深感疑惑，問道：「你要去哪裡？」

巴特停下腳步，擠出一個微笑，回道：「我有些事情要處理，你先去別墅那邊待著，我處理完就過去找你。」

商月微笑點頭，巴特見她似乎沒有起疑，也不想再久留，便急忙離去，往漢省進發。但事實上，以商月的才智，又豈會毫無察覺，只是尚未弄清事件始末之前，不便當面說破。她轉過身來，詢問侍衛：「巴特什麼時候在教堂附近買了一座別墅？」她與巴特相處兩年，從未聽說有這麼一座別墅

侍衛回道：「是二公子在四、五年前買下的，不過他很少去那裡居住。」

商月輕輕皺眉，點一點頭。

另一邊廂，巴特已乘坐專機前往漢省。經過四小時的機程，終於到達漢省首都市。一下機，便有四名身穿貂裘的男子迎接，他們個個冷峻如霜，寒氣逼人，眼神彷彿能殺人於無形。巴特曾有耳聞，漢室天子身邊設有羽林軍，只效忠皇帝一人，專責保護皇室安全，非絕頂出色的將士不能當也，而他們的標誌性特徵便是身上的貂裘，算是獨有的軍服，據傳是沿襲古漢王朝羽林軍的服飾。

其中一名羽林衛微微點頭，說道：「二公子，陛下請你前往皇府一聚。」

巴特也微微點頭。接著，他便跟隨四名羽林衛前往皇府所在。經過半小時的車程，眾人總算到達漢室皇府。巴特率先下車，仰望樓高三層的皇府，發覺也不如想像中恢宏雄偉，外型也並無皇家風采，只是一座普通的省長府，他總算明白這座建築為什麼被稱作皇府，而不是皇宮了。

門外禁衛見羽林衛到來，也微微點頭，以示敬意。其中一名羽林衛跟禁衛交待幾句，禁衛便打開大門，讓眾人入內。皇府內有禁衛巡邏，有管家指點工作，有傭人打掃，眾人各施其職，為皇室服務，倒是有幾分宮廷風範。羽林衛引領巴特及其隨後進入大廳。大廳中央站著一名年輕男子，身後有兩名羽林衛保護，顯然已等候多時。前往迎接巴特的羽林衛一見男子，立即上前拱手道：「陛下。」

巴特見狀便知眼前的男子正是大漢天子，劉辰。於是便上前微微點頭，道：「首長先生。」

劉辰報以微笑，道：「想必這位就是蒙國二公子了，果然很有蒙古男兒的風範。二公子，要不要先來壺烈酒，高粱？茅台？伏特加？」

巴特微笑不語。

劉辰看似恍然大悟，道：「哦…朕知道了，蒙古好漢不是要酒，就是要女人。二公子你隨便看看，看中這裡哪個女傭啊，女管家什麼的，隨便跟朕說，朕送給你當見面禮可好？」

巴特看不懂劉辰的用意，一臉茫然，道：「首長先生，你這是什麼意思？」

劉辰瞬間收起笑顏，正色道：「朕的意思是，這天下有很多女人可以讓你選，但有些女人，你玩不起。」

氣氛頓時變得凝重，空氣似有暗湧流動，二人相互凝視，各不相讓。過了片刻，最終由劉辰打破僵局，他笑一笑，拍拍巴特手臂，說道：「朕開玩笑而已，說回正題吧，你有什麼緊要事想跟朕說？」

巴特環顧四周，說道：「首長先生，也許我們應該轉去一個比較少人的地方談。」

劉辰點點頭，道：「如你所願，跟我過來吧。」

巴特跟隨劉辰，走到大廳的書房門前。推開房門，只見書房正中央擺放著一張書桌和一個磁浮地球儀，兩旁並排著幾個書櫃。劉辰把走近書桌，把目光鎖定在桌旁的磁浮地球儀上，只見一個大型地球模型懸浮於座盤之上，座盤散發著淡藍光芒，連接著電源，產生出一個小型磁場，使地球模型懸浮半空。

劉辰觸摸地球模型，問道：「二公子，你喜歡哪個國家？」

巴特猶豫片刻，笑笑道：「我是總統的兒子，自然是愛國的。」

劉辰道：「那就蒙古國吧。」接著轉動地球模型，將蒙國位置對準座盤中心

下一瞬間，書房輕微震動，左前方的書櫃「喀吱」作響，形同開門之聲。巴特轉過身來，只見書櫃真的像大門一樣打開，書櫃後方竟現出一道秘密通道。

劉辰道：「讓朕帶你參觀一下皇府的地窖吧。」他一瞥巴特身後的心腹，續道：「不過他們就不歡迎了。」

巴特半轉過身來，向心腹點一點頭。

劉辰也對羽林衛說：「你們都留在這裡，幫我好好招呼二公子的隨從。」

羽林衛自然放心不下，正想開口之際卻被劉辰阻止：「就這樣吧。」

天子一言既出，羽林衛們也無可奈何，只能應諾一聲。

處理完瑣碎事情，劉辰便帶領巴特進入密道，下了樓梯，前往地窖所在。地窖燈火稀少，只靠牆邊幾盞掛燈照明，走道如迷宮般迂迴曲折，巴特下意識跟緊劉辰，倘若在此處迷路，可真是叫天不應，叫地不聞。

走了大紉五分鐘，他們到達一道鐵門前。門旁設有指紋辨識器，劉辰放上姆指，鐵門應聲而開。劉辰與巴特一同入內，接著便關上鐵門。巴特環顧四周，只見此處面積不大，四面徒壁，除了一張椅子外什麼也沒有，就像是一個密室。

劉辰開口道：「這裡夠隱蔽了吧，二公子，有什麼想說的？」

巴特也不再隱瞞，開門見山道：「首長先生，前兩天我有一個朋友失蹤了，我查到他曾經登入過內聯網雲端，而那個IP位置顯示他在皇府這裡。」

「你的朋友？我這裡沒有蒙古人啊，哦當然，除了你和你的隨從之外。」

巴特乾咳一聲，道：「他…不是蒙古人，是中東人，叫艾力。」

「哦…原來是艾力，」劉辰退後幾步，坐到密室內唯一的椅子上

突然間，面前的牆壁忽然憑空消失，幻化成一道透明淡藍光網，而光網背後則是另一間密室，裡面坐著一個手腳被綁的男子，正是艾力！

劉辰續道：「你是說這個艾力嗎？」

「艾力！？」巴特看著光網後的艾力，大驚失色，脫口而出

劉辰道：「不用喊了，他聽不到也看不到我們，好像叫什麼離…負光學技術…唉，反正他是不會知道我們的存在。」他頓一頓，續道：「不過真沒想到二公子和恐怖份子也有交情啊。」

巴特飛快思考，劉辰既然選擇在這裡交談，說明他早有預計，知道自己前來所為何事。既然如此，也不妨開門見山：「對，他就是我的朋友，我希望你可以放了他。」

劉辰聳聳肩，不以為然道：「放了他，朕有什麼好處？」

巴特道：「經濟上的好處如何？我可以叫我父親降低對漢省的進口關稅，或者向你們下一些糧食、軍備之類的訂單，甚至可以作一些貿易協定。」

劉辰笑笑道：「二公子可真是大手筆，看來這個朋友對你很重要啊。」

「各取所須而已，更何況達成這些協定對蒙古國也有好處。」

劉辰猛然站起身來，光網立時消失，退變回灰暗乏味的水泥牆。他走到巴特面前，說道：「可惜啊，你這個朋友的價值遠遠不止於這些狗屁貿易協定，我相信你懂我的意思。」他嘴角微揚，眼神透出絲絲邪氣

此話如雷貫耳，這說明劉辰已知道自己的政變陰謀！巴特的心臟彷彿被重捶一擊，難以平靜。他盡量保持克制，不讓自己露出絲毫異樣，但一時間亦無言以對。

時間一分一秒流逝，密室內的空氣越發沉重，最終巴特微微一笑，道：「既然漢皇陛下你已經知道一切，就應該明白我為什麼要救他，這樣也好，免得要我隱瞞這個，隱瞞那個，說話也不暢快。」

劉辰道：「很好，那我們就開門見山吧。說實話，你要在蒙古國搞什麼也好，我都不想管，咳…準確來說是你搞得越亂越好，我倒是想看看凌楚頭疼的樣子，還有那個叫艾力的人，我也不想浪費米飯白養他。」

「所以你肯把他交給我？」

「無妨，但是既然是我的手下抓來的人，總不能白白送給你。」

「我剛才說的那些經濟利益還不夠嗎？我們還可以慢慢商量一下。」

劉辰冷笑道：「先不說你回去之後是否真的會履行承諾，錢這個東西，我漢省也不太缺。」

巴特想一想，道：「那…軍事上？外交上？我還可以跟你們交換一些科技情報，還有…」

劉辰伸手阻止他說下去，說道：「這些對我來說都不重要，我只想跟你換一個人。」

「一個人？」巴特面露疑惑，心中泛起不祥預感

「對，就一個人，一個我盼了很久，對我很重要的人，她叫商月。只要你讓她回來，我立刻把艾力雙手奉還，什麼政變什麼陰謀，我保證當從來沒有聽過。」劉辰認真道

巴特深呼吸一口，並無太大反應，道：「你知道她是我的未婚妻吧？」

「我知道，但這是我唯一接受的交換條件。」

「好…很好…」巴特輕嘆一聲，微笑道：「那就拉倒吧。」

劉辰一臉不解，驚訝道：「你…你說什麼？」他預想過巴特或會討價還價，也準備好答應所有合理要求，卻從未想過他會一口回絕，一時不知所措

巴特道：「我說拉倒，這個人我不要也罷，要剮要殺悉隨尊便。既然談不下去，我也不打擾漢皇陛下的時間，我先走了。」說畢便轉身離去

他走到鐵門前，正要扭動門把，身後忽然傳來聲音：「我不明白。」

巴特放開門把，轉過身來，看著一臉茫然的劉辰，說道：「我知道你在想什麼，你一定覺得我娶商月是為了別的目的，是有陰謀的，但你有沒有一刻想過，或許…或許我跟你一樣，一樣的愛她呢？」說畢便轉身推門而去

「啪！」鐵門關上

封閉的密室只剩下劉辰一人，安靜得能聽見空氣的雜音。他眼神空洞，悵然若失，跌坐於地上。

嘔到盡了，大家睇住先

btw想搞個公投，係關於出文既篇幅既，鑑於有巴打話一次出太少唔夠喉，所以想問下大家意見

：每日出，但篇幅少啲
：兩至三日出，一次過出多啲

當然呢個係一般情況，如果有特別事會預先通知大家

睇完

兩邊都不愛江山愛美人
精彩了

正

唉.......劉辰有個好機會但沒有好好利用......

諗起你成日屌柒馬化雲隻食屎狗

巴特

漢室蒙古合併打柒凌楚 再3p

又幾正

：每日出，一次過出多啲

每日出多啲 🙆‍♂️🙆‍♂️

巴狗轉身推門
然後蕩失路

手殘負皮咗

只要劉辰救到商月，之後兩日一篇都可以

又多個人質
然後拎去同蒙古皇換商月

然後再帶蒙古皇落地牢談判

痴撚線結局

救到商月 點都得

堅定的商月派表示
二王子必須死，商月必須回歸漢室

小盈派但都想太傅返嚟

小盈商月3p

第六十四章 網絡紅人

電視播放：

「歡迎大家來到“KOL真情剖白＂，」主持人掛起甜美的笑容，說道：「今天很高興邀請到我們又可愛，又漂亮的新進網絡KOL，公孫盈。」主持人以浮誇的語氣作介紹

鏡頭一轉，落到旁邊的公孫盈身上。她一臉呆萌，當意識到鏡頭指向自己，才微微點頭，羞澀道：「大家好。」

主持人續道：「盈盈妳好，哇真人真的十分可愛啊。」主持人繼續以綜藝式浮誇語氣說道

「謝…謝謝。」公孫盈羞好了臉

主持人對著鏡頭續道：「相信我們的觀眾對盈盈也不陌生了，她在最近幾個月前開始在網絡上發佈一些Vlog啊、生活影片之類的。憑著她可愛羞澀的氣質，還有和她養的寵物小鳥的有趣互動，在幾個月內瞬速在網絡上爆紅，成為眾多宅男們的追捧對象。」

接著轉過頭來，問公孫盈：「我們的觀眾對妳真的是十分好奇，那就讓我來替他們問妳一些問題吧。首先呢，我想問一下盈盈，為什麼會選擇養小鳥這種寵物呢？」

公孫盈想一想，道：「其實小鳥是我從小就養起的，那時候我覺得她們很可愛，聲音也很好聽，所以就讓爺爺給我買了一隻，然後就一直養到現在了。」

「哦…原來是這樣，那如果有個男生在妳生日的時候送你一只小鳥，你會很高興嗎？」

「當然會啊。」公孫盈微笑點頭

主持人想一想，道：「那你覺得他送你一只什麼樣的小鳥，會讓妳有心動的感覺？」

公孫盈微微低頭，羞紅了臉，一時不知如何回應。主持人為免尷尬，立即補說道：「Wow，你們看看，女神都害羞了。」

聽畢，公孫盈更是羞澀，但亦明白這是電視節目，不可怯場，於是便鼓起勇氣，微笑道：「沒有啦，我覺得嘛…因為我已經養過很多不同種類的小鳥，所以反而想試試養小鴨，如果他送我一只鴨寶寶，我會很高興。」

主持人擺出一個壞壞的表情，對著鏡頭說：「聽到了嗎眾多男生，盈盈說她想要一只鴨寶寶，懂了吧。」

接著回過頭來，對公孫盈說道：「那…你剛才好像說你的第一只小鳥是你爺爺送的，對吧？」

「嗯。」

「說起你爺爺，我看到網絡上有傳你爺爺是漢省政府的丞相公孫明，這是真的嗎？」

這個算是比較尖銳的問題，但公孫盈並沒有打算隱瞞，點頭道：「對，這是真的。」

主持人半掩嘴巴，震驚不已，說道：「真的嗎？所以你真的是丞相的親孫女兒。」

「嗯。」公孫盈點點頭，微笑道：「不過我希望大家也可以把我當普通人看待就好了。」

主持人顯然沒有留神，自顧自道：「咦，那你認識漢皇陛下嗎？我是他的粉絲！還有還有，那個御史大夫白晝，他真的好帥！！你可以幫我拿他們簽名嗎？」她明顯已忘卻主持身份，只顧犯花癡

「嗯…當…當然可以，哈哈。」公孫盈看似有點尷尬

主持人似乎也意識到自己失態，便笑笑道：「哈哈…不好意思，我激動過頭了。咳…對了，我還有最後一個問題，我相信也是觀眾們最關心的問題。」她一臉嚴肅，說道：「盈盈，你一定要認真回答我，你有沒有男朋友？」

全場安靜下來，就連導演和攝影師也屏息靜氣，等候公孫盈的答案。

氣氛異常緊張，連帶公孫盈也緊張起來。她沉默半晌，最終說道：「有，我有男朋友了。」

此言一出，耳畔彷彿傳來一個個心碎的聲音，充斥著整個錄影棚，不難預想節目播出之時，心碎之聲將會傳遍漢省。

主持人也呆了一呆，接著尷尬一笑，道：「是…是嗎，那就真的太可惜了。」她拍一下手，續道：「好，我們今天的“KOL真情剖白＂就差不多了，如果大家還有什麼問題….」

……………..

程復南關掉電視，節目的配樂，主持人的聲音，一切戛然而止，偌大的公爵府只剩下一片寂靜。他軟癱沙發上，凝視天花，整理思緒。自從上次從劉辰口中得知公孫盈為了給他弄一個完美的生日蛋糕，心力交粹，他一直心感愧疚，想尋找機會重修舊好，沒想到公孫盈竟去了當KOL，還瞬速爆紅，以至工作不斷，日漸忙碌，根本難以見上一面。

反觀自己，徒有公爵之名，有尊無權，終日無所事事。

「唉…」他輕嘆一聲，心想既然無事可做，倒不如外出走走，也免得困在府上胡思亂想

一念及此，便坐言起行，站起身來，換上一套便服，離開公爵府。街道上人來人往，商鋪林立，但卻沒有一事能勾起他的興致。走著走著，他忽發一想，決定前往皇府探望劉辰，順道打聽一些朝廷八卦。於是，他便起行漫步至皇府。

皇府門外禁衛眾多，個個手持槍械，兇神惡煞，但當見到程復南到此，紛紛拱手行禮，任他出入，事源陛下曾給予他特權，准許他自由進出皇府。程復南點頭回以一禮，便移步入內。

皇府內，傭人手忙腳亂地打掃，有時候程復南不禁懷疑這皇府雖大，但真的有那麼多灰塵垃圾嗎？他搖頭苦笑，然後截住其中一名女傭，問道：「不好意思，我想問一下陛下現在有空嗎？」

女傭回道：「陛下在會議室與大臣們商議政事，如果公爵想的話，可以在接待廳裡等一會。」

「啊…不用了，我先自己逛一會吧。」

女傭提裙行禮，然後便繼續打掃。

程復南考慮片刻，決定先到御花園閒逛散心。到達御花園後，一如所料，這裡人蹤跡滅，只有一大片鮮花隨風搖曳，美艷奪目，讓人心曠神怡。程復南伸一伸懶腰，大吸一口氣，好好享受花海的寧靜。

另一邊廂，御花園的另一頭，一對爺孫正並肩遊逛，十分寫意。

「小盈，這個app要怎麼用呢？」公孫明取出手機，指著一個應用程式

公孫盈湊近一看，驚喜道：「咦，原來爺爺你也有用Mercurian這個app嗎？」

「Mercurian」是時下最熱門的社交平台，很受年輕一輩歡迎，就連「漢室公關部」也是利用這個應用程式與年輕人交流。「Mercurian」這個名字意思是水星人，而水星是太陽系最接近太陽的行星，喻意使用它的用戶都是最閃亮的耀目之星。

公孫明笑笑道：「我最近比較閒，所以就想看看你們年輕人喜歡玩的東西。」話雖如此，其實他主要是為了自己的孫女兒，雖知公孫盈的KOL事業就是在Mercurian發跡的

公孫盈也十分樂意幫忙，邊按邊說道：「首先按這裡…然後再按這裡，之後跟它的程序申請一個帳號就可以了。」

公孫明十足一個無知新手，瞇起眼睛，邊聆聽邊學習，不時點一點頭。弄好帳號後，公孫盈便幫他設置了一個「可愛小豬圖」作為頭像照片，氣得公孫明臉色通紅，兩爺孫這樣笑笑鬧鬧，倒也過得自在。

公孫盈忽然問道：「對了爺爺，你年輕的時候沒有這種app嗎？」

公孫明一怔，苦笑道：「我年輕的那個年代正值亂世，又有經濟大蕭條，之後又有中俄大戰，到處民不聊生，哪裡會有這些東西呢？啊…不過我記得我爸爸，也就是你太爺爺的那個年代，他們好像喜歡用什麼…IG，FB之類的，也是差不多的東西。」

公孫盈點點頭，剛才公孫明所說的應用程式，她好像在歷史書上看過，不過當然沒有使用過了。

我都想，但係寫唔切一日出二千幾字真係盡

笑左

又黎加甜

風鈴巴好快

長期mon住個post

送小鳥

我覺得他送我一只跨下的小鳥，會讓我有心動的感覺

唔知想要咩小鳥

樓主出黎解釋下

一齊撚雀

樓主無理過我

人地明明係想養鴨

召喚樓主

白晝幾時同零號扑

我都想問

你地班咸濕仔我冇野好講

依家理返

btw聽日放好晏，未必出到文

我只想問樓主幾時開始救商月？

俾你寫到好想屌

零號派同問

話時話 典解陛下同大臣商議政事期間 丞相可以咁得閒同孫女玩

又小鳥又鴨

唔係細妹咩？
好似暗示晒
不過冇確認咁解

啲人就係想睇阿哥扑細妹

得我一個覺得今話係植入式廣告？

依家下載呢個app , 仲送你小盈貼圖添！

其實有冇人出d女角色示意圖
冇樣我好難FF落去

咁樣都FF唔到就睇AV算啦你

我都想要呀

樓主未答我
還是你想放棄商月?

快啦快啦，其實依家睇緊既情節全部都係鋪排

文

出文未

即係話公孫盈做KOL都係計謀既一部分?

網紅救美

是日，月黑風高，是一個無文夜，還請各位安心休息

不如用公孫盈換商月

即刻負皮

講笑 一早正咗

她一臉嚴肅，說道：「樓主，你一定要認真回答我，你還會不會出文？」

全場安靜下來，就連導演和攝影師也屏息靜氣，等候樓主的答案。

氣氛異常緊張，連帶樓主也緊張起來。他沉默半晌，最終說道：「會，我馬上就會出文了。」

點解篇篇都諗到野作

推一推先

我在！推

逛著逛著，公孫盈向前一看，竟見不遠處有一個身影，一臉百無聊賴，正在御花園中閒逛，凝視一看，驚覺那人正是多月不見的程復南。同一時間，公孫明與程復南也互相看到彼此。

這一瞬間，程復南百感交集，臉上表情多變，時而興奮，時而焦慮，最終卻化成一抹微笑，並緩步走近。

公孫盈卻十分緊張，眼神閃縮，不停搔手弄耳，而公孫明則是怒容滿面，把孫女兒護在身後。三年前當他知道孫女兒和程復南交往，確實十分懊惱，總覺得生命裡缺小了什麼，但事過境遷，隨著二人交往日子漸長，他也慢慢接受了。可是，數月前的某一夜，公孫盈苦著一張臉跟他哭訴，他才知道孫女兒受那臭小子欺負了，對程復南的厭惡隨之死灰復燃，甚至有過之而無不及。

還未等程復南走到過來，公孫明便怒道：「臭小子，你過來幹嘛，快點滾。」

程復南一怔，續道：「我沒有惡意的，只是想過來跟你們打聲招呼。」

公孫明道：「好，招呼打完了，沒什麼事了吧。」轉頭對公孫盈說道：「小盈，我們走。」

程復南立即阻止，說道：「等…等一下，丞相，我還想跟阿盈說幾句話。」

公孫明道：「她不想跟你說話。」說畢便拉著公孫盈，準備離去

此時，一名禁衛走過來，拱手道：「丞相，陛下請你過去會議廳，他有些事情想跟你談。」

公孫明一愕，說道：「陛下不是說給我一小時，讓我跟阿盈見面嗎？現在才過了半小時啊。」劉辰知道公孫盈工作繁忙，難得今天抽空前來皇府，於是便恩准公孫明與她見面

禁衛續道：「丞相，這是陛下的命令。」

正所謂皇命難違，公孫明只好無奈離去，臨行前也不忘怒瞪程復南一眼，並跟公孫盈說道：「小盈，你去大廳裡等我一下吧。」

公孫盈點點頭，道：「我知道了，爺爺你快點去吧。」

公孫明跟隨禁衛而去，但臉上明顯掛著「不放心」三隻大字，不時回頭瞥看。

待公孫明確實遠離御花園，只剩下程盈二人，對於突如其來的獨處，程復南顯然有些不知所措，於是便隨便想了一個話題：「哈…好…好久不見了，你這幾個月過得好嗎？」

公孫盈搔搔耳，尷尬道：「還…還可以，就是比以前忙了許多，你呢？」

「我嘛，還是老樣子，每天就是出去逛逛，看看電視，也沒什麼事可做。」程復南苦笑道，親述自己的頹廢人生，總覺得十分自卑尷尬，猶其是在公孫盈面前

「嗯…」公孫盈擠出一個微笑，續道：「對了，你的傷…好點了嗎？」

「很好，現在只要不是冬天，不做劇烈運動，多穿點衣服，那就沒什麼問題。」程復南見她依然關心自己的傷勢，心裡不禁泛起暖意，他續道：「對了，說起我的傷，我知道上次那個蛋糕…..」

「鈴鈴鈴…」鈴聲響起，公孫盈取出手機，接聽來電

「喂？….哦，我知道了…..嗯，我現在就回來吧。再見。」通話結束，她收起手機，對程復南說道：「我有些事情做，我要走了，你剛才說…？」

程復南搖搖手，道：「啊…沒什麼，你去忙吧。」

公孫盈點頭道：「那…再見囉。」

「嗯。」程復南忽然想起一個重要問題，說道：「對了，我…我們可以…可以再見面嗎？」

公孫盈微笑道：「你去追蹤我的Mercurian吧，那裡也有私訊功能。」

「好…好啊，那我…可以…」程復南十分激動，竟有些語無倫次

「那你就可以試試約我囉。」公孫盈依然保持笑容

「真…真的？」程復南難以置信，因為在他印象中的公孫盈並不會說出這種話，難道當了明星之後真的連性格也會改變嗎？

「嗯。」公孫盈點點頭，道：「不過我很忙，很難約的，你別想著約一、兩次就會成功啊。」

「當…當然！我會努力的！」程復南喜上心頭，脫口而出這句話

公孫盈會心一笑，道：「那你加油囉。」

「好，好，那你去忙吧，我不耽誤你了。」程復南道

公孫盈點點頭，便轉身離去。程復南看著他的背影，除了喜悅之外，總覺得這個公孫盈比以前有些不同，變得更加可愛了。

-------------------------------------------------------------

皇府裡。

政務會議剛剛結束，眾大臣陸續從會議廳出來，劉辰則是最後一個離開。他打了個哈欠，伸一伸懶腰，步伐散煥。接著一名女傭忽然走過來，提裙行禮，說道：「陛下，剛才公爵過來找你。」

「噢？那他人呢？」

「我告訴他你在開會，於是他就先自己逛逛。」

劉辰忽發奇想，奸笑一下，喃喃道：「咦，那他不就有可能碰到小盈了嗎？好…很好。」

正當他打算動身尋找程復南時，手機響起，又是未知來電，劉辰幾乎已肯定是白晝致電，表情立即嚴肅起來，接聽電話。

「喂？是白晝嗎？」

「是我，陛下，我懷疑巴特知道了一些消息，他把商月轉移到了另一個地方，我找不到她。」

「你認真找過了嗎？」

「嗯，一點線索也沒有。」

劉辰沉默半晌，續道：「繼續找，有消息立刻通知我。」

「是。」

電話掛斷。

劉辰過了良久才放下手機，緊握拳頭，眼神憤恨。他心想：「好你個巴特，去你媽的蒙古國！你要跟我玩對吧，好！！」

「羽林衛！」他喝道

兩名身穿貂裘的男子立即上前，聽候差遣。劉辰說道：「把公關部部長叫來，朕要單獨見他，記得，只有他一個人。」

「是！」羽林衛拱手應領命

最近功課好忙，又就黎mid term，出得慢啲請大家體諒

學業緊要啲

開始進入樓主的思考領域

劉辰又谷精上腦

天子抱月幾好聽

照劇情發展，應該程復南x公孫盈 了

現正期待
1) 白晝零號
2) 劉辰無名女孩

程復南忽然想起一個重要問題，說道：「對了，樓…樓主可以…可以繼續出文嗎？」

樓主微笑道：「你去追蹤我的shikoto吧，那裡也有出文功能。」

「嗯。」樓主點點頭，道：「不過我很忙，很難出文的，你別想著推一、兩次po就會有更新啊。」

「好，好，那你去忙吧，我不耽誤你了。」程復南道

樓主會心一笑，道:「那你加油囉。」

諗唔到點接

首先
商月回到劉辰身邊是必須的

支持

今日我生日
樓主出文呀

咁樣乞生日快樂都有嘅

生日快樂

多謝巴打

生日快樂，夜少少可能有文

皇帝寢殿裡。

「咯咯…」敲門聲傳來

「進來。」劉辰說道

一名年約二十五、六的女子推門而進，她名叫崔雅芙，正是漢室公關部部長。此職位位列六卿，是為漢政府核心成員，權尊勢重，一般而言應由年紀較長，人生閱歷較豐富的大臣擔任，但是劉辰卻認為公關部部長應由更貼近潮流，而且思想新穎的人擔任，因此便任命了一名年輕女子。而事實上她也不負聖恩，成功把劉辰捧上年輕偶像的地位，加深鞏固了漢室的地位。

崔雅芙拱手行了一禮：「陛下。」

「坐吧。」

崔雅芙應命坐到劉辰對面，接著問道：「不知道陛下找我有什麼事呢？」

劉辰十指交叉，輕放桌面，深吸一口，說道：「是這樣的，朕收到了可靠情報，蒙古國總統正密謀對漢省不利，他們藏有一些破壞性非常高的科技武器，想消滅整個漢室。他們甚至禁錮了一個去蒙國旅遊的漢省旅客。」

「什…什麼！？是什麼時候發生的事？」崔雅芙大為震驚

劉辰沒有回答，自顧自道：「這件事十分嚴重，朕覺得所有漢省人民，還有全世界都有權知道這件事。」

「確實是…」崔雅芙極為憤慨，目露火光，道：「沒想到那蒙古國竟然想對漢室動手！絕不能放過！」

「嗯，所以朕希望你能幫我將這件事發酵，讓所有的媒體都報導此事，讓全世界都知道。」劉辰知道公關部與漢省大部分媒體也有連繫

「沒問題，那請陛下把那些消息和證據交給我，我立刻就公開這件事。」

劉辰直視著她，眼眸幽深，停頓一下，續道：「證據？在你那裡啊。」

崔雅芙一怔，續道：「陛下…我不太明白。」

劉辰續道：「朕不會給你證據，你要自己去尋找，明白嗎？」

崔雅芙心中一震，似是明白劉辰言之所指，她壓低聲浪，顫口道：「這…這是假的？」

「不。」劉辰立刻打斷：「證據就在你手上，千真萬確，假不了。」

崔雅芙捏一把冷汗，嘴唇顫抖，說不出半句話來。

劉辰續道：「雅芙，你做了公關部部長有三年了吧？你應該最清楚，人們並不在乎真相，他們只在乎自己相信的東西。」

「是…是…」崔雅芙忐忑不安，唯唯諾諾。從她當上公關部長開始，她便明白到公關就是一種掩飾，是一層糖衣包裝，欺騙隱瞞是家常便飯

劉辰道：「你知道嗎，對朕來說，你就是朕的化妝師，平日裡幫朕打扮得漂漂亮亮，把朕從一個相貌普通，智慧一般的人打造成一個尊貴高雅的帝王天子。朕覺得呢，作為一個好的化妝師，除了要懂得化美妝，還要懂得化醜妝，而你這次的對象就是蒙古國。」

崔雅芙沉默片刻，道：「那陛下…想我化得有多醜？」

「越醜越好，把它化成一個惡魔，一個威脅到漢省安危，人民生命的惡魔。兩個月之內，我要看到一只撒旦出現在中亞地區。」

「好…好，臣領命。」

「嗯，出去吧。」

崔雅芙戰戰兢兢地站起身，行禮告別，接著轉身離去。

「等等。」劉辰說道

崔雅芙轉過身來。

劉辰道：「今天朕跟你說的話，如果洩露了半句出去，你知道有什麼後果。」

崔雅芙擠出一笑，嘗試緩和緊張的氣氛，說道：「知…知道，請陛下放心，臣還是想保住這份高薪厚職的。」

劉辰冷笑一下，道：「部長，我想你誤會了。朕說的是，如果你洩露了半句出去，朕會殺了你。」

崔雅芙的心房猶被重捶一擊，冷汗直冒，顫口道：「我知道了…臣絕不敢透露半句。」

劉辰點頭道：「嗯，出去吧。」

崔雅芙急忙推門而去，離開這個讓人窒息的帝寢，她感覺多待半刻也足以令她心臟停頓。

劉辰瞥一瞥桌上的月曆，距離商月的婚期還有不到三個月時間。

第六十五章 揮軍北上

兩個月後。

「這太可怕了吧，蒙古國弄了那麼多武器，真的想殺了我們全部人嗎？」一名主婦邊看報導，邊說道

另一名婦人搭話：「你看看這裡，又多一宗了，這兩個月已經有超過二十宗漢省遊客在蒙國神秘失蹤的事件了，政府都發出旅遊警告了，還不知有多少宗沒有被報導出來。」

路旁的豬肉販子也搭話：「這有什麼奇怪，蒙古人是什麼人，他們的祖先當年南征北討，也不知殺了幾千萬人了。我聽說啊，那些狗娘養的蒙古人把我們漢省旅客抓起來之後，都關在一個地下密室，然後拿著一把菜刀，一刀一刀地劈下去，劈得他們血肉模糊，簡直是喪心病狂！」他一邊喝罵，一邊手起刀落，豬血豬骨飛濺而出。舒吐完一口悶氣，才想起要跟主婦們兜售生意，便掛起笑臉道：「吖…太太們，今天的豬肉都是上等貨，要不要買兩塊回去煲湯啊？」

那豬肉販子是粗漢一名，臉上掛著一道刀疤，笑起來格外猙獰，再加上手持利刀，滿手鮮血，噁心至極。那兩名主婦瞬間退後幾步，面露厭惡，其中一名主婦的六歲兒子更是嚇得呱呱大哭，說道：「媽媽，蒙古人會不會把我當豬肉拿去劏了啊！」

主婦立即安慰兒子，說道：「乖囉乖囉，媽媽在這裡，沒事沒事，我們別理那些怪大叔。」說畢便拖著兒子，急步離去

豬肉販子一臉無奈，說道：「喂…喂，你們怕什麼，我又不是蒙古人，而且我這把是豬肉刀不是菜刀啊。」

漢省城內，大街小巷皆討論著這個話題，每人臉上都披著一層陰霾，彷彿性命危在旦夕。

公孫明與祁克正在前往皇府參與朝議的路上，看到城內人人自危，悲慟沖天，不約而同重嘆一聲。

「你怎麼看？」公孫明問道

「你說蒙國嗎？如果這些事件是真的，我們必須嚴正對待。」

「你覺得蒙國的動機是什麼？」

祁克道：「好像說大部份失蹤的人都是現職或曾任科技部的人，陛下說有可能是蒙國想竊取漢室的科技機密，這也是大部分臣子贊同的說法，不是嗎？」

公孫明冷笑一下，道：「陛下的說法…哈哈，有心的人總能自圓其說。」

「這是什麼意思？」

「沒什麼意思，只是突然想起兩個月前陛下曾問及蒙國軍力，又曾秘密召見過太尉你而已。」

祁克沒有回應，二人一路上也未有再談話，直至到達皇府大門。

「這是怎麼回事？」公孫明疑惑道

只見皇府大閘前有一群人聚集靜坐，並手持標語，喊道：「武力鎮蒙，壯我軍威！」另一些人則喊道：「拯救旅客，明君之責！」

此時，一名禁衛上前，拱手道：「丞相、太尉，前門有一群人在示威靜坐，還請二位跟我從側門進去。」

又有新女角

公孫明愈睇愈似廢老。何不告老還鄉，漢室自會好好照顧你家孫女

仲想睇多口的小盈線，咁快完

生日快樂

劉辰直視著樓主，眼眸幽深，停頓一下，續道：「文呢？在你那裡啊。」

樓主一怔，續道：「陛下…我不太明白。」

「不。」劉辰立刻打斷：「文就在你手上，千真萬確，假不了。」

「等等。」劉辰說道

樓主轉過身來。

劉辰道：「今天朕跟你推了po，如果還沒有更新的話，你知道有什麼後果。」

問題解決
完。開新故

劉辰冷笑一下，道：「樓主，我想你誤會了。朕說的是，如果你午飯後再不繼續出多一兩篇文，朕會殺了你。」

樓主的心房猶被重捶一擊，冷汗直冒，顫口道：「我知道了…臣絕不敢偷懶。」

以為是公子獻頭，原來是奉孝殺戮
今天，四奇郭嘉的黑暗兵法重現人間

八奇之四拯救商月，令我感動

其實劉辰啲手段都幾陰險

「一刀、一刀，劈得血肉模糊」

樓主點頭道：「嗯，出文吧。」

點解你地可以咁有創意

橋唔怕舊最緊要受

溫書都特登上黎睇一睇你地啲二次創作

好耐無嚟

歡迎返黎

今日都係溫書溫到嘔，所以冇文

劉辰續道：「樓主，你寫故有半年了吧？你應該最清楚，讀者並不在乎你溫書，他們只在乎有沒有文。」

咁mean既

韓信表示由他出手的話整個蒙古國會被他夷平

樓豬今日有冇文

LM

二人點點頭，接著跟隨禁衛進入皇府，再走到大殿。大殿之上，劉辰早已坐到龍椅之上，二人拱手行禮，並站到所屬位置上。過了一會，待眾臣到齊，朝議便正式開始。

劉辰說道：「相信大家對近日的情況也十分擔憂，朕跟大家一樣，也很想盡快解決此事。朕相信大家也看過蒙方的回應，他們矢口否認這件事，還說是我們捏造證據，對於此事眾卿有何看法？」

眾人面面相覤，沒有人提出看法。最終站於首席的公孫明說道：「陛下，臣認為此事宜用外交途徑解決，不如派外交部長親自前往蒙國商談。」

丞相一言，百官隨即附和，只有外交部長程皓一人略顯遲疑，皆因現在蒙古人都認為漢省無故冤枉他們，反漢情緒十分高漲，他只怕自己去到會被生吞活剝。可是為官者總不能輕易退縮，最終也附和丞相所言。

「談什麼？」劉辰道：「這兩個月來朕給了他們無數次機會，打了不下三十通電話，但是他們還沒有給出一個滿意的答覆！鐵證如山擺在眼前也矢口否認，還有什麼好談？」

眾臣無言，公孫明反問：「那陛下認為應該怎麼做？」

劉辰道：「朕覺得應該出兵蒙國，就算不真的開打，至少也要大軍壓境，給他們一個下馬威，讓他們知道我們不是好欺負的！」

「不可。」公孫明淡淡道

劉辰目光如炬，強忍怒火，道：「為何不可。」

公孫明道：「我們一出兵就中了凌楚的圈套，到時候他就會說我們違反首府條約，出軍討伐逆軍。還有，打仗勞民傷財，實非民心所願。」

劉辰道：「你跟朕說民心？你剛才在外面沒有聽到那些人在示威嗎，朕只是順應民意而行！」

「外面頂多只有三十幾人，烏合之眾而已，豈能代表民意？」

「一派胡言！」劉辰猛然站起，高舉手上的厚重本子，說道：「這是人民上書呈朕的“萬人請願書”，還有網上鋪天蓋地的武伐蒙古留言，你有睜大你的眼睛看過嗎丞相？這就是漢省人想要的，這就是民意！」他一手把「萬人請願書」扔到陛階下，摔到眾臣面前

氣氛凝回片刻，接著法務部長上前，拱手道：「臣等都知道人民的心願，但出兵一事牽連甚廣，懇請陛下三思。」

接著各部朝中重臣紛紛出言勸諫，懇請陛下三思。一時間，反對聲浪如怒潮洶湧，掩蓋整個大殿。劉辰目眦欲裂，怒火中燒，喝道：「你們這是幹什麼！想一起來反朕是嗎！？」

眾臣弓身拱手，齊聲道：「臣等不敢，只希望陛下能三思而行。」

劉辰拂袖一怒，回身坐到龍座上，說道：「不用說了，朕意已決，不日御駕親征蒙古，太尉，朕命你立刻整備大軍，準備出發！」

眾臣依然拱手低頭，不發一言。

劉辰把目光落在祁克身上，說道：「太尉，接旨！」

祁克汗顏，猶豫半晌，接著道：「臣領旨。」

劉辰掃視眾臣一遍，說道：「還有沒有人反對？」過了片刻未見回應，便續道：「退朝！」

眾臣見劉辰態度強硬，無計可施，唯有紛紛告退，只有祁克和公孫明依舊留在殿上，一動不動。

劉辰冷笑道：「果然是朕的肱股大臣，所有人都走了，你們還留著。」他本來預料公孫明會先出言駁斥，但是他錯了

「陛下！」祁克說道：「恕臣直言，你為了一個女子而出兵蒙古，賭上千萬人民和將士的性命，置整個漢省的安危於不顧，你不覺得這樣的行為很自私嗎？」

劉辰回道：「那蒙古國禁錮我漢省人民，難道這樣也不管嗎？」

公孫明道：「所謂的禁錮，陛下騙得了別人，難道騙得了自己嗎？」

劉辰一怔，心想難道公孫明已看穿自己捏造證據一事？他冷冷一笑，也不作隱瞞，說道：「最重要的是人民相信什麼。」

二人見劉辰如此頑固，也不知從何勸起，最終祁克說道：「難道就非要出兵不可嗎？不能試試用外交途徑解決？我相信總有其他辦法可以救出商月吧。」

劉辰道：「差不多一年的時間，朕用盡了所有的方法，威逼也好，利誘也罷，他們都不瞅不睬！說實話，朕本來並沒有打算真的要出兵，只是想做做樣子，希望他們至少會願意跟我談一下，但兩個月了，足足兩個月！他們連一通電話都沒有回覆過我！」

看見劉辰聲嘶力竭的模樣，祁克實在痛心疾首，說道：「臣真的，真的不明白，不就是一個女子嗎？論外貌論學識，她也不是萬中無一啊。她真的值得你付出如此沉重的代價嗎！？」

劉辰道：「朕想要的人，萬里河山也比不上。」

祁克打算續話反駁，卻被劉辰阻止：「你們今天已經說得夠多了，朕不想再聽。」說畢便站起身來，轉身離去

二人勸諫無果，皆是重嘆一聲。公孫明笑笑道：「祁克，沒想到你我也有意見一致的時候啊。」

祁克道：「我只是不想看到陛下作出傷害漢室，傷害人民的事。」

公孫明道：「但若陛下一意孤行，你說我們應該怎麼辦呢？」

祁克沉默良久，最終嘆息道：「我不知道。」他心裡雖然忠於漢室，但亦明白盲目服從君命，實屬愚忠。他頓一頓，續道：「說句實話，陛下把感情放得太重，這樣的人，也許不是當皇帝的材料。」

公孫明道：「確實。」他伸一伸懶腰，輕嘆一聲，說道：「最近煩心的事真的很多，也沒有時間好好放鬆過，有興趣來我丞相府喝杯茶嗎？」

正所謂盛情難卻，正好祁克也想找機會放鬆一下，便一口答應。

--------------------------------------------------

數天後，皇帝寢殿。

劉辰對著座地鏡子，張開雙臂，讓侍女們把軍服整理妥當。凝視鏡中的自己，他忽然感覺有點陌生，眼神好像失去了過往的神彩。一個被壓抑的想法再次不安份地竄上腦海，他這次的決定，是正確的嗎？

這個問題，他曾經問過自己無數次，甚至在夢裡也纏繞不散，但沒有一次能得出肯定答案，他只知道如果什麼也不做，自己必定會抱憾終生。

門外守衛敲門，說道：「陛下，太皇太后想見一見你。」

劉辰想了想，道：「不見，跟她說朕要準備出征，沒有空閒。」出征之日才急忙請見，準沒什麼好事

守衛乾咳一聲，道：「但是陛下….太皇太后說這是召見，請你務必前往。」

召見？屁話。

「不見，幫朕轉告太皇太后，有什麼事情等朕歸來再說。」

「是…是。」

經過三年的觀察，劉辰早已明白高曌一直以來都沒有把他當皇帝看待，口口聲聲說安心養老，不涉朝政，實際上不斷攏絡群臣，暗中操縱朝局，想把他弄成自己的傀儡皇帝。

哼，可笑，她想當慈禧太后，但我可不是光緒皇帝。

此時，李氏兄弟上前，侍女隨即退開。李石說道：「陛下，祁太尉已在大殿等候。」

「好。」劉辰披上將袍，接著便動身前往大殿

大殿之上，祁克早已換上軍服，威風凜凜，立於首席。除此之外，漢政府核心成員也到達殿上，靜候聖駕。此事並不在劉辰預料之內，畢竟今天是出征之日，除太尉之外，其他人等也是多餘。但轉念一想，這也並非不可理解，群臣聚首一堂，大概是想作最後勸諫吧。

劉辰冷諷道：「很好，除了白晝之外，朕的三公六卿都到齊了。怎麼啦，是來為朕送行的嗎？」

公孫明道：「陛下，這是三公六卿的聯合請願信，望陛下能收回成命。」他把書信拱手呈上

李頭接過書信，把它交給劉辰。劉辰打開信件，掃視內文一遍，然後擱置一旁，說道：「朕看過了，沒什麼其他事了嗎？」轉頭看著祁克，道：「太尉，我們出發。」

群臣忽然單膝跪地，齊聲道：「請陛下收回成命！」

劉辰掃視一遍，把目光落在祁克身上，只見他一臉誠懇，不禁冷笑道：「太尉，朕記得你當初答應過朕，就算所有大臣官員反對，你也會執行朕的命令。是你說錯了，還是朕聽錯了？」

祁克說道：「是這樣沒錯，但如果陛下的命令是對漢室有害，恕臣不能認同！」

劉辰笑一笑，走下陛階，說道：「朕是不會收回成命的，那你們現在打算怎樣，罷工嗎？」

眾人無言，劉辰便甩一甩手，續道：「算了，如果太尉你堅決不從，那也沒差，朕就自己領兵出征，朕倒是想看看那些將士們是聽你的，還是聽我的。」說畢便徑自往殿門前進

祁克縱身擋在他身前。此舉冒犯至極，觸發羽林衛舉槍相對，並喝道：「你幹什麼，退下！」

祁克毫無懼意，直視劉辰，臉色繃緊，說道：「臣最後最後勸你一次，懇請陛下收回成命。」

劉辰絲毫不讓，淡淡道：「不可能。」說畢繼續前往殿門

祁克看著他的背影，萬般無奈，重嘆一聲，道：「那就不要怪臣了。」

聲音剛落，兩人從殿門奔進大殿，接著更多人陸陸續續入內。他們個個冷面無情，手持槍械，身穿漢軍正規軍服。踏步之聲不絕於耳，電光火石間，漢軍已把大殿包圍得水洩不通！同一時間，皇府內外，正門側門均被漢軍重重包圍。

羽林衛見有異狀，瞬速應變，把劉辰圍在中心，舉槍對著漢軍，喊道：「保護陛下！」

劉辰更是大驚失色，掃視漢軍，說道：「你們在幹什麼！？」

祁克跪地拱手，說道：「這是不得已之舉，還請陛下原諒。」

公孫明也跪地說道：「我們只是想阻止陛下犯下彌天大錯，絕對無意冒犯，事情完結之後，要怎樣懲罰，我公孫明願意一力承擔。但這段時間內，懇請陛下暫在皇府休養。」

劉辰驚道：「你們知道自己在幹什麼嘛！？」休養一說，形同軟禁！

公孫明沒有回應，說道：「這段時間內，我們會代替陛下處理政事。」

劉辰怒火中燒，指著眾臣，說道：「你們竟然想軟禁朕！」他臉色鐵青，眼現紅絲，怒道：「今天朕就要出去，看誰敢攔我！」

劉辰直欲發狂，不顧一切，向前走去。

「孤敢！」聲音如雷貫耳，不怒自威

劉辰硬生生停下腳步，心臟如被重捶一擊。

眾臣下跪拱手：「參見太皇太后。」

「咚…咚…」龍頭拐杖重拄地面，一下一下，如死神的催命符

劉辰緩緩轉過身來，只見高曌站於陛階之上，龍座之前。他微微點頭，說道：「太…太皇太后。」

高曌說道：「皇帝，蒙古之事就交給大臣們處理，不用你操心。」

劉辰自然心有不甘，說道：「不可…」

「劉辰！」高曌硬生生打斷，說道：「孤說此事要交給群臣處理，你聽懂了沒有！？不要逼我命人把你押回寢殿。」

劉辰眼冒火光，震怒喘息，卻一時無從駁斥。氣氛僵持片刻，高曌放緩語氣，說道：「洛妃已臨盆在即，你作為丈夫，是不是很應該陪在她身邊？」

劉辰怒視高曌，已全無敬愛之意，過了半晌，他終於重重嘆氣，對羽林衛說：「放低槍吧。」

羽林衛雖不情不願，但還是領命放下槍械。

高曌點點頭，道：「希望你能明白，祖母做的一切都是為了你好。」眼見劉辰已是強弩之末，氣焰不再，便續道：「阿辰，回去吧。」

今日出多啲，但係黎緊兩日都可能冇文

Welcome

劉辰好慘
女又救唔到
權又被人奪埋

More pls

真心幫助劉辰的人其實真是沒有幾個，有的話一早做好救人的準備
所以現時被群臣勸阻出兵好合理
而且看回前文看不出劉辰根本不清楚對商月的感情， 不對群臣說清楚是不可能說服群臣的

有冇機會私下搵返復南帶兵去出征

Coup d’état

屌睇到好撚燥 做皇帝做撚到咁

咁樣軟禁 果兩條撚樣炒撚左佢啦 屌垃圾漢室

希望結局係漢室滅族 成班廢柴

皇帝

bro冷靜啲睇主角點覆桌

好撚燥 電話都車撚爛左兩部

一朝天子一朝臣，果然唔係自己班底就會出事

公孫明道：「樓主，這是三公六卿的聯合請願信，望樓主能馬上出文。」他把書信拱手呈上

100%肯定係靠之前沒實權嘅復南反勝哩一局

so busy

學識左政變既英文

問題是不知道程復南有沒有統兵能力

辰仔應該要覺醒了

辰仔最多咪死
咁都唔衝出去

推推

氣氛僵持片刻，高曌放緩語氣，說道：「故事已高潮在即，你作為樓主，是不是很應該馬上出文？」

韓信表示唔會再中劉家班友伏

今日同聽日都要休文，後日就睇情況
最近太chur

劇情發展好合理
后黨遲早奪權
第一次中漢大戰都係靠后黨

帝辰呢件事上太獨裁搞到畀位人入

Yes
然後劉辰就會暫時被軟禁
直到商月結婚為止

新讀者追咗成日故

留名睇公孫盈同程復南點幫手反杯

新讀者報到
用左好多日進進度 好有成就感

保重身體慢慢出

請支持商月成功回歸漢室

唔好回歸喇 劉辰獨立啦 個漢室留番俾太皇太后玩飽佢

有文，等等

劉辰點頭道：「嗯，出文吧。」

樓主絲毫不讓，淡淡道：「不可能。」說畢繼續前往殿門

第六十六章 羽林公

自從被軟禁於皇府後，劉辰終日無所事事，通訊器材全被沒收，出入皆有人吋步不離看守，唯有在皇帝寢殿裡才能獨自一人，獲得一絲清靜，故此他已有三天時間沒有踏出房間半步，三餐皆由傭人放於門前，等他餓了便出去拿。這天，如往常一樣，他軟癱在沙發上，一邊觀看電視，一邊狂喝飲料，手上拿著搖控器，不停轉換頻道。

「現在的電視台都養廢人嗎，怎麼所有節目都是垃圾。」他怨聲滿道，忽然想念從前與父親一起排練戲劇，劇碼可要比現在的電視節目有趣得多。那時候日子雖然平淡，但總算樂道安貧，反觀現在，榮華富貴享之不盡，卻似一只籠中鳥，自由盡失

也許是平民與皇帝生活的反差太大，每次當他憶起舊日時光，總感覺虛幻不真，恍若隔世。

「唉…」他輕輕嘆息，心灰意冷，便打算關閉電視，倒頭大睡，造個美夢。但正要按下關閉按鍵時，他卻被眼前的節目吸引住

「歡迎大家來到“KOL真情剖白”，今天很高興邀請到我們又可愛，又漂亮的新進網絡KOL，公孫盈。」主持人的語氣浮誇至極，一看便知是綜藝效果

劉辰笑笑道：「原來小盈真的那麼出名嗎？」雖然這個節目是重播的，但既然有公孫盈作嘉賓，他也不妨觀看一下。訪談節目不長不短，大概只有十五分鐘時間。

看完後他便打了個哈欠，關掉電視，倒在床上，喃喃道：「唉…以前我總是笑小盈是個宅女，現在倒是我變成個宅男了。」說畢只覺睡意來襲，便閉上眼睛。

即將睡著之際，忽然靈光一閃，思緒如潮水浪湧。他猛然睜開眼睛，睡意全消，喊道：「守衛！」

------------------------------------------------

「陛下，全部都帶來了。」李石淫笑靡靡，向劉辰介紹自己精心挑選的「貢品」

皇帝寢殿內，四名女子排成一行，站在劉辰面前。她們年齡由十八至二十歲不等，全部膚白貌美，各有特色，有的內儉可愛，有的高傲自信，可謂百花齊放。劉辰逐個細心觀看，不時托起她們的腮子，笑意盈盈，十足一名風流公子。

李石笑淫淫道：「怎樣呢，我的眼光不錯吧？」

劉辰回道：「不錯不錯，你的口味變好了，有朕一成的功夫。」

「哈哈，跟隨陛下久了，自然會學到那麼一點功夫。對了，不知道陛下看中哪一位呢？」

劉辰微微勾起嘴角，說道：「朕為什麼要選擇，朕全都要！」

李石瞠目結舌，驚道：「真…真的嗎？」

同一時間，四名女子面面相覤，有的臉紅耳赤，有的冷哼一聲，但不論表面如何，全部人的內心都如小鹿亂撞般。

劉辰說道：「當然是真的，你找了四個回來，朕只要一個不就很浪費嗎？」他笑意淫淫，掃視四名美女，調侃道：「更何況，像你們這樣的美女，要朕冷落一個都嫌多吧。」

這下連冰山美人也不禁羞澀低頭。

劉辰拍兩下手，正式宣佈：「好了，美女們，上龍床！」

李石聞言急忙退出，在門外來回踱步，最終還是忍不住好奇心，把耳朵貼近寢門，偷聽房裡的情況。只聽得各式各樣的呻吟聲，叫喊聲如潮水般此起彼伏，聽得他臉紅耳赤，心亂如麻，打了一個冷顫，便急步離去。

日夜交替，星月無休，進出皇帝寢殿的美女來去不停。殿內夜夜笙歌，翻雲覆雨不知多少日夜，劉辰終於從寢殿出來，伸一伸懶腰，臉上黯然無光，雙目無神，身旁的美女卻是纏綿不斷，彷彿欲求不滿。

劉辰拖著疲倦的身軀，隨手搭著兩名美女，左擁右抱，說道：「我們去御花園好不好！朕要在花海包圍之下再跟朕的美人們玩玩。」

美女們齊聲叫好，香軟之聲響徹皇府。

御花園裡花香四溢，美女們顯然沒有見過如此壯麗的花海，個個心花怒放，眉飛眼笑。劉辰左邊的黑髮美女撒嬌道：「陛下…人家想要當妃子，你把人家娶回去好不好嘛？」

劉辰托起她的下巴，瞇眼觀察一番，笑笑道：「朕看你比花兒還要美麗，就封你一個…麗妃好不好？」

黑髮美女甜笑一下，興奮道：「好啊好啊，說了不許反口。」

「當然。」劉辰道

右邊的金髮美女也不惶多讓，嬌嗲道：「我呢我呢，我想要當公主，陛下封我一個公主好不好？」

「好！」劉辰苦思片刻，續道：「寶貝妳比花兒還要香，就封你一個香香公主好不好？」

金髮美女用力點頭，興奮道：「好，我最愛陛下了。」

他們一路上有說有笑，走著走著，竟聽見身後傳來一聲重咳。眾人轉過身來，只見一老人、一老婦和一孕婦站在花海外圍不遠處，正是公孫明、高曌和洛語琴。高曌怒容滿面，洛語琴則是眼眶發紅，想哭不哭，十分委屈。

高曌道：「孤的好孫兒啊，原來只是一個淫逸之徒。」

洛語琴不願再留在此地，便對高曌和公孫明道：「姑祖母，丞相，醫生說我不能走進花田，只能送你們到這裡，我就先回去了。」說畢便淚目盈盈，轉身離去

劉辰深感愧疚，立即甩開眾美女，追趕洛語琴。

「語琴。」

洛語琴腹大便便，行動極其緩慢，因此不消片刻便追趕上了。劉辰拉著她的手腕，一臉愧疚。洛語琴未有回頭，強忍淚水，說道：「臣妾參見陛下，臣妾想先回去休息了，陛下可以放手嗎？」

劉辰瞥一瞥近在咫尺的高曌和公孫明，然後拉著洛語琴走到一旁。期間，洛語琴還是沒有看過他一眼。

劉辰說道：「看著我。」

洛語琴緩緩轉過頭來，只見她淚水盈眶，雙眼通紅。

劉辰說道：「你怪我嗎？」

洛語琴垂目而下，扁起小嘴，道：「沒有。」

劉辰伸手抹去她臉上的淚水，柔聲道：「對不起，」他猶豫片刻，壓低聲浪，續道：「語琴，請你相信我，我這樣做是有原因的。」

洛語琴鼓起腮幫子，沒有回話，顯然不相信。

劉辰續道：「你不相信我？」

「沒有。」洛語琴以敷衍的語氣回答

劉辰微笑道：「哦，敷衍我是吧，什麼時候學壞的，你明擺著就是不相信我。」

洛語琴翻一翻白眼，不再說話。

劉辰續道：「語琴，你不相信我是有苦衷的也無所謂，但你一定要相信你在我心目中的地位是很重要的，跟妳比起來那些女子根本不值一提。」

洛語琴一副楚楚可憐的模樣，說道：「真的嗎？」

劉辰捧著她的臉頰，柔聲道：「當然啦。」接著牽起她的手，說道：「一起回去吧。」

「嗯。」洛語琴破涕為笑，與劉辰並肩離去

另一邊廂，公孫明瞥一瞥那幾個衣衫不整的美女，嘆息搖頭，說道：「這段日子裡，陛下終日縱情聲色，真是讓人擔心啊。」

高曌道：「縱情聲色總比闖禍好，他現在不過是太過苦悶才會這樣，就讓他放縱多一段時日吧，等這場風波過去，把政權交還給他，自然就會好起來了。」

公孫明點頭道：「但願如此。」心想高曌之言也不無道理，就讓他多放縱一會吧

------------------------------------------------

數天過去，劉辰依舊過著酒池肉林般的生活，美女換個不停，寢殿之內夜夜笙歌。今天，李石如往常一般，一大清早便到達寢殿，詢問劉辰對今晚女伴的要求。

劉辰舒展一下筋骨，春風滿面，顯然對昨晚春宵一夜十分滿意。李石見狀也隨之淫笑道：「陛下，昨晚過得還不錯吧？」

「不錯，看來是時候給你升官加薪了。」劉辰豎起大姆指

「多謝陛下。」李石眉飛眼笑，說道：「不知道陛下今晚想要什麼類型的呢？」他早已取出手機，準備作筆記，抄下要點

劉辰乾咳一聲，道：「最近我看了一部電視劇，叫什麼…“奔往世界的終點”，反正就是些勵志劇什麼的，裡面的女主角挺好看的，好像叫…曹沁心什麼的，你幫我找回來。」

李石一臉錯愕，沒想到陛下要開始向明星下手了，問題是明星素有知名度，多半比較高傲，未必那麼容易得手，倒是要想一想辦法。他摘下筆記，續問道：「還有呢？」

「還有…」劉辰想一想，道：「還有之前有個訪談節目，叫做“KOL真情剖白”，裡面的主持人叫趙依，長得也挺不錯。」

「趙依…主持人…」李石覆述一遍並摘下筆記

劉辰道：「後面那個是重點啊，我不管你偷呃拐騙還是什麼，總之一定要給我帶回來，我很喜歡看那個節目的。」

李石嚥一口水，點點頭，心裡暗自決定要先處理後者，前者先擱置一旁，他日再找不遲。

他記好筆記，便微笑道：「那我先去忙了，陛下。」

「去吧去吧。」劉辰打了個哈欠，閉起眼睛，靠在椅背上

李石轉身離去，嘴上嘮嘮叨叨，不斷默念那主持人的名字。

時光飛逝，殘陽沒入西山，夜幕除除降臨，天邊星辰伴月，好一片幽蘭美景。白月光照進寢殿，灑在劉辰臉上。他轉過頭去，仰望那美麗的月兒，心中泛起一陣苦澀。

「咯咯…」敲門聲傳來，門外的李石說道：「陛下，我把她帶來了。」

劉辰恍然回神，乾咳一聲，說道：「進來吧。」

李石輕輕推門入內，而他身後則跟隨著一名女子，劉辰認得正是「KOL真情剖白」的主持人，趙依。

劉辰道：「後面的內容是重點啊，我不管你爆肝還是什麼，總之一定要給我寫出來，我很喜歡看那個小說的。」

「還有…」劉辰想一想，道：「還有之前有個故事，叫做“我啊爸臨終之前叫我復興漢朝”，裡面的樓豬，寫得也挺不錯。」

「白日夢才子…樓豬…」李石覆述一遍並摘下筆記。

樓主伸手抹去他臉上的淚水，柔聲道：「對不起，」他猶豫片刻，壓低聲浪，續道：「請你相信我，我不出文是有原因的。」

樓主續道：「你不相信我？」

「沒有。」讀者以敷衍的語氣回答

樓主微笑道：「哦，敷衍我是吧，什麼時候學壞的，你明擺著就是不相信我。」

讀者翻一翻白眼，不再說話。

樓主續道：「大佬，你不相信我是有苦衷的也無所謂，但你一定要相信讀者在我心目中的地位是很重要的，跟出文比起來那些女子根本不值一提。」

劉辰說道：「你有文嗎？」

樓主垂目而下，扁起小嘴，道：「沒有。」

樓主左邊的黑髮讀者撒嬌道：「陛下…人家想要看文，你把文再出多一點好不好嘛？」

樓主托起她的下巴，瞇眼觀察一番，笑笑道：「朕看你比花兒還要美麗，馬上再給你出多一兩篇文…好不好？」

黑髮讀者甜笑一下，興奮道：「好啊好啊，說了不許反口。」

「當然。」樓主道

商月：如果我有多一個學生，他一早潛伏蒙古準備救我。

如果有多一個學生就要玩3p了

冇錯
3p 的是劉辰、學生、太皇太后
商月只是成就此3p 的導火線

手足你都好重口味

好好睇呀 樓主出品 必屬佳品

第一段就用兩次鄰近，文筆低汁

大家啲創作都好好笑

那叫三人政治鬥爭，即政治3p

多謝

我都嘗試改進緊文筆

趙依初到陌生之地，顯然有點尷尬，像塊化石般僵站在原地。李石見狀便把輕輕把她推前，並笑笑道：「陛下，你要的人帶來了。」

劉辰看著她，只見她臉紅低頭，含羞答答，與電視中的形象頗為不同。他微微一笑，接著對李石道：「行了，你出去吧。」

李石應諾一聲，轉身離去。

寢殿裡只剩下二人。趙依仍舊低著頭，心臟怦怦跳，彷彿快要炸裂，完全不敢直視劉辰，旁人不明白，或許會以為她生性害羞，實質並不然，她會有如此反應，完完全全是因為自己的偶像就在眼前，近在咫尺！一個劉辰，一個白晝，她房裡幾乎貼滿了二人的壁紙，是名符其實的忠實粉絲。

劉辰率先開口：「怎麼不敢看我，我看過你主持的節目，你應該不是一個害羞的人吧。」

「我…我…不是…我…」趙依已有點語無倫次

劉辰失笑一聲，站起身來，走到她面前，托起她的下巴，問道：「妳不是害羞，你是害怕？」

「沒…沒有，我沒有害怕…」

「是嗎？但你的表情好像不是這樣說啊。」

趙依嘗試保持鎮定，擠出一個微笑，說道：「沒…沒有啦。對了，不知道辰…不…陛下你叫我來，是有什麼事呢？」

劉辰放開手，冷冷一笑，說道：「夜深人靜，孤男寡女共處一室，你覺得是有什麼事？」

趙依臉色通紅，羞道：「這個…」她覺得自己像發高燒一般，又熱又暈

劉辰二話不說，一把公主抱，把她抱到龍床上。這突如其來的行動讓趙依不知所措，在床上退後些許，豈料劉辰卻步步進逼，把她逼至床頭。劉辰把臉緩緩湊近，趙依立即伸手阻止，驚道：「慢著慢著…先不要這樣…」

劉辰笑笑道：「那妳想怎樣？」

「我想…我想問一個問題。」

劉辰沒有遇過這麼有趣的女子，便問道：「什麼問題？」

「我想問…陛下為什麼會選中我，畢竟…我都差不多三十了，應該比陛下年長不少吧？」趙依心想，即使陛下要尋找一個女伴，也應該找一個妙齡少女啊，怎麼會看中自己？

劉辰笑笑道：「有什麼不好，我就是喜歡成熟一點的。」說畢便繼續湊近

就在嘴唇幾近要碰觸之際，趙依再次伸手阻止：「不行不行，不能這樣子！」偶像是神聖的，是可遠觀褻玩焉，若然被自己凡身肉軀玷污，就不再神聖了，這絕對不行！

又有誰能想到，在鏡頭前外向開朗的趙依，竟然是個宅女，還要是中毒頗深的那種。

劉辰疑惑：「為什麼不行？完事之後我給你一個貴妃當當如何？」

「不行不行…我不能碰你！」趙依堅決拒絕

劉辰想了想，道：「你不想當貴妃也沒差，完事之後我給你兩千萬，還保妳在電視台的工作如日中天。」

兩千萬！？還要保證工作如日中天！？這個誘惑太過巨大，趙依竟出現一絲猶豫。她心想，不過是一晚而已，就只是一晚，更何況我…我也不是不想啊。

趙依已陷入崇拜與誘惑的兩極掙扎當中，飽受煎熬。

劉辰續道：「怎樣，心動了吧？」

趙依的心怦怦跳，掌心冒汗，實在難以抉擇。內心混戰了不知多久，她深呼吸一口，最終下定決心要秉持宅女的宗旨，保持對偶像的尊重，說道：「不！我不能做出這種事情，請陛下原諒我。」

那堅定不屈的眼神使劉辰為之震驚，他愣了一下，接著笑笑道：「好，很好。」他放過趙依，坐到床邊，續道：「面對如此誘惑也不為所動，我覺得你是個值得信任的人，恭喜你，你成功通過任務考核了。」

「任…任務考核？」趙依一頭霧水

「對，朕有一個任務要交給你去辦。」

「什…什麼任務？」趙依總覺得自己掉進了什麼圈套

「這個任務事關重大，一不小心就會招來殺身之禍。」

趙依大驚失色，抓著被子後退幾步。

劉辰沒注意到她的不安，續道：「你認識公孫盈嗎？」

趙依點點頭，說道：「你說那個新進KOL嗎？我認識但不是很熟。」

劉辰道：「那妳還有機會見到她嗎？」

趙依想一想，道：「沒記錯的話後天我們還有一檔節目，是關於KOL們的私生活的，她好像也會出席。」她心念電轉，忽然想起自己曾在一個訪談節目中訪問公孫盈，不僅確認其丞相孫女兒的身份，更得知她與皇室成員素有往來

她續道：「咦…對了她不是認識陛下你的嗎？」

劉辰苦笑一下，道：「是，但現在朕想見她一面也難。」

「為什麼？」趙依歪起頭，一臉狐疑

劉辰斜目一瞥，二人四目交投。趙依對這種凝視感到渾身不自在，急忙臉紅低頭，劉辰則是猶豫半晌才說道：「這個問題要等妳答應接受這個任務後，朕才能告訴你。」

劉辰語氣嚴肅，認真凝重，使趙依心亂如麻，額冒冷汗，一時間不知如何是好。趙依輕抹汗水，眼神閃縮，顫口道：「我…」

劉辰道：「朕費盡心思把妳找來就是希望你可以幫朕這個忙，因為朕已經沒有其他辦法了。」言語間，眼神十分誠懇

趙依心頭巨震，對於一個忠實的宅女粉絲而言，偶像的請求就如龍捲風一般，無法抵抗。但是，所謂的任務到底是什麼？為什麼會招致殺身之禍？種種疑問都使她遲疑卻步，緊皺眉頭，說道：「這個任務…」轉念一想，剛才劉辰已有明言在先，任務的內容只有在自己接受任務後才可透露

她欲言又止，猶豫半晌，最終輕嘆一聲，說道：「這是陛下你的願望嗎？」

劉辰凝重點頭。

趙依深呼吸一口，微微一笑，道：「好，我答應你。」能有機會滿足偶像的願望，於願足矣

劉辰會心一笑，喜道：「真的？」此任務事關重大，強迫的話恐怕弄巧反拙，只有在她真心誠意的前題下才能成功

「當然。」趙依微笑點頭

「謝謝妳。」接著，劉辰收起笑臉，正色道：「趙依你知道為什麼你進入皇府之前，手機之類的通訊器材全都被沒收了嗎？」

「噢…對了，是為什麼呢？」趙依回想起來，此事確有古怪，她之前還道是皇府既有規定

「因為朕已經被軟禁了。」

一字一句，清清楚楚傳入趙依耳畔，如鐵鎚般重擊她的心房。

「什…什麼！？你…你說真的？」她實在難以置信，如此天大的消息，讓她一個小小的主持人如何承受。從這一刻此，她便知道自己已捲入了政治鬥爭的漩渦

劉辰點點頭，道：「那些大臣派兵包圍了皇府，切斷了朕與外界的所有聯繫。」

「但是…他們為什麼要這樣做？」

「因為他們要阻止朕出兵蒙古。」

趙依想起前段時間，蒙古國之事確實傳得沸沸揚揚，也讓漢省城內人心惶惶，但是近一個星期，政府對蒙國的態度似乎有所軟化，頻頻派遣外交官前往交涉。難道…這一切都是從陛下被軟禁開始？

幸虧趙依也有些許政治觸角，猜出事情大概，省卻劉辰不少麻煩。

「我明白了，所以…你是想讓我做些什麼？」趙依問道

劉辰道：「朕想妳帶一段話給公孫盈，記得要一字不漏親自跟她說。」

趙依嚥一口水，聽得「一字不漏」四字便立即發揮主持人的本能，尋找白紙墨筆，準備摘錄。豈料卻被劉辰阻止：「不好意思啊趙小姐，我想你不能把它抄下來，待會你離開皇府的時候要過偵測機，還會有守衛搜身，你是不可能把小抄帶出去的，所以你只能把它記下來。」

趙依心知事關重大，也不敢反駁，唯唯點頭道：「好…好。」幸好她當主持人年資甚深，再長篇的稿子也倒背如流，一段說話應該難不倒她

劉辰道：「那妳聽著……」

今天，皇府如往常一般風平浪靜，鳥兒依舊清脆歌唱，花兒依舊隨風搖曳。但是，也許後世歷史學家永遠不會知道，一個平民，一個皇帝，一段不應存在的談話，一場改變世界的政治陰謀，正是由此展開。

這樣是否要開始起風救商月?

讀主嚥一口水，聽得「讀者催文」四字便立即發揮作者的本能，尋找白紙墨筆，準備寫作。

劇情將會越黎越緊湊
同埋之前有巴打話過似睇女多過睇劇情，呢個情況好快要改變了

趙依嘗試保持鎮定，擠出一個微笑，說道：「文…沒有啦。

打錯字

救商月當然是劇情，問題在於樓主如何寫。
女？商月回歸漢室之後加幾多女角色都得啦！

樓主加油

每日出，篇幅少

又有出歷史學家乜乜，等如有大野發生

好耐未有鼓勵說話，多謝巴打

聽畢，趙依倒抽一口涼氣，並非因為內容深澀難背，而是過於震撼。她止著顫抖的雙手，久久不能言語。

劉辰補充一句：「對了，我怕你這樣莫名其妙地走過去跟她說，她會不相信你。」他想一想，道：「如果她不相信你，你就跟她說我永遠不會忘記初相識之時的春宵一夜，這樣她就會知道你是我派去的了。」

趙依幾乎要把昨天喝的水都噴出來，驚道：「什…什麼！？」春宵一夜….難道公孫盈之前在節目上所說的男朋友…？

劉辰見她反應奇怪，便疑惑道： 「聽清楚了嗎？」

趙依勉強點頭，但顯然尚未平復過來。劉辰見狀也不便催促，說道：「如果你想的話就先在這裡待一會吧，等你平復了再走不遲，反正大家都知道我一帶女子進房，少說就是半天時間。」他得意洋洋地竊笑一下

趙依又是一驚，笑笑道：「不…不用了，我現在就走。」再遲走半步，恐怕偶像在她心中的形象就要破滅了

「嗯，很好，我們現在是命運共同體了，祝妳順順利利。」劉辰也站起身來，目送伙伴離去

凌晨時份，一名平凡的主持人，帶著一個非凡的陰謀，無聲無色地從皇府中偷溜而去。

第六十七章 300勇士

2100年9月20日，距離商月婚禮還剩11天。

夜雨瀟瀟，月黑風高，一輛名貴房車在馬路上奔馳，劃過遍地雨水，濺起一陣陣水花。

「林大哥，我們還有多久才到啊？」公孫盈一臉焦急

司機林大哥回道：「小姐你別著急，拐個彎就到公爵府了。」他是丞相府的專屬司機

過了大約五分鐘，只見一處別墅燈花通明，在夜幕之中顯得格外耀目，正是屬於程復南的公爵府。林大哥把車子停泊一旁，公孫盈早已按捺不住，吩咐林大哥在車裡等候，然後急不及待奪門而出。她冒著大雨，奔到公爵府門前，邊拍門邊喊道：「復南…復南。」

程復南在較早時份已收到公孫盈的來電，說是有緊急事情要親自到公爵府商議，因此他早已在大廳等候。

程復南打開大門，說道：「進來再說吧。」

公孫盈入內並關上大門，雷雨之聲驟減。程復南見她頭髮濕透，臉上冒著水珠，生怕她會冷病，便立即給予一條白毛巾並遞上熱茶。公孫盈裸著毛巾，雙手捧著熱茶，小泯一口，臉色立時紅潤起來。程復南見她狀態穩定下來，便問道：「這麼晚找我到底有什麼事，還非得要當面說？」

公孫盈放下茶杯，說道：「你最近兩個星期是不是都沒有見過陛下？」

程復南想了想，回道：「說來好像是，我記得我上個星期想進皇府找他，但那些禁衛說陛下最近很忙，不方便見我，還不讓我進皇府。」

公孫盈道：「復南你要認真聽我說，陛下不是公務繁忙，而是被軟禁了！」

此話如雷貫耳，程復南彷彿晴天霹靂，驚道：「你…你說什麼？這種話可不能亂開玩笑。」

公孫盈緊張兮兮，說道：「是真的，陛下真的被我爺爺他們軟禁了，因為他們想阻止陛下出兵蒙古。」

這個說法雖說十分合理，但程復南還是半信半疑，說道：「你是從哪裡知道這個消息的？」

「是陛下派人來通知我的，他花了很大功夫，好不容易才能讓人把這個消息帶給我。」

「那個人…可信嗎？」

公孫盈點頭道：「至少我肯定他是陛下派來的。」

程復南知道她不會口出妄言，既然她那麼肯定必然是有根據的，便問道：「那陛下想我們找人把他救出來？」

公孫盈搖搖頭，道：「是救人，但不是救他。」

「那…是救誰？」

「是商月，陛下想你去蒙古國把商月救回來，他使人把消息告訴我，再讓我轉告你，這個就是他交給你的任務。」

程復南思緒如潮，百感交集，一時無法反應。他沒有想過有生之年竟然有幸再次聽到「任務」二字。過了一會他才說道：「但是…憑我一己之力怎麼救她呢？陛下有交托什麼軍權之類的嗎？」現在漢省與蒙國已勢成水火，自己又無兵無權，即便他願意接受委託也不可能成功吧

公孫盈道：「現在漢軍兵權掌握在太尉手中，而太尉顯然已經倒戈並派兵包圍皇府，軟禁陛下，所以調動漢軍是不可能的了。」

「那該怎麼辦…？」程復南眉頭深鎖

公孫盈微微一笑，說道：「你忘記了嗎復南，除了漢軍之外，還有一支直屬於大漢天子的部隊。」

程復南心念電轉，靈光一閃，詫道：「羽…羽林軍？」

公孫盈點點頭，道：「廣東省已被大臣和漢軍控制，不可能調動這邊的羽林軍，但是福建省那邊還有三百羽林軍，他們不屬漢軍旗下，不用聽太尉指揮。」

「確實是這樣，但是…我沒有陛下手諭，憑什麼調動羽林軍呢？」程復南低下頭來，一臉為難

「這就是陛下看中你的原因了。」

程復南一怔，抬起頭來看著公孫盈。

公孫盈眼波流轉，說道：「你是不是當公爵當太久，忘記自己之前的身份了？」她微微一笑，續道：「你是天子身邊最貼身的近衛，羽林軍的統領。」

一聽此言，程復南心頭巨震，心裡那早已熄滅的火焰彷彿死灰重燃，迸發出一絲火光。羽林軍統領….三年了，他足足有三年沒有聽過這個稱謂。

公孫盈乾咳一聲，壓低聲線，說道：「復南，也許你已經忘記了這個身份，但是朕從來沒有忘記，你是朕的羽林軍統領。如果你想尋回那段久違的記憶，就把那套貂裘拿出來看看吧。」她模仿著劉辰的語氣，有趣逗樂，但程復南卻笑不出來

公孫盈見他毫無反應，不禁為自己剛才的模仿感到十分羞恥，瞬間臉紅耳赤，低下頭來。程復南未有察覺異樣，自顧自喃喃道：「羽林軍統領….貂裘….」

公孫盈見他無視自己，微微一嗔，嬌咳一聲。程復南回過神來，尷尬一笑，接著腦海忽然閃過一個疑問，便皺眉道：「可是…光憑那三百個羽林軍，我怕連蒙國的邊界也突破不了。」

「對，」公孫盈道：「所以這個時候我們就須要借助一些外援力量了。」

「外援力量？」

「嗯，蒙古國以南是中國，那以北是什麼地方？」

「俄羅斯？」蒙國夾在中俄之間，與兩國接壤

好

復南

擔心復南的身體情況, 帶上零號輔助會否更好?
另外公孫盈叫商月時加上姐姐二字比較好.

公孫盈放下茶杯，說道：「你最近兩個星期是不是都沒有見過樓主？」

公孫盈乾咳一聲，壓低聲線，說道：「樓主，也許你已經忘記了這個故，但是朕從來沒有忘記

估中了

笑左 好緊湊

樓主未有察覺異樣，自顧自喃喃道：「這個故….立即出文…

唔知零號修理好未

大家都對復南寄予厚望

兩個幾月都修理未完
大漢科技部真係弱左d

閱畢，趙依倒抽一口涼氣，並非因為新文劇情苦悶，而是過於簡短唔夠喉。她止著顫抖的雙手，久久不能言語。

期待零號返出嚟

公孫盈乾咳一聲，壓低聲線，說道：「樓主，也許你已經忘記了發文，但是朕從來沒有忘記，你是朕的好作家。如果你想尋回那段久違的記憶，就把那個鍵盤拿出來看看吧。」她模仿著劉辰的語氣，有趣逗樂，但樓主卻....笑不出來

零號都算係重要角色既

好期待佢同白晝

白晝天瑜零號3p

話時話 復南要帶埋俄軍 佢know ng know English㗎

突破盲腸

細妹同阿嫂爭撚含

有話過佢要帶俄軍咩

btw今日休文一天

戰狼300
加油

好睇

今日完了

公孫盈點頭道：「就是俄羅斯，陛下讓你先去俄羅斯找他們的總統伊林娜，陛下和她有些交情，她雖然未必會肯派兵援助，但是應該會願意讓你們進入「駐蒙俄國基地」。」

「駐蒙俄國基地是在什麼地方？」

「就是在首都附近的城市，那裡像領事館一樣屬於俄國領土。」須知蒙國夾於兩國之間，自中俄大戰後，蒙國身為兩大勢力的中間點，很多時候淪為戰場，因此戰後國力極其衰弱，因此必須依附一方，或同時依附雙方才能生存。「駐蒙俄國基地」便是這種依附下的結果

公孫盈續道：「你也知道商月的婚禮是在首都舉行，如果羽林軍先埋伏在「駐蒙俄國基地」，等候適當時機再來一個出奇不意包圍婚禮現場，到時候蒙軍也未必來得及反應。」

程復南點頭表示同意，接著道：「但是俄國總統憑什麼相信我真的是陛下派去的呢？」

公孫盈突然皺眉，語氣凝重，說道：「你跟俄國總統說，上次她提出聯合扳倒凌楚的要求，漢室答應了。」

上次？扳倒凌楚？程復南一臉茫然，久久未能說話。公孫盈對此不覺奇怪，畢竟她一個不懂政治的人，第一次聽到這段訊息時也跟他表情無異。

過了半晌，程復南終於回過神來，說道：「我明白了。」

公孫明點點頭，道：「這就是陛下所有的話了。」

程復南微微點頭。接著二人似乎也無話可說，氣氛沉默半晌，公孫盈開口道：「你的傷….可以領軍嗎？」

程復南笑一笑，道：「我的傷不是問題，我反而擔心….」他欲言又止

公孫盈追問道：「擔心什麼？」

「沒…什麼，只是怕會不適應那邊的氣候而已。」事實上，他擔心的是自己會否命喪蒙古，畢竟此行變數太多，若不能速戰速決，待蒙軍趕到之時必然全軍覆沒。不過為免公孫盈擔心，才沒有如實相告

「嗯，多穿幾件衣服應該就可以了。」公孫盈道

此時，一把怪異的「呱呱」聲從不遠處傳來。公孫盈左顧右盼，試圖找出聲音的來源。這一叫也打破了本來沉重的氣氛，程復南微微一笑，說道：「它應該剛剛睡醒了。」他站起身來，走到旁邊的圓桌前，捧起桌上的紙盒子，接著回到原位

紙盒子裡斷斷續續地傳出「呱呱」聲，公孫盈歪起頭，疑惑道：「裡面是什麼東西？」

程復南輕拍盒蓋，嘆息一口，說道：「這個小東西我本來打算等妳過兩天生日再送給妳的，但是現在….妳就先收下吧。」他把盒子遞給公孫盈

公孫盈接過盒子，小心翼翼安捧著。紙盒雖然甚輕，但重心卻不斷轉移，顯然裡面有些東西在走動。

會動的…該不會是活物？她心想。

程復南道：「妳現在小心地把蓋子打開吧，記得輕一點啊。」

公孫盈按照指示，慢慢打開蓋子，掩影之下，只見裡面有一團黃色的小東西在呱呱大叫，竟是一只鴨子寶寶！

「這個….」公孫盈錯愕失色，下一刻卻笑逐顏開，單手掩著嘴巴，驚喜之色盡現臉上。紙盒裡，黃毛鴨寶寶抬頭凝視，歪著頭，圓滾滾的眼睛一眨一眨，模樣可愛至極。

公孫盈似有淚水盈眶，道：「你…你怎麼知道我想養一只鴨寶寶？」

程復南笑笑道：「我有看妳的訪談節目的。」

公孫盈會心一笑，感動得無法言語。與此同時，鴨寶寶停止了叫喊，邁出小腳丫，一步一步靠近公孫盈，無奈以它小小的身軀，無法跨越紙盒邊緣。公孫盈伸出玉手，讓鴨寶寶走上掌心，然後小心翼翼地把它捧出來，並輕撫其柔嫩的毛髮。鴨寶寶似乎十分享受，整個依偎在公孫盈的掌手上。

程復南借意靠近，坐到公孫盈身邊，說道：「我聽說啊，鴨子都有一種習性，就是會把它出生後第一眼看到的人當作它媽媽，這輩子都不會變，好像叫….“銘印現象”什麼的，所以這段時間我每次餵它都是翻開蓋子一點點再把食物放進去，一眼也沒有讓它看過。」

「真的嗎？」公孫盈問道

「真的，所以妳現在就是它的媽媽了，可不能拋棄它啊。」

公孫盈一邊撫摸鴨寶寶，一邊說道：「你在說什麼，我當然不會拋棄它啊。」她看著鴨寶寶，傻傻笑著，接著道：「對了，它是男孩子還是女孩子？」

程復南想了想，道：「這個我可不知道，讓我檢查一下吧！」說畢便伸手往前，打算把鴨寶寶翻轉檢查

鴨寶寶受驚退後，公孫盈見狀立即阻止，抓住他的手，說道：「你不要這樣子，這樣會嚇著它的。算了算了，男又好女又好，我也一樣喜歡。」說畢，她才意識到自己正握著程復南的手，臉色一紅，立時鬆開

程復南也略顯尷尬，微微一笑，搔首弄耳。

公孫盈乾咳一聲，續道：「謝…謝謝你啊。」她指的當然是那只鴨寶寶

「啊…不用，你喜歡就好。」

二人各自左看右望，再度陷入尷尬局面。此時，忽然有人敲拍大門，說道：「小姐，雨勢越來越大了，你好了沒有，我們要快點回去了。」

公孫盈喊道：「知道了林大哥，我馬上就出來。」接著便把鴨寶寶放回紙盒子，站起身來，對程復南說道：「那….我先走了。」

程復南也站起來，手插褲袋，點頭道：「嗯，那…下次再見。」

公孫盈捧起紙盒子，回道：「嗯，下次見。」接著便徑自離去，豈料沒走幾步停下來，轉過身子，說道：「復南，你記得要平安歸來，畢竟….鴨寶寶還是須要一個爸爸的。」說畢便紅著臉，急步離去

樓主, 我真的覺得婚禮當天不會那麼簡單......

我有一點想不通才會認為婚禮當天不簡單....

會唔會係二公子想乘機發動政變 羽林軍救左現任總統 總統報恩比佢地帶走商月之類

唔好立flag

復南RIP

RIP

等睇小盈屌隻鴨

典解陛下唔叫復南john埋白晝

此時，忽然有人敲拍大門，說道：「樓主，出文越來越慢了，你好了沒有，我們要快點加更了。」

簽到
個部電視機要放入博物館

假9親子丼

但是政變陰謀一早洩露咗畀漢室
二細汗真係堅持政變？

唔係一早革咗程復南嘅羽林軍統領咩？

Sad 好可能一去不返

有邊點想不通？

邏輯上被革職應該是要收起復南的貂裘的, 但可能是出於情義, 或者是劉辰想將來有一手可以用, 所以沒有收起復南的貂裘. 估計統領件貂裘和普通隊員的不同, 所以復南再穿上就可以指揮羽林軍.

巴特放開門把，轉過身來，看著一臉茫然的狗武者，說道：「我知道你在想什麼，你一定覺得我娶商月是為了別的目的，是有陰謀的，但你有沒有一刻想過，或許…或許我跟劉辰一樣，一樣的愛她呢？」

歷史遺物

待程復南反應過來，意識到那句說話的深層意思，公孫盈早已遠去。他甜笑一下，心裡美滋滋的，沒想到這生日送鴨一招，竟直取了她的芳心，真是物超所值了！

--------------------------------------------------

兩天後，俄羅斯首都，莫斯科飛船。

程復南以遊客身份前往莫斯科飛船城，根據地圖指示，走到位於市中心的總統府門前。門外守衛手持槍械，兇神惡煞，生人勿近，彷彿下一刻便要將人生吞活剝，一般人連接近也不敢，更惶論潛入其中。但是今天，程復南就是要打破慣例，昂首挺胸，向那深嚴大門前進。

一如所料，守衛舉槍阻攔，喝道：「(俄語)總統府重地，閒人不得進內，滾！」

程復南雖然聽不懂守衛所言，但憑藉其兇狠語氣，也大概猜到其中意思。他不慌不忙，拿出手機，開啟翻譯應用程式。現代社會科技發達，哪裡還須要學什麼別國語言，取出一部手機便足以通行天下了。

借助科技的力量，程復南成功和守衛們搭通溝通線。

「幫我轉告伊林娜總統，我是漢室一等公爵程復南，我奉大漢皇帝之命前來，有些重要事情要和她談談。」程復南道

守衛們聽到皆皺起眉頭，面面相覤，其中一人說道：「你怎麼證明你的身份？」

程復南輕嘆一聲，滑動手機，退出翻譯軟件，開啟新聞應用程式，點進其中一剛報導。他早已預計了這種情況，因此出發前千辛萬苦，找到一則與自己有關的俄文報導，不過說實話，如非必要他也不想拿出來。

「See.」他把手機展示給守衛們

二人瞇起眼睛，搜索良久，也找不到與眼前的人有關的東西。程復南翻一翻白眼，指著角落位置的一張照片，說道：「this。」那是「大漢皇家博物館」開幕時所拍攝的照片，他擠在人群之中，有幸被俄國媒體拍到，被放在了報章角落位置，更是萬幸在照片下方，熱心的記者以細如黃豆的俄文寫下了「漢室公爵」一字

沒錯，這便是他唯一能找到與自己有關的報導….

守衛嚴肅的臉上竟首次泛起笑意，瞇起眼睛指著角落的照片，其中一人竊笑道：「(俄)這個就是公爵你啊，確實是啊。」另一人也附和起笑

程復南深吸一口，心想本人以前可是羽林軍統領，把你們整隊總統府禁衛連根拔起也綽綽有餘！但這些話自然不能說出口，於是便取回手機，重啟翻譯軟件，說道：「可以進去沒有？」

其中一人強忍笑意，說道：「可以…可以，那請公爵等一等，我現在就進去轉告總統。」接著便捂著嘴巴，轉身入內

程復南一臉不屑，「切」了一聲。

無論如何，守衛還是盡忠職守，幫程復南轉達了求見總統的意願。過了半晌，守衛從總統府出來，對程復南說道：「公爵，請跟那位先生進去。」他指著旁邊一位西裝筆挺的老先生

程復南與老先生相互點頭，接著便一起進入總統府。府內說大不大，說小不小，穿過數道走廊，拐過幾個窄彎，二人便到達會議室門前。老先生拍一拍門，說道：「(俄)總統，程先生到了。」

「(俄)讓他進來吧。」室內傳出聲音

老先生推開大門，邀請程復南入內，自己則是在門外守候。剛一進去，只見一名金髮女子坐在會議桌前，她身材中等，相貌一般，卻散發出一種異常吸引的氣質。

伊林娜說道：「(英)公爵你好，我就是俄國總統伊林娜，請坐下吧。」

程復南以有限的英語理解這句說話，按照指示坐到伊林娜對面，再以有限的英語說道：「(英)你…你好，介意我用翻譯機嗎？這樣…我們…都能溝通得好一點。」

伊林娜微笑道：「(英)隨便。」

程復南取出手機，開啟翻譯軟件，接著道：「現在我們可以正式談話了。」

伊林娜點點頭，道：「不知道公爵來找我有什麼事呢？」

「你知道最近漢省與蒙國之間發生的事嗎？」

「有聽說過，好像說蒙國禁錮了很多漢省的旅客對吧？你們之前不是有意要出兵嗎，怎麼最近好像沒了這回事啦？」

程復南想了想，道：「既然是陛下派我來的，我也就不隱瞞了，其實漢室內部已經發生了一場政變，陛下已經被大臣們軟禁了。」

伊林娜閃過一絲異樣，說道：「原來是這樣，難怪你們對蒙國的態度會轉變得那麼快。那你說是漢皇派你來的，難道是想讓我去救他嗎？」

程復南搖搖頭，道：「那些大臣不會動陛下。」

「那你來找我是幹什麼的？」

「陛下從來沒有改變過對蒙國的態度。」

伊林娜想了想，道：「所以他想繼續出兵蒙古？」

「對，所以我們須要伊林娜總統妳的幫助。」

伊林娜冷冷一笑，道：「這不可能，我不會派軍幫你們打蒙國的。」語氣十分決絕

一如劉辰所料，俄方不會願意出兵援助，畢竟誰也不想無緣無故沾上這趟渾水。程復南早有預備，說道：「我手上還有三百名羽林衛，所以不須要總統妳派兵援助，我只是想請妳借出“駐蒙俄國基地”，讓我的將士能在那邊埋伏。」

「嗯？」伊林娜一臉疑惑，三百將士能有什麼作為，面對千萬蒙軍根本是以卵擊石，毫無勝算。她問道：「你們到底想幹什麼，三百個將士能做些什麼？」

程復南未有打算把搶婚之事如實相告，便說道：「恕我不能告訴你。」

伊林娜冷笑一下，說道：「這樣的話也恕我不能幫助你，我是不會在不明不白的情況下將基地借出去。」她頓一頓，指著門口，續道：「不送了。」

程復南沒有從命，甚至沒有離開座位，說道：「陛下說他會答應妳提出的條件。」

伊林娜面露疑惑，道：「答應….我的條件？」

「對，你提出想聯合漢室扳倒凌楚政權，陛下答應了。」

伊林娜心頭一震，沉默半晌才說道：「你…你說真的？」

「但條件是你要答應借出基地。」

既然之前大家投左每日出，出少啲
咁就每日差唔多呢個量啦(如果冇咩特別事)

蝦毛巴

距離搶婚又近一步

商元知得太多
要滅口

程復南沒有從命，甚至沒有離開座位，說道：「陛下說他會答應你提出的條件。」

樓主面露疑惑，道：「答應….我的條件？」

「對，你提出想聯合漢室扳倒凌楚政權，陛下答應了。」

樓主心頭一震，沉默半晌才說道：「你…你說真的？」

「但條件是你要答應出新文。」

程復南搖搖頭，道：「那個樓主不會再出文。」

推 一陣見工好緊張

食蕉巴加油

5點半先見 就搭到 一陣去附近行下

另外樓主過兩日要mid-term，所以會出慢啲

「那你來找我是幹什麼的？」

明明係每日出 出多啲

其實基本上實請 頭先係驚比hr壓價
填表特登寫多1k比hr壓價
岩岩好同我預期一樣

慢唔緊張 最緊要出

商月：樓主，考完midterm 之後，別忘記要救我。

樓主未有打算把推遲出文之事如實相告，便說道：「恕我不能告訴你。」

去左台北夾公仔

諗起以前有個朋友又係好中意過台灣夾公仔

交待左先，聽日會出文，跟住要到星期五考完科mid term再出，各位巴絲請耐心等候

要咩

同女朋友仔去？

真毒梗係自己去 邊有女

仲以為咁可愛一定係夾比女朋友

全部熊b都係我架

八啩

要文

召喚樓豬

伊林娜身體前傾，陷入沉思。聯合扳倒凌楚的計劃她只跟劉辰一人提過，這至少可以證明程復南確實是劉辰派來的。倘若漢室確實有意合作，那麼以借出基地為條件也並不過份。但問題是現在漢室內部已經發生政變，劉辰能否重奪政權也是未知之數，如此一來他的承諾又能否作準呢？

程復南似是看穿她心中的疑問，說道：「如果陛下不能重奪政見….這個嘛，你也是有眼看的，那群迂腐的大臣連蒙古國也不敢動，更不要說凌楚，所以他們是絕對不會跟你合作的。相反，如果陛下能夠重奪政權，他就能兌現他的承諾。」

他頓一頓，笑笑道：「當然啦，始終現在也沒有白紙黑字寫明合作條約，我也不敢百分之百肯定陛下會不會出爾反爾。所以說嘛，這一切都是一場賭博，就看妳願不願意賭這一把了，不過有危才有機，這個道理我相信總統妳應該很明白吧？」

伊林娜深呼吸一口，說道：「你讓我想一會。」

吊鐘滴答滴答作響，標示著時間的流逝，一分一秒，從無間斷。會議室安靜得能聽見空氣中的雜音，過了不知多久，伊林娜終於開口道：「好，我可以向你借出基地，但我再重申一次，我只會讓你和你的將士待在那裡，你們和蒙古國之間的紛爭我一概不理，更不會借出一兵一卒，明白了嗎？」

程復南微微一笑，說道：「成交，我替陛下多謝你的幫忙。」他伸出友誼之手

伊林娜跟他握手，說道：「希望漢皇陛下不會忘記自己的諾言。」

程復南未有作出任何承諾，說道：「合作愉快。」

伊林娜頓一頓，說道：「合作愉快。」

------------------------------------------------------------------

2100年9月28日，距離商月婚禮尚餘三天。

程復南已經和伊林娜商量好，首先他會帶領三百羽林軍前往俄羅斯，換上俄軍軍服作偽裝，再經由俄羅斯轉往「駐蒙俄國基地」。不過當然，羽林軍在正式行動時不能穿著俄軍軍服，以免引人誤會。

為防發生突發事件，程復南打算早三天前往俄羅斯。故此，他一大清早便起床，準備出發前往福建省羽林軍營。他站在衣櫃前，半裸上身，沒有細想，便隨手拿了一件衣服，披上身子。接著走到衣櫃附近的一個玻璃櫃架，裡面擺放著專屬於羽林軍統領的貂裘，毛髮順滑，烏黑亮澤。本來在他被革職後，貂裘便已歸還漢室，但後來劉辰使人把貂裘清潔妥當，再放進玻璃飾櫃並送回公爵府，說是作留念之用。飾櫃呈長方體，密不透風，沒有任何開啟機關，換句話說，若然要取出裡面的貂裘，必須把玻璃打破。

程復南早有準備，拿起旁邊的鐵錘。說實話，他從未想過有朝一日自己會親手打破陛下所送的飾櫃，更沒有想過會有再次穿起貂裘的一天。他緊握錘柄，深呼吸一口，接著右臂發力，橫錘一揮。

「砰！！」飾櫃應聲而破，玻璃碎滿一地

程復南掃開地上的碎片，走前兩步，看著衣架杆上的貂裘，然後伸手觸碰。三年時間，他早已忘記貂裘的觸感，此刻重觸故物，回憶頓時湧現，竟不自覺熱淚盈框。他往下撫順，掃到衣袋處，驚覺裡面有一件硬物。他把硬物取出，只見它通體晶瑩透白，雕刻出一隻老虎的形象，竟是屬於羽林軍統領的玉雕虎令！

程復南把虎令捧在掌心，倒抽一口涼氣，至此，他終於明白到當初劉辰為何要把貂裘送回來，為何要密封在一個玻璃飾櫃裡。這一切都是為了今天作準備。

他微微一笑，緊握虎令，接著拿起貂裘，反手扳在身上，走到全身鏡子前，凝視鏡中的自己。這身裝束雖然算不上威風凜凜，但卻是他三年來第一次感受到自己的價值，他不是有名無實的一等公爵，而是天子身邊的羽林軍統領。

「陛下，我是不會讓你失望的。」他喃喃道

---------------------------------------------------------------------

福建省羽林軍營。

「軍營重地，閒人不得入內！」兩名站崗的羽林衛嚴肅道，但當他們看清來者身上的衣裝，卻是眉頭緊皺，面面相覤

其中一人問道：「請問你是….？」

程復南笑笑道：「你們是新來的吧？」想起來也只有新來的才會負責站崗職位

那人不知如何應答，一臉為難。

程復南收起笑臉，說道：「乾位，正北方！」

兩名羽林衛下意識跟隨指令，左腳後退，右腿踏右，舉槍指向正北方。程復南趁其不備，縱身上前，電光火石間，二人的槍械雙雙被奪，待他們反應過來，程復南已經雙手各舉一槍，指著二人咽喉。

程復南道：「咳….應變力差了一點，但執行指令的反應還可以。咳咳….」

二人目瞪口呆，說不出半句話來。程復南微微一笑，反手一轉，把槍械交還他們。此時，另一名男子從營門前經過，看到這變幻莫測的一幕，更見到從前的統領大人。

男子瞪大眼睛，驚道：「程統領？」

程復南道：「唷，是阿庭嗎？三年不見，你好像也沒怎麼變嘛。」

兩名站岡守衛聞言更是驚得合不攏嘴，道：「統…統領？」

程復南笑笑道：「別大驚小怪了，那現在怎樣，我可以進去了嗎？」

「這個…」阿庭面露難色，畢竟程復南已不再是羽林軍統領，進入軍營似乎不合規距

程復南道：「我想以公爵的身份巡視軍營，那可以了嗎？」

阿庭道：「哦…那當然可以，請進來吧。」既然有適當理由，他也不會將程復南拒諸門外

站崗守衛點頭敬禮，側身讓路，接著阿庭便帶領程復南入內。羽林軍營由兩棟宿舍和一個練武場組成，除非接到任務，否則羽林衛們一般都是待在軍營內訓練，週一至週五會在宿舍留住，週末才能回家。

現正中午時份，赤輪高掛，眾衛應該還在訓練當中。於是阿庭便帶領程復南前往練武場。剛一到達，只見羽林衛們正抵著烈陽，加緊操練，汗水遍地揮灑，空氣充斥著滿滿的陽剛氣味。

眾衛之中有不少是程復南時期的舊部，一見前統領出現練武場，均是又驚又喜，紛紛暫停訓練，走到程復南面前。一時間，場內前呼後擁，盛情而至，把程復南圍得水洩不通。對於新加入的羽林衛而言，看到這個場景自然是不明所以，一頭霧水，但還是靠攏過去湊熱鬧。

程復南微笑道：「大家最近過得還好嗎？」

「沒有統領的日子自然是過得比較苦悶啦。」一人笑笑道
「就是嘛，統領什麼時候回來帶領我們啊？」另一人附和道
旁邊的男子拍一拍那人腦袋，說道：「人家現在可是公爵了，還怎麼會回來帶領我們呢？」他轉過頭，看著程復南，笑笑道：「復南你怎麼那麼有空回來探我們？哦我知道了，你是不是開始想念與我們一眾兄弟同床共枕的日子呢？」

從前程復南部下們朝夕相對，打成一片，大家早已經如兄弟般親密，此次難得回來一遍，眾兄弟自然是熱情招待。

程復南微笑道：「豈止同床共枕，我還想念跟你們一邊上網，一邊談論女生的日子呢，喂大成，你的口味還是那麼重嗎？」

大成聽他提及自己，立即擺出一副趾高氣揚的表情，說道：「哼，我現在在追的女生可漂亮了，哇那個身材真是想起也….」他幾乎要滴出口水，續道：「唉多說無益，我讓你看圖最實際。」

正當他想取出手機時卻被眾兄弟聯合制止，一名兄弟說道：「喂拜托，你不要把你那個女神拿出來，想起也想吐。」他擺出惡心的表情

「什麼嘛，明明就很漂亮，你們品味那麼差還怪我。」大成不滿抗議

程復南看著他們打打鬧鬧的場面，不禁會心一笑，這證明現在的羽林軍，還是他所熟悉的羽林軍。世人皆道羽林衛冷面無情，生人勿近，小孩見到也避之則吉，但其實在脫去貂裘，除下職責後，他們也不過是有血有肉的普通人。

程復南忽然輕嘆一聲，道：「不止這些，我還等著跟你們一起打球一起吃飯，一起從早上訓練到夜晚，再一起躺在練武場上倒頭大睡….」說著說著，他聲音漸變哽咽，似有萬分感觸

眾兄弟聽到也有共嗚，紛紛垂目而下，懷緬昔日時光。

程復南重嘆一口，接著微笑道：「不過這些都要等這次事件完結之後。」

眾人面露疑惑。程復南續道：「你們還記得羽林軍的宗旨是什麼嗎？」

大成不再嬉皮笑臉，嚴肅道：「效忠漢室，保衛天子。」須知羽林軍與一般軍人警察不同，後者的就職宣誓詞為「效忠國家，保衛人民」，他們是為國家盡忠，為人民服務。但羽林軍不同，他們的就職宣誓詞是「效忠漢室，保衛天子」，所以他們的行為不須要對人民負責，只須予天子交待

一個服務國家，一個服務皇室；一個效忠人民，一個效忠天子。這就是兩者本質上的差別。

「好，很好。」程復南心懷欣慰，說道：「既然你們還記得自己立下的誓言，那我問你們，如果陛下正於危難之中，想你們幫忙，你們是幫，還是不幫？」

「當然幫。」眾人齊聲道

「既然如此我就照實告訴你們，首都朝廷已經發生了一次政變，陛下已經被軟禁於皇府之中！」

此話一出，在場眾人不論是舊部還是新人，無一不嘩然。

一人問道：「這…這到底是怎麼一回事？」

於是程復南便將自己所知一切和盤托出，言無不盡。說畢，他見眾人眉頭深鎖，便作出總結：「這就是陛下對大家的請求，他希望我們能夠去蒙古國將太傅救出來。」

大成說道：「我們不是不相信你，但是…復南你應該很清楚，沒有陛下的手諭….我們真的不能聽從你的命令。」

眾人皆點頭表示認同。

說實話，這才是程復南所希望見到的場面，倘若他們不聞不問便跟隨一個前羽林軍統領出征蒙古，他才覺得憂心。

他一邊伸手入衣袋，一邊微笑道：「我明白大家的顧慮，但如果我今天不是公爵的身份，而是….」他把玉雕虎令取出，展示眾人，續道：「而是羽林軍統領呢？」

Live

虎令一現，眾人為之嘩然，震驚之色盡顯臉上。大成顫口道： 「這…這是羽林令！？」

羽林虎令一般由羽林軍統領掌管，持令者形同皇帝的全權代表，賦予其先斬後奏，私下調動羽林軍的權力，對羽林衛而言，他的命令等同劉辰的聖諭，不得違抗。

程復南道：「這下可以了吧？」

事出突然，眾人始料不及，皆呆在原地，待反應過來，便拱手低頭，齊聲道：「謹遵統領命令！」洪聲震天，回蕩於練武場之中

程復南點點頭，道：「趕緊召集所有羽林衛，我們即日出發！」

「是！」

老讀者係唔同啲

lived

長期Mon post等文

「這...這是文？」

程復南按下鍵盤的F5，轉到下一頁，看著樓主的更新，然後仔細閱讀。三年時間，他早已忘記追文的感覺，此刻重看舊故，回憶頓時湧現，竟不自覺熱淚盈框。

紅點一現，眾人為之嘩然，震驚之色盡顯臉上。大成顫口道： 「這…這是新文！？」

又立 flag
準備下場戰死沙場

樓主點點頭，道：「趕緊召集所有讀者，我即日出文！」

「是！」

終於推商月線

逃學威龍II 咁

發現商月派

已經變左舊故

推商月

終於追完

前日講左話最快到星期五先再出，請耐心等候

已經星期五了

文啊

啱啱炒左midterm，一題都唔識，但心情輕鬆

事出突然，眾人始料不及，皆呆在原地，待反應過來，便拱手低頭，齊聲道：「反正今日就該出文吧！」洪聲震天，回蕩於練武場之中

聽朝出

樓主肯定是為了想清楚如何拯救商月才炒midterm
商月表示感動
讓你寫多d, 明晚或星期日才出文如何?

咁仲唔出文

下個sem加油

早餐都食緊了

下個sem retake啦

咁就出文比你啦

第六十八章 婚禮

蒙古國首都，烏蘭巴托。

秋風蕭瑟，颯葉隨風搖擺，緩緩落到白晝的肩膀上。他身穿一套深藍長衣，坐在馬路旁的長椅上，手上拿著一份官媒報紙。

「總統小兒子的大婚典禮將於兩天後舉行。」標題醒目而簡潔，不帶半點累贅，讓人一看便懂

白晝放下報紙，臉上無甚表情，看著面前的景象。這裡是通往總統府的必經道路，婚禮舉行在即，近幾天有很多大大小小的車隊經過，除了受邀參加婚禮的社會名流、政官商人外，還有一些負責運送婚禮物資的車隊，它們的車子上都掛滿大紅花球，十分艷麗，充滿喜慶氣氛。

可是，在白晝眼中這些喜慶紅花不過是掩飾，目的是掩蓋車子裡面蘊藏的秘密。為什麼他會有這種質疑？原因有二，第一、這幾天往來的物資車隊絡繹不絕，少說也有二十輛，正常來說一場婚禮即使再盛大也不會用到那麼多物資；第二、他前兩天曾經做過一個實驗，將一塊削尖了的堅石放在行車道上，當物資車隊經過時，紅花車輛飛馳而過，車胎竟絲毫無損，反而是後來賓客車隊的車胎被刺破了。這證明物資車隊的車胎是經過加固的，那到底是什麼物資如此重要，須要動用改裝加固的車子呢？

不論如何，此事仍有待查證，奈何白晝勢單力弱，別說調查，就算想接近車子也是困難重重，根本無從入手。而現在距離婚禮只有短短兩日，事態十分緊急，不能再拖，因此他也是心急如焚。

正自躊躇間，忽然聽到上空傳來震耳欲聾的引擎聲，抬頭一看，只見一架飛機劃破天際，往東南方向飛去。它並不是一架普通飛機，而是屬於俄羅斯的軍用專機，須知俄羅斯飛船城長居天邊，航空科技的發展比起其他國家快上很多，擁有「天空霸主」的美譽，他們出產的飛機，不論是民用還是軍用，機身設計和引擎力量都與眾不同，即使是外行人也能一眼看出。

白晝皺起眉頭，視線一直緊隨著那架飛機，直到它消失於遠方為止。他低下頭來，思緒如泉湧，到底俄羅斯在這個時候派遣軍用專機來所為何事呢？他遙望著飛機遠去的方向，忽然想起烏蘭巴托的東南方建有一座“駐蒙俄國基地”，難道這就是軍機的目的地嗎？

他猶豫半晌，接著把報紙放在長椅上，站起身來，往東南方向前進。

-----------------------------------------------------

駐蒙俄國基地。

這裡是俄方為程復南準備的客房，而其餘的羽林衛也被安排至鄰近房間。

「公爵，請先在房間休息一下，你們什麼時候想行動通知我一聲就可以了。」一名操著流利漢語的金髮男子說道，他是伊林娜專門派來接待羽林軍的

程復南點點頭，道：「麻煩你了。」大成和阿庭也在他身邊

「不麻煩。」男子點頭回禮，接著便轉身離開客房

程復南轉過身來，對大成和阿庭道：「兩天之後就是婚禮的日子，你們去通知兄弟們，讓他們準備一下。」

「好。」二人應諾一聲，接著也離開房間

眾人走後，程復南躺到床上，凝視天花，心裡復習一遍兩天後的行動流程，想著想著，一陣睡意襲來，眼皮一晃一晃，墜若千斤。沒過多久，他便閉上眼睛，慢慢進入夢鄉。

日沉月起，不經不覺已是午夜時份，程復南緩緩睜眼，伸一伸懶腰便側身下床。他走到窗邊，掀開簾子，只見基地外夜闌人靜，天上月明星稀，幽恬似水，與漢省相比別有一番風味。他心想，既然剛剛睡飽，又閒來無事，不妨外出遊逛，順道感受一下蒙古大漠風情。一念及此，他便坐言起行，隨手拿起一件外套，便走出房間，離開基地。

基地外便是一片大草原，要走二十分鐘才到城市範圍，當年俄羅斯便是看中這裡與世隔絕才把它作為駐軍基地的選址。

此處人跡罕至，程復南隻身一人在這草原中漫步，清風綠地，月色如水，如此良辰美景卻無佳人在側，總感覺有些寂寞，這時，他腦海裡浮現出公孫盈的容顏。

「唉…」他輕輕嘆息

「唉什麼。」身後忽然傳來聲音

程復南嚇得整個彈起，轉過身來，只見一人站在身前，夜幕下只勾勒得大致輪廓，但其容貌精緻俊美，一雙眸子如星辰閃爍，不是白晝又是何人？有時候程復南也不禁心生妒嫉，他實在不明白為什麼有人可以長得那麼好看，比女生漂亮，又比男生帥氣，實在是太過份了。

「咳…」程復南道：「是你啊？」轉念一想才覺奇怪詫異，驚訝道：「不…你怎麼會在這裡？」

「之前陛下派我來調查商月之事，但是不知為什麼最近兩個星期卻失聯了。對了，你又是在這裡幹什麼？」白晝本打算看看俄方軍機的動靜，不料卻碰上程復南

程復南輕皺眉頭，正躊躇應否將事情如實相告。但想起來白晝卻是劉辰的心腹，又奉命前來調查商月之事，應該是可信之人，於是便把漢室政變、陛下被軟禁、自己前來的目的等等，逐一道出。

白晝聽後恍然大悟，臉上卻無半分驚訝之色，保持一貫冷靜，說道：「原來是這樣，那我明白了，你是想靠三百個羽林衛把商月救出來？」

「這是唯一的辦法了。」

白晝點點頭，道：「但如果我告訴你這場婚禮可能會有變數呢？」

「什麼變數？」程復南疑惑

「這幾天我一直在觀察來往總統府的必經通道，我發現有很多運送婚禮物資的車隊來來回回。」

「那有什麼奇怪，總統兒子大婚當然要準備物資啊。」

「我是說很多。」白晝強調「很多」二字，續道：「這幾天足足有二十多輪物資車運送過來，最奇怪的是，它們全都是被改裝加固了的車子。」

「為什麼要加固運輸車呢？」程復南皺眉

「我也不知道，也許那些所謂的運輸車只是一個掩飾，或許裡面裝著的並不只是婚禮物資那麼簡單。」

「物資車不是裝著婚禮物資？他們到底在玩什麼花樣？」

「這就須要你們幫我一起找出答案，也許它對你的任務也有很大影響。」

程復南心想，倘若婚禮背後隱藏著一個未知陰謀，確實有可能對任務造成影響，在情在理也必須尋找出答案，他續道：「好吧，那你想我怎樣幫你？」

今日內應該會出多一篇

今日到了

明日出文也可以
讓樓主寫多點

睇字都覺得白晝好撚型 復南就超級毒撚

白晝點點頭，道：「但如果我告訴你這篇小說可能會有變數呢？」

「什麼變數？」程復南疑惑

「這幾天我一直在觀察樓豬，我發現樓豬有很多mid term。」

「那有什麼奇怪，mid term當然要溫習的。」

「我是說很多。」白晝強調「很多」二字，續道：「這幾天足足有二十多輪mid term，最奇怪的是，樓豬還有時間出文。」

係咪好犀利呢

好啦咁，就聽你講，如果唔係淨係出少少都好無謂

冇口齒

樓主有冇諗過出書？

唔好嬲啦，廢事分咁散嘛

一直係我夢想，但唔知自己夠料未

繼續寫就會夠

再修

個人黎講，你已經好過百無禁忌巴打，你會唔會試下投稿？

有少少掛住佢，佢係咪引退咗？

樓豬我們到了

之前樓主派我來追看這個故，但是不知為什麼最近兩個星期卻失聯了

push and read

我都想試下，但巴打知唔知有咩出版社比較好

加油
我覺得以你既歴史觀同文筆係可以

巴打好有心

認真
你唔講我絕對唔會估樓豬讀n展

利申 理科 鐘意睇書但作文成pat屎

所以可以一試

唔該哂巴打，真係好有心
既然有咁多人支持，等我考完試之後自己重新睇一次再去試下投稿

如果我唔講你會估我讀咩

--------------------------------------------------------------

2100年10月1 日。

今天是蒙古國的大喜日子，是蒙國二公子的大婚之日。婚禮以戶外形式進行，場地設在總統府附近的一片草原，這是時下非常流行的一種婚禮形式，試想像下一對戀人在星空之下見證盟誓，那是多麼浪漫的一件事。再加上蒙古本為大漠民族，在草原上舉行婚禮也算是對故國的一種思念。如此一來，既顧及傳統又不失浪漫，絕對是一舉兩得的絕佳選擇。

總統公子大婚，牽涉國家體面，自然要辦得風風光光，妥當得宜，故此婚禮場地早在兩星期前便開始佈置。眼前所見，草原上擺放著一個巨型禮台，中央掛著巴特和商月的名字，禮台下是數十張賓客席，旁邊有一排長桌，擺滿了數之不盡的美酒佳餚。

婚禮於晚上八時正式舉行，現在雖然只是六時正，距離婚禮開始尚餘兩小時，但草原上早已是人山人海，客似雲來，主辦方自然也安排了不少身穿禮服的管家女僕幫忙接待預先到達的賓客。場內眾人都掛著燦爛的笑容，期待接下來的世紀婚禮，一片幸福洋溢之景，確實教天下新婚男女為之傾羨。

與此同時，主角之一的新郎巴特卻站在場地附近的一個蒙古包前，只見那蒙古包上繪有精美的圖案，掛滿美艷的鮮花，門簾繡著優雅的花邊，正是新娘房。巴特站於門前，負手而立，似是在等候著什麼。

沒過多久，一名侍女從裡面出來，微微點頭，說道：「二公子，婚禮還沒開始，你現在就要見新娘子的話，這…似乎不太合規矩。」

巴特頓一頓，然後笑笑道：「哦，是我太心急了點，既然如此，那好吧，我就不打擾你們了。」說畢便轉身離開

豈料沒走出幾步，蒙古包內卻傳出聲音：「小蓮你回來，巴特你也進來吧。」聲線透著絲絲冰冷，彷彿披上一層寒霜，無疑是屬於商月的

巴特展露笑顏，轉過身來，跟侍女打了個眼色。雖然侍女始終認為此舉不合規矩，但既然是新娘子的吩咐，她也不好說什麼，於是便轉身入內，而巴特也緊隨其後。

「新娘房」大小適中，設計普通，主要是擺放新娘子在婚禮上所須用到的物品，因此也沒有什麼奢華裝飾。房內除了侍女外，便只有商月一人，只見她坐在梳妝枱前，穿著素色毛衣，化妝品散滿一桌，顯然尚未開始上妝換衣。不過呢，她本來就是美人胚子，即便是素顏素肌也依舊是那麼漂亮動人，眼波流轉間彷彿能勾人魂魄，如果硬是要吹毛求疵，那麼也許她唯一的缺點就是不苟言笑，儼如冰雕。

而這一次也不例外，商月斜目一瞥，看著巴特，淡淡道：「過來坐吧。」她看一看旁邊的座位

巴特緩步走近，坐到她旁邊。接著，商月對侍女說道：「小蓮，你先出去一下吧。」

侍女看看商月，再看看巴特，然後點點頭，便轉身離去。

巴特微笑道：「今天是我們結婚的日子，你開心嗎？」

「嗯。」商月語氣平淡，過了片刻續道：「巴特，我的父親呢？你不是說他會來參加我們的婚禮嗎？」

巴特一怔，然後取出手機，打開媒體庫，把一段影片展示給商月。片段中，商元身後跟著兩名武裝份子，背景似乎是一個軍事基地。他微笑道：「阿月，你終於長大要結婚了，爸爸恭喜你新婚快樂啊。」

影片結束，巴特說道：「這是他臨出發前拍攝的影片。」

商月看著影片最後的定格，見到父親臉上的笑顏，也不自覺跟著微笑。這對巴特來說是難得一見的景象，只因商月性情冷淡，不喜歡笑，此時卻一改常態，笑得像個青澀的少女一樣，巴特一時竟看得癡迷。

商月說道：「那…我可以跟他通個電話嗎？」

巴特搖搖頭，道：「那些恐怖份子未必肯讓他接電話。」

商月輕輕皺眉，苦苦哀求：「為什麼？就一分鐘，一分鐘好嗎，嗯…不行的話就只說一句話，就一句！我只是想聽一聽他的聲音而已。」

巴特猶豫片刻，說道：「那我試試吧。」說畢便在手機鍵盤上輸入一串號碼，然後撥號過去並開啟擴音器

「嘟嘟….」擴音器傳來熟悉的等候鈴聲

「嘎….電話未能接通，請留下口信。」電話並未接上

巴特收起手機，看著一臉憂心的商月，說道：「你不用太擔心，也許是因為他們還在飛機上，所以才收不到訊號而已。」

既然如此，商月也無計可施，便說道：「嗯，那請你先出去一下吧，我要化妝和換衣服了。」

巴特微笑點頭，伸手輕撫她的臉頰，接著便起身離開。

侍女早已在蒙古包外等候多時，待見巴特出來，便輕輕點頭，然後進入新娘房。此時，一名男子神色匆匆，走到巴特面前。

「二公子，出了點小意外。」男子正是巴特的心腹

巴特知道心腹所言事關隱秘，為免隔牆有耳，便把他拉到一處無人的角落，問道：「什麼意外？」

「負責運送武器的運輸車遺失了一輛。」

「什麼！？什麼時候違失？在哪裡遺失的？」

「我也不知道，我只是在清點貨物時發現少了一車，但不知道是什麼時候遺失的。」心腹憂心忡忡，續道：「那現在該怎麼辦？」

巴特強自鎮定，想了一會，道：「算了，不過是幾箱武器而已，不礙事，你去把其他武器和物資處理好。」

心腹點點頭，道：「知道。」

「記得不要讓人看到。」巴特再三提醒

「是。」心腹神色凝重

小心自爆左，有mon Po dog就pk

商月輕輕皺眉，苦苦哀求：「為什麼？就一篇新文，一篇新文好嗎，嗯…不行的話就只說一句話，就一句！我只是想繼續追文而已。」

「才子，出了點小意外。」男子正是樓豬的心腹

樓豬知道心腹所言事關隱秘，為免隔牆有耳，便把他拉到一處無人的角落，問道：「什麼意外？」

「負責打文的電腦遺失了一部。」

「什麼！？什麼時候遺失？在哪裡遺失的？」

「我也不知道，我只是在清點貨物時發現少了一部電腦，但不知道是什麼時候遺失的。」心腹憂心忡忡，續道：「那現在該怎麼辦？」

樓豬強自鎮定，想了一會，道：「算了，不過是幾篇文而已，不礙事，你去把其他文出好。」

心腹點點頭，道：「知道。」

「記得不要讓人看到。」樓豬再三提醒

「是。」心腹神色凝重

史/哲

加速加速

推 好緊張

推，到戲肉

我估都係文史科嗰d啦

新人lm

請真樓主啲角色名真係文史人先至會諗到

禮炮嗚起，煙花綻放，數十只白鴿一湧而上，劃破寧靜的夜空。隨著時鐘踏上八時正，婚禮也正式開始。

伴隨著群眾的鼓動，鎂光燈照射在禮台上，主婚神父和巴特的身影出現在眾人面前。禮樂奏起，一群身穿白色合唱團服的小孩，齊聲高歌，唱著壯嚴的基督聖詩，天籟之聲悠揚而神聖，讓一眾賓客屏息靜氣。

總統和賓客們皆被歌聲迷倒，聽得如癡如醉，心往神馳。待到詩歌的高潮部分時，另一台鎂光燈照射在禮場入口，眾人回過頭來，只見鎂光映照下，一個身穿純白婚紗的女子站在入口處，高貴的身姿，絕美的容貌，如同仙女下凡一般，純潔而莊重，彷彿把世間一切都比下去。她緩緩進場，步步生蓮，身邊有兩名可愛的小女孩伴隨在側，飄撒紅色的玫瑰花瓣，彷彿是仙女身邊的小天使。

走到禮台前，小女孩安靜退場，合唱團的歌聲也戛然而止。在新郎的攙扶下，新娘子緩緩踏上台階。巴特微笑道：「你今天很漂亮。」

商月報以一個微笑，這一笑，足以讓人神魂癲倒，原來，傾國傾城也不過如此。這一瞬間，他驟然明白到為什麼自己和劉辰都會對她如此癡迷。

二人相互一笑後，便一同面向主婚神父。神父是一位七十多歲的外國老頭子，白髮斑斑，皺眉縱橫，顯然已歷盡滄桑，見證過無數次的山盟海誓。他掛起微笑，看著一對新人，接著把目光放到巴特身上，說道：「巴特-額爾德尼先生，你是否願意娶商月小姐為妻？愛她、忠誠於她，無論她貧困、患病或者殘疾，直至死亡。」

巴特回答：「我願意。」

神父轉頭看著商月，說道：「商月小姐，你是否願意嫁給巴特-額爾德尼先生？愛他、忠誠於他，無論他貧困、患病或者殘疾，直至死亡。」

商月神色遲疑，目光下垂。全場屏息以待，氣氛嚴肅，神父見她久未回應，便追問道：「你願意嗎？」

「我…」商月欲言又止：「我願….」

「我不願意！！」一聲高吭劃破虛空，以破風之勢從入口一直傳至禮台

在場所有人，包括一對新人皆回過頭來，只見一人手持槍械，身穿黑色長袖衣，戴著面罩，只露出一雙寒氣逼人的眸子。未待眾人反應，另一群蒙面人已蜂湧而至，踏鐵之聲不絕於耳，聲勢浩大，少說也有二百多人，一時間，整個婚禮場地已經被他們包圍得水洩不通。

「啪！」蒙面人首領舉起步槍，向天開了一發示警

賓客們大驚失色，尖叫連連，桌椅食物散落一地，場面混亂至極。駐場守衛立即縱身上前，保護總統一家和一對新人，但是守衛只有寥寥數十人，面對上百名黑衣人，完全不值一提。

賓客們依然慌忙走避，有的失聲大喊，有的躲進枱底，原來所謂的貴族高官也不過是無膽匪類。蒙面人首領見此場面只覺心煩意亂，便舉槍指著人群，同一時間，二百多名黑衣人也跟隨首領舉槍，一個密不透風的槍陣包圍了婚禮現場。

首領喊道：「誰敢再說一句話我就一槍打死他！」

一瞬間，全場鴉雀無聲，沒有人再敢多發一聲。總統一家和新人自然也是驚恐萬分，幸好總統蒙克巴特爾(後稱蒙克)還算是冷靜之人，並未自亂陣腳。其實對於這種突發情況，身為總統的他又豈會沒有後備方案，他的褲袋裡裝著一個遙控裝置，只要按下上面的緊急按鈕，最近的警局便會收到訊號並派特種部隊前來支援。

他緩緩伸手入袋，碰到搖控裝置，按下緊急按鈕，接著，裝置輕微震動一下。蒙克面露疑色，只因裝置震動表示訊號未能成功發出，他再按幾下，情況依舊。

他心想：「怎麼會這樣？」

不久，蒙面人首領解答了他的疑問：「你們不用做無謂的掙扎，也不要打算求救，我已經在附近設置了大量干擾器，你們的通訊器材是用不著的了。」

蒙克暗暗怒罵，但他身為一國之首，總不能示弱，必須保持鎮定，於是便問道：「你到底想怎樣？」

首領冷笑一下，道：「你這個問題真是有趣，我勞師動眾，帶著一群兄弟來到一個婚禮現場，不是來搶親難道來搶錢嗎？」

眾人一陣嘩然，竊竊私語，禮台上的巴特自然是怒容滿面，下意識護著未婚妻，而商月卻沒有半點驚恐，反而是疑惑不解，她總覺得首領的聲音很熟悉，好像在什麼地方聽過。

巴特喝道：「你休想！識趣的話趕快投降！」

「投降？」首領失笑一聲，道：「你是瞎了還是智商有問題，我這邊有二百多人，你那邊只有幾十個人，我都還沒有叫你投降，你叫我投降？」

巴特捏了一把冷汗，半轉過頭對商月說道：「你不用怕，我不會讓妳有事的。」

首領顯然不耐煩，說道：「喂！快點把你老婆交出來，我保證不會有人受到傷害。」

巴特怒道：「癡心妄想！」

首領也不生氣，只是重嘆一聲，說道：「是你逼我的，」他大喊一聲：「放煙霧彈！」

話音未落，四周的蒙面人瞬間投擲出數十枚煙霧彈，彈殼落地破裂，釋放出濃濃煙霧。場地內一片迷濛，賓客們驚叫不止，慌忙走避，場面混亂至極。外圍的黑衣人按下面罩旁的小裝置，一副淡紅鏡片隨即彈出，覆蓋眼睛。那是迷霧透視鏡片，能讓使用者在濃霧氤氳的環境下看清一切。

得到了科技的加持，蒙面人立即衝進場內，尋找新娘子的下落。與此同時，禮台之上，巴特握緊商月的手，想帶她逃離現場，可是場面過於混亂，光是躲避橫衝直撞的人群已經十分吃力，更何況他們看不清前方道路，根本無從逃脫！

「吖！不要撞….吖！救我….」場內傳出慘叫和求救聲，似乎發生了人踩人事件

突然，一名女子倒在二人面前，迷霧中隱約見到她口鼻滲血，瞪大眼睛，一動不動，顯然已經死去。巴特見狀心頭巨震，立即把商月護在懷內，生怕她會有危險。正當巴特想移步之際，商月忽然甩開他，後退一步。

巴特驚道：「你幹什麼？」

商月道：「你認真回答我，我的父親到底在哪裡？」

巴特面露難色，喝道：「現在不是說這個的時候，快點跟我走！」接著他不顧商月意願，強行把她拉走

未料商月卻突然驚叫一聲，一股強力把她連同巴特一塊向後扯！巴特回頭一看，只見一名蒙面人正抓住商月的手臂。那名蒙面人大喊：「我抓到她了！」

巴特心知他正在呼喚其他同伴，倘若多人前來制服，他們便再難逃脫，必須盡快阻止！他不及細想，轉過身來，跨步走到面人面前，電光火石之間從西裝內袋取出一把手槍，對著那人的胸口開了一發！

「啪！」黑衣人不及反應，胸口血如泉湧，跌倒地上，一動不動

槍聲一出，場面加倍混亂，所有人都慌忙逃命，人踩人事件接連不斷。

商月看著臉上沾血的巴特，一臉錯愕，顫口道：「你….你怎麼會有槍….」婚禮宴上，新郎竟然帶槍出席，這確實異乎尋常

巴特臉色兇狠，緊抓起她的手腕，喝道：「跟我走！」

另一邊廂，蒙面首領戴著透視鏡，自然對巴特開槍之事看得一清二楚。眼見同伴受傷，立即縱身上前，跪在他身邊。

看著同伴口吐鮮血，染紅面罩，目光遊離，表情痛苦萬分，首領心如刀絞，雙眼泛淚。那面罩下的嘴唇微微開合，似是有話想說，首領於心不忍，便把他的面罩拉下來。面罩之下，露出羽林衛大成的容貌。

大成不斷吐著鮮血，遙望著燦爛星辰，說道：「復…復南，我…我應該不行了….」

程復南也拉下面罩，雙眼通紅，熱淚盈框，哽咽道：「不會的….你不會有事….」

大成擠出微笑，艱難道：「不…不用騙我….我的心…心很痛，這次應該真的….真的要死了。」

程復南回想起過去種種，多少次身陷險境，多少次頻臨死亡邊緣，但他卻從未想過，這個出生入死的兄弟真的有一天會離開自己。他再也止不住淚意，眼淚如缺提般湧出。

大成續道：「復南….如果…如果你有機會見到我的女神….幫我跟她說….說我愛她….」

程復南破涕為笑，道：「又是那個胖妞嗎？口味還是那麼重啊。」

大成微笑點頭，道：「就是啊。」他頓一頓，續道：「還有…還有最後一件事，陛…陛下….請幫我跟他說，我….我沒有讓他失望，我…羽林衛李大成….到死的一刻...還是忠於漢…漢室….」他雙手下垂，呼吸停止，目光失去焦點

「大成….大成！」程復南抱著他冰冷的身體，高喊道

哀沉片刻，他拾起頭來，直視前方，心中悲痛轉化成怒恨，說道：「巴特，我要殺了你！」說畢便放下屍首，緊持步槍，縱身上前

聽日可能會休文

估唔到大家都咁估

例如邊啲，真心想知

例如白日夢才子

神父轉頭看著樓主，說道：「樓主先生，你是否願意繼續出文？無論你貧困、患病或者殘疾，直至死亡。」

商月神色遲疑，目光下垂。全場屏息以待，氣氛嚴肅，神父見樓主久未回應，便追問道：「你願意嗎？」

「我…」樓主欲言又止：「我願….」

我願….我願榮光歸香港

高曌(武則天個名)
公孫明(漢武帝丞相叫公孫弘)

大成好惨 連肥西都屌唔到就去左

做咩咁快開人波
真係以為玩政變先

呢啲真係有諗過，但唔知大家有冇留意到有時有啲非重要角色名係我求其上網搵

例如大成？

樓主微笑點頭，道：「就是啊。」他頓一頓，續道：「還有…還有最後一件事，讀…讀者….請幫我跟他們說，我….我要讓他們失望，我…白日夢才子….到死的一刻...還是不會…不會出文….」他雙手下垂，呼吸停止，目光失去焦點

例如咩部長咩部長啲名

邊有咁易比你估到

大成續道：「復南….如果…如果你有機會見到樓主….幫我跟他說….快點出文….」

首領顯然不耐煩，說道：「喂！快點把你的文交出來，我保證不會有人受到傷害。」

樓豬怒道：「癡心妄想！」

首領也不生氣，只是重嘆一聲，說道：「是你逼我的，」他大喊一聲：「不推文回覆！」

都係既，幾多幾篇先

商月，復南

live左我要文

等緊樓豬既文 不如我去發夢 十年後出番黎可能岩岩好出曬

程復南也拉下面罩，雙眼通紅，熱淚盈框，哽咽道：「不會的….樓主不會出文….」

唔好推

笑死啲「外傳」想點
Btw
[size=6]樓主出文啦[size=6]

推多吓

好掛住樓主

咁耐冇睇都係得個幾篇...

sorry ar我個mid term唔知點解考到依家仲考緊，我依家夜媽媽仲讀緊

「出文….出文！」讀者抱著他冰冷的電腦，高喊道

I know that feel
事關我呢萬都忙緊 日日比tutor屌我D野唔撚得
如果唔係點會咁多日唔睇

商月：樓主考 final 之前能否讓我回歸漢室？

大成擠出微笑，艱難道：「不…不用騙我….我的心…心很痛，這晚樓主...應該...不會發文吧。」

應承大家聽日出

你話架

等睇水瀨絲打一到12點就話聽日到了

就到啦

最後倒數

聽日到了

明日伏明日 就嚟等到頸都長

明日有？

寫緊啦

俾你今晚夜d出

混亂之中，巴特和商月成功衝破迷霧，逃出婚禮現場。巴特不顧一切，拉著商月在草原上狂奔，眼見面前便是掛滿紅花，綿繡亮麗的「蒙古包新娘房」，彷彿抓到救命稻草一般，二話不說便衝進包內。

包裡空空如也，只有一張梳妝枱、兩張椅子和幾個衣架。巴特把商月安置在座椅上，然後單手叉腰，後撥頭髮，神情極為焦慮。

商月道：「到底….」

「不要吵。」巴特打斷她，並在包內來回踱步，過了片刻，他取出手機，只見屏幕左上方顯示著滿格訊號，這證明干擾器並未覆蓋這裡

他暗暗一喜，接著打開鍵盤，輸入一串號碼並致電過去。

「嘟嘟….」

不久，對方接聽電話：「喂？二公子，發生什麼事了？」他正是巴特的心腹

巴特道：「婚禮出了點事，那些東西還安好嗎？。」

「沒事，我已經把他們全部放進別墅的地庫裡。」

「很好，派人好生看管著，還有，幫我通知警察局長，叫他立刻派特種部隊前來支援，要快！我現在就把位置傳給你。」

「明白。」

電話掛斷。巴特立即把位置資訊傳送給心腹，然後收起手機，跌坐於商月旁邊的椅子上。

氣氛沉寂片刻，商月說道：「現在可以跟我解釋了吧？」

巴特看著他，悵然若失，說道：「有什麼須要解釋，現在有恐怖份子突襲婚禮，我叫特種部隊過來支援很正常吧。」

商月知道他沒有打算如實相告，而她也不想糾纏於此，她現在只關心一個問題：「那段影片是假的，對吧？」

巴特疑惑：「什麼影片？」

「婚禮開始之前你給我看的那段影片，我父親說要來參加我婚禮的那段影片，是假的對吧？」

巴特心頭一震，眼神閃縮，說道：「怎麼會是假的。」

「你到現在還要騙我？別說他由始至終都沒有出現過在婚禮上，就只說那段影片，也許你不知道，我父親是不會叫我阿月的。」影片開頭，商元便以「阿月」作稱呼

商月眼神凌厲，巴特根本不敢直視，便索性別過頭去，不作回應。

商月追問道：「我父親到底在哪裡！？」

巴特嚥一口水，道：「我….」

「啪！」新娘房外傳出一下槍聲

緊隨槍聲，便是蒙面首領的聲音：「巴特！你給我出來！」

「啪！」房外再傳出槍聲

巴特心頭巨震，他猜想那首領應該在逐一搜索附近的蒙古包，不出五分鐘必然會找到這裡，眼下必須儘快逃離此處。一念及此，他便拉起商月的手，打算帶她從背門離開。二人放輕腳步，前往背門，以免發出任何聲響引起首領注意。

巴特輕輕打開背門門簾，豈料一打開便被一腳踹到後方，門後走進一個身影。巴特定睛一看，只見那男子手持步槍，面如冠玉，與其他蒙面人的裝扮不同，更奇怪的是，商月竟然喊出他的名字：「白晝？」

白晝冷冷一笑，舉槍指著地上的巴特。此時，正門也走進一名蒙面男子，同樣舉槍指著巴特，但眼球佈滿紅絲，顯然充滿怨恨，他說道：「巴特，我今天就殺了你為我的兄弟報仇！」

正要扣下板機之際，白晝急忙阻止：「程統領，這個人不能殺。」

程復南自然明白這個道理，總統兒子在大婚之日死於非命，這勢必引起牽然大波，後果不堪設想。他重哼一聲，接著慢慢鬆開手。

商月看著蒙面人，驚訝道：「程復南？」

程復南拉下面罩，說道：「好久不見了，商太傅。」

巴特心念轉動，脫口而出：「你們是劉辰派來的人？」

程復南本以對他厭惡，自然不會回應，而白晝則是笑一笑，道：「你猜對了。」

商月蹲下身子，將巴特扶起來，然後看看程復南，再把目光放到白晝身上，說道：「我之前說得還不夠清楚嗎？我跟劉辰是不可能的，他為什麼還要苦苦糾纏？」

白晝說道：「你是真心想嫁給他的嗎？」他瞥一瞥巴特

「是。」商月毫不猶豫

「那如果我告訴妳，商元已經死了呢？」

商月心頭巨震，顫口道：「你…你說什麼？」

白晝冷冷道：「我說你的父親商元早在五年前已經死了，而下令殺死他的人就是你的未婚夫。」

一字一句如雷貫耳，如利刃一般無情地刺進商月的心窩，她雙手發抖，說道：「你騙我….你騙我！不會是真的…..」

「我沒有騙你，是你一直在欺騙你自己，我問你，這三年以來你有親眼見過你爸爸嗎？你有跟他通過一通電話嗎？我想巴特每一次都是拿一張照片，或頂多是一段影片來敷衍你吧？」白晝冷冷一笑，道：「相片和影片要偽造出來有多難？商月，我以前認識的妳可不是那麼笨，那麼好騙的，所以….或者妳不是不知道他在騙妳，妳只是不願意承認罷了，我說得對嗎？」

在白晝面前，商月彷彿一絲不掛，塵封在潛意識深處的秘密赤裸裸地呈現於人前。她眼神空洞失焦，緩緩鬆開扶著巴特的手。

巴特一臉焦急，說道：「你…你在胡說什麼？什麼偽造什麼死了，簡直是一派胡言！」

白晝不慌不忙，放下步槍，取出手機，開啟一段影片。影片中，商元像囚犯一樣被人壓在地上，背後有人手持步槍，抵著他的頭，然後開槍處決。正是之前艾力被威逼之下，向劉辰和白晝展示的片段。

槍聲響動，鮮血迸裂的一刻，商月不禁捂著嘴巴並驚叫一聲，接著淚水竟不自覺湧出。

巴特爭辯道：「你剛才也說影片可以偽造，那你怎麼證明你這段影片是真的？」

無恥之言最無敵，白晝竟一時語塞。此時，商月忽然對巴特說道：「打給我父親。」

「嗯？」巴特始料不及

「現在婚禮搞成這樣，你總要通知他一聲吧？你現在打電話給他，我就在旁邊安靜地聽著，只要我聽到他的聲音，我就相信你。」

巴特一怔，久久未有回應，只是左看右望，眼神閃縮。

商月一臉嚴肅，淚目盈框，喝道：「打啊！」

這下可難倒巴特，即使科技再高，他也不可能即時合成出一段屬於商元的聲音，更不可能使它對答如流。事到如今，他已是百辭莫辨，氣氛沉寂片刻，最終他輕嘆一聲，道：「是，他早在五年前就已經死了。」

聽得巴特親口確認，商月只覺萬箭穿心，幾近昏厥，她拼盡最後一口氣，深呼吸一下，問道：「是你下令殺死他的嗎？」

巴特猶豫半晌，答道：「是。」

話音未落，商月便扇了他一巴掌，哽咽道：「你為什麼要這樣做？」

巴特默默承受，比起肉體上的疼痛，他更不能忍受商月那委屈怨懟的目光。他微微低頭，說道：「那是五年前的事，那時候他知道了一個很重要的秘密，所以我必須殺他滅口。」

咁巴特會因愛成恨幫凌楚滅劉辰
定係繼續政變大計

巴特會死

巴特應該會退場
可憐的商月

以下FF劇情四重加密:

夜少少出，大家眼訓可以唔洗等

訓唔到 等你

聽日先睇

巴特默默承受，比起肉體上的疼痛，他更不能忍受商月那委屈怨懟的目光。他微微低頭，說道：「那是五年前的事，那時候他知道了一個很重要的秘密，所以我必須殺他滅口。」

商月淚目凝視，說道：「就是這樣？」

巴特點頭，道：「就是這樣。」

「所以你接近我也是有目的的？」

「不是！」巴特道：「你父親的死是五年前的事，而我認識你只是這三年的事，當年我在影武者手上把你救走的時候，根本不知道妳的身份。是到了後來妳說起關於你父親的事，我才知道….原來妳就是商元的女兒。」

「那當你知道之後，為什麼還要一直騙我，為什麼要讓我跟你結婚？我真的不明白你到底在打什麼主意，有什麼陰謀？」

巴特苦笑搖頭，道：「從來就沒有什麼陰謀，老實說….一開始我把你救回來並不是因為你是誰，純粹只是因為我討厭凌楚，想故意跟他對著幹才把那些影武者殺死。之後我就把你留在身邊，當妹妹一樣看待，到後來我們開始慢慢熟絡，妳開始對我說一些心底話，再到後來我知道了妳就是商元的女兒，經過這一切一切後，我才發現原來妳在不知不覺間已經變成我生命中的一部分。所以不管妳相不相信也好，我是真心，真心愛妳的。」

白晝冷冷一笑，忍不住插話：「原來你愛一個人的方式就是不斷欺騙她嗎？」

巴特道：「這是我唯一想到能把她留在我身邊的辦法，雖然她從來沒有明言，但是我一直都知道她的心裡早已有另外一個人。」他看著白晝，續道：「當你很愛一個人的時候，這種感覺，你明白嗎？」

白晝一向心如止水，情緒無甚起伏，但此刻心中竟泛起一絲波瀾。多年來，他雖然在女性堆中兜兜轉轉，因任務須要，伴侶換個不停，但他卻從來不知道，愛是什麼。

巴特轉頭凝視商月，誠懇深情，彷彿在暗送綿綿情意，他並不奢求會得到原諒，只希望自己的心意能夠被明白。商月的表情似乎軟化起來，確實，巴特在這三年內一直真誠相待，把自己捧在手掌心，也從未做出越軌之事，這是無庸置疑的事實。

未待商月作出回應，新娘房外傳來腳步聲，保守估計至少有三十多人，他們喊道：「二公子，你在哪裡？」

巴特知道是前來支援的特種部隊，大喜之下便打算呼叫求救，可是程復南反應瞬速，縱身把他壓在地上並捂著嘴巴。巴特雖極力掙扎，但他貴為公子哥兒，自小嬌生慣養，又豈會是程復南的對手。

程復南壓低聲浪，喝道：「閉嘴！」

巴特瞪大眼睛，不住發出「唔唔…」事。白晝見狀便舉槍指著他的額頭，說道：「你敢喊一聲我就要你和我們陪葬！」

受到生命威脅，巴特漸漸安靜下來，程復南見狀也慢慢鬆開手。

「咳…給我安份一點！」程復南說道

巴特說道：「外面全都是特種部隊，就算你們殺了我也逃不出去，還是束手就擒吧。」

白晝和程復南相互一視，然後點一點頭。接著，程復南從裝備匣裡取出一枚炸彈並扔到巴特身上。

巴特驚惶失措，連忙退後。他看著那枚炸彈，幾秒過去依然沒有爆炸，他的表情也從恐懼轉為疑惑。

「很熟悉吧？」程復南說道：「這就是你借婚禮物資之名運送過來的武器。」

「那…那輛車是被你們劫走的？」巴特想起心腹曾告訴他有一輪運輸車失蹤了

白晝說道：「政變須要武器，將武器偽裝成婚禮物資送進蒙古國，這確實是一個很聰明的辦法。」

聽得他們的對話，商月心念一轉，已猜出事件的大概，她看著巴特，一臉詫異，說道：「原來….婚禮是假的，它只是為了掩飾你的政變陰謀。」

「我….」巴特緊皺眉頭，無言以對

白晝見他甚是可憐，便伸手把他扶起，冷笑道：「這個妳倒是不要冤枉他，他雖然利用這場婚禮把武器運送進來，但是他並沒有打算在今天發動政變。」

商月面露疑色，半信半疑，於是程復南便補充道：「雖然我很討厭這個人，但白晝說的確實是真的，我已經派人查過了，那些武器運送來之後就直接去了一棟別墅裡，到今時今刻也沒有任何要行動的跡象。」

商月轉頭看著巴特，等候他的解釋。巴特則是苦笑一下，說道：「我剛才已經說了，我是真心愛妳的，我又怎麼會忍心破壞我們的婚禮呢。」

商月一時不知該回應什麼，於是便別過頭去。

白晝抓住這個時機，說道：「好了二公子，現在我們來做一個交易吧。」

「什麼交易？」巴特問道

「我們來蒙古的目的很簡單，就是要把商月帶回去，其他事情我們一概不想理…..」他邊說邊取出手機，續道：「而我手上有你通敵叛國的證據，只要我打一段訊息，那輪裝滿武器的婚車還有那個司機就會直接被送到總統面前。如果這些還不夠的話，我手上還有一些你與“波斯灣聖軍”通話的錄音，我是從誰手上拿到的，不用我多說了吧。」

那個該死的艾力，竟然把一切都供出來了！巴特輕嘆一聲，道：「所以你想用這些證據來換商月？」

「還有我們的性命。」白晝說道

氣氛沉靜片刻，白晝續道：「那輛運輸車就在十哩外的樹林裡，皇位和女人，你自己選一個。」他毫不避諱地點出巴特的野心

江山美人，自古皆是兩難的選擇。

程復南見他猶豫不決，便說道：「你知道她的心不在你那裡，強行將她留在身邊，有意思嗎？」

特種部隊已鎖定區域，正全力搜索巴特的下落，踏步之聲越發接近，找到這裡只是時間問題。

巴特轉過頭來，與商月對望，他彷彿看到三年前那個被影武者追趕的女子，雖然中槍敞血，卻堅忍不屈。這一瞬間，一股淚意湧上心頭。

蒙古男兒，淌血不淌淚，他強忍淚水，說道：「月，你會原諒我嗎？」

商月一時語塞，饒是她聰明絕頂，也實在不知如何回應。

巴特破涕一笑，續道：「我想我們不會再見了吧。我只希望你記得，我今天做這個決定，不是為了我自己，也不是為了政變，而是為了妳。」最終，他還是不禁流下一滴眼淚

他頓一頓，說道：「祝你幸福。」說畢便轉身走出蒙古包

新娘房外，特種部隊見巴特現身，紛紛圍攏過去。其中一人問道：「二公子，你沒事吧？」

「沒事。」巴特道

「那些恐怖份子呢？」

巴特想一想，說道：「我剛才一直逃到這裡，然後就躲在裡面，只有我一個，沒有其他人。」

「真的嗎？」另一人半信半疑，探頭看看新娘房

巴特伸手阻止，說道：「真的。」

既然二公子如是說道，他也不好質疑，便點點頭，道：「二公子沒事就好。」

巴特看著遠方，負手而立，說道：「走吧。」

另一邊廂，蒙古包裡，三人一同靜候特種部隊離去，待聽得腳步聲遠去消失，他們總算鬆一口氣。這時候，程復南忽然弓身彎腰，以槍拄地，捂著嘴巴不停咳嗽：「咳…咳咳….」

商月問道：「你怎麼了？」

「我沒事…咳…沒事，咳咳！」話音未落，一口鮮血應聲吐出

程復南站立不穩，幾近跌倒，幸好白晝及時攙扶，但他依然咳嗽不止。

白晝見他如此狀況，便代為回答：「他在三年前被影武者追捕的時候胸口中了一槍，自此便落下了舊患，不能再做劇烈運動。」

商月一怔，心想一個羽林軍統領不能運動，那就跟一個音樂家失去了聽覺一樣，她此刻才知道，原來三年前一役，不止改變了她一個人的人生。

程復南強行支撐身子，說道：「巴特已經離開，咳…我們也是時候要走了。」

「嗯。」商月和白晝同時點頭

草原之上，晨風漸起，日出東邊，天空被染成一片橙紅色。蒙國世紀婚禮在一場混亂之中落幕，三人走出蒙古包，踏上回歸之路。

三百人只餘下兩人？

好彩復南冇事啫

之後係咪幫辰仔政變奪返大權先

羽林軍全滅

白晝冷冷一笑，忍不住插話：「原來你愛一個人的方式就是不斷欺騙她嗎？」

白晝自己都係一樣......

只要我打一段訊息，那輪裝滿武器的婚車還有那個司機就會直接被送到總統面前。

唔會嘅

有商月就可以同班廢老大臣講數
唔需要又搞既變既

政變

好期待商月望到洛語琴個肚之後有乜反應呀

白晝冇愛過
天瑜

「咪因為你囉，為咗打聽你嘅消息我俾人落咗迷藥呀」

咁個仔商月有冇份？

但係白晝係真心愛零號
期待白晝屌零號

冇咁誇張

就黎有得睇

咁又冇全滅咁誇 死剩一個

商月實串到劉辰一棟都冇

傲驕

「唔好嬲啦，最多我搞大埋你個肚當無數好冇？」

商月 : 要守孝 ，不了。

打緊？

文呢

程復南壓低聲浪，喝道：「文呢！」

樓豬瞪大眼睛，不住發出「唔唔…」事。白晝見狀便舉槍指著他的額頭，說道：「你敢再拖文我就要你和我們陪葬！」

今日先出

又黎呢味野

蒙古男兒，淌血不淌淚，他強忍淚水，說道：「樓主，你會出文嗎？」

樓主一時語塞，饒是他聰明絕頂，也實在不知如何回應。

巴特

食屎吧屌你老母

第六十九章 天子抱月

皇府，洛妃殿。

「嗯…呀…呀！！」
「對啦，娘娘你繼續用力，很快就可以了。」
「好…好痛….呀！」
「娘娘你再忍耐一下。」

今天正是洛語琴臨盆之日，殿內呼天搶地，撕心裂肺，儘管醫生侍女不斷安撫，依然未能減緩她的痛楚。此等大日子，劉辰自然也在殿外守候，他在門前來回踱步，不停搓揉手心，神色焦慮萬分。

過了不知多久，一聲哭喊劃破清晨，更扣動了劉辰的心弦。嬰孩呱呱墜地之聲，在父母眼中永遠是最動聽，最美妙的天籟。不久，一名身穿白袍的醫生從殿內出來，說道：「陛下，小皇子出生了。」

劉辰笑逐顏開，心裡泛起前所未有的興奮感，也許這就是初為人父的感覺吧。他說道：「那…那我可以進去看看嗎？」

醫生回道：「當然可以。」

於是劉辰便搶進殿內，只見洛語琴躺在床上，臉色潮紅，大汗淋漓，多名侍女站於一旁，嬰孩則被護士抱在懷中。護士主動走近劉辰，一臉凝重，把新生小皇子遞到他面前。

看到小皇子的模樣，劉辰笑意全消，眉頭深鎖，說道：「這….」

只見小皇子容貌雖如常人無異，但嘴唇、手指、腳趾等卻呈紫黑色。自從醫生告訴他小皇子將患有先天性心臟病，他早已有心理準備，但現在親眼見到，心情還是難以平復。

此時，接產醫生走過來，看看嬰孩，再看看劉辰，說道：「陛下，我們要立刻把小皇子放進氧氣箱，不然的話….」

劉辰輕撫兒子的臉頰，眼中充滿憐愛，接著點點頭，說道：「嗯，帶他去吧。」

「嗯。」醫生點點頭，然後便與護士一起離開妃殿

劉辰稍為平復一下，接著擠出微笑，走到洛語琴身旁並坐到床邊。剛生產完的洛語琴就像剛打完仗似的，身體虛弱，渾身泛力，但她還是心念著兒子，說道：「陛下，我們的兒子呢，我想抱抱他。」

「他…你剛剛生完孩子，身體太虛弱了，還是遲些再抱他吧。」

「但是….那至少讓我看看他吧，他現在在哪裡？我怎麼沒有聽見哭聲？」洛語琴泛起不安，想撐起身子一看究竟

劉辰輕輕阻止，柔聲道：「醫生說….這裡剛生產完，可能不太乾淨，對初生寶寶不好，所以把他移去了另一個地方，妳不用擔心太多啦，現在呢，你就好好睡一覺，等你休息夠了我再陪你一起去看他好不好？」

「但是….」

「不要但是了，聽我說好好休息一下，乖了好不好？」劉辰輕撫她的頭髮

洛語琴雖不放心，但還是「嗯」了一聲。

---------------------------------------------------------------

劉辰擺駕回殿，本打算醉心於政事之中，忘卻煩憂，但看著空空如也的辦公桌，他才記起自己早已成為階下囚，政權早已被架空。他心煩氣燥，將頭髮亂抓一通，然後坐到書桌前，打開電腦，開啟一款最新推出的虛擬實境線上遊戲。本來作為一國之首，他不會有空閒玩什麼線上遊戲，但這段時間卻是無事可做，於是便下載來玩玩看。

他戴起實境頭盔，登入遊戲。這款遊戲名為「我欲成仙」，一個充滿中二味的名字，因此對象玩家也是一群患有嚴重中二病的人士。本來劉辰是打算循序漸進，一步一步升級，享受遊戲的樂趣，但此刻心情欠佳，他只想盡情地發洩，將其他玩家虐殺一波！

而玩一隻線上遊戲要如何才能最大程度地發洩呢？當然就是課金啊！

「哼，看我怎樣一個人滅了你整個聯盟！」劉辰按下「儲值閣」，瘋狂點擊什麼「升級仙丹」，什麼「天神聖裝」、「神龍座騎」，各式各樣的「神級裝備」盡數收入懷中

「你們死定了，是時候把仙盟主寶座交出來了！哈哈….」劉辰一邊狂按，一邊看著角色從「平民」升格為「真仙」，數值暴升數十倍，心情爽得不行。但最爽的是什麼，是可以浪費公帑來瘋狂課金，世上大概只有他一個地方首長做過，這種感覺實在是太美好了！

一切準備就緒，他昂首闊步，大刀闊斧，準備向修仙世界的終點進發！

貧道(劉辰的遊戲角色名稱)駕馭神龍，傲遊於九天之上，一路上過關斬將，縱劈仙界碧落，橫掃魔域黃泉，征服各門各派，期間還收服了很多小弟，創立了宗門「有錢的貧道」。

遊戲世界滄海桑田，現實世界的時間也不斷流逝，不經不覺，他已從凌晨一直玩至夜晚，期間依然不停課金，一天內竟花費了兩萬元，這幾乎等於一個中產家庭的月總收入。但這些揮霍也是有回報的，他橫掃了幾乎全部的門派，眼下，只剩下全服最強宗門，「天下大夢」。

劉辰對這個宗門早有耳聞，在各大討論區上皆是熱門話題，他們極為神秘，很少公開招攬成員，但卻一直居於仙派榜首位置，宗主的ID叫「平定天下」。據聞他們的成員在玩遊戲時都會開啟至少80%痛感，「痛感」數值是一種虛擬實境技術，能直接將痛楚訊號傳遞至使用者的腦中，使玩家有更真實的遊戲體驗。可是一般而言，玩家並不會開啟超過50%痛感，遊戲開發商也不建議超過70%，而80%痛感已幾乎等同於現實世界受到的傷害。

劉辰帶著弟子們走到「天下大夢」宗門山腳下，只見此處仙霧氤氳，宗門宮殿高聳入雲，氣勢磅礡逼人，這些美妙的場景須靠宗主和弟子們的努力，一手一腳築成，無法已課金途徑換取。

「「平定天下」宗主！貧道帶領門人前來討教！」劉辰喊道

迷霧中，一名仙風道骨，白髮童顏的俊俏男子除除現身，正是宗主「平定天下」，他身後還跟隨著數十名弟子。

「平定天下」負手而立，說道：「你就是「有錢的貧道」的宗主？」

劉辰微微拱手，道：「正是在下。」

「不知道貧道宗主前來，所為何事？」

「貧道今天縱橫仙魔二界，收服了許多門派，也不差在你的「天下大夢」。」劉辰左看右望，笑笑道：「我看嘛，你這裡的建築還挺不錯，應該夠資格做我的仙宮了。」

「天下大夢」弟子聽他口出狂言，皆是滿臉怒容，大弟子說道：「大言不慚！看我們把你打得屁滾尿流！」

眾弟子皆拔劍相向，而劉辰一方的弟子也各自拿出法寶武器，正待開戰之際，「平定天下」舉起左手，示意弟子停下，接著走近劉辰，說道：「貧宗主，這些小紛爭，用不著驚動所有人。要不這樣，我跟你比試一場，如果你贏了，這個宗門和這座仙宮，本宗雙手奉上，如何？」

劉辰一怔，兩派對陣，多半是撕殺收場，他倒是沒有遇過有宗主會提出這樣的要求。

「平定天下」見他遲遲未有回應，便微微一笑，續道：「貧宗主，我看你一身課金神裝，難道還不敢應戰嗎？」

劉辰被他這樣一激，便說道：「什麼不敢，你打輸了不要哭才好！先說明啊，我可不會手下留情的。」他對自己一身神裝還是挺有信心的

「平定天下」微笑道：「很好。」

劉辰忽然想起一個問題，說道：「對了，你們是不是有個傳統，在痛感方面….」

「不用在意，」平定天下說道：「你是客，不用跟我們的規矩，隨你喜歡設定痛感就可以了。」

劉辰心想，若然對方設定為80%，而自己不設定，那豈不是顯得自己是個無膽匪類，那以後還怎麼在仙界立足！一念及此，他便說道：「我就設定做80%，還怕你不成？」接著便將痛感調至80%

「平定天下」微微一笑，然後將痛感調到100%。劉辰目瞪口呆，心想此人簡直是瘋了。他雖然不甘落後，但始終不敢調至100%，因為之前有研究指出這個高度是有可能對現實大腦造成損害的。

「平定天下」見他準備就緒，便問道：「可以開始了嗎？」

「快點開始，別浪費我時間。」

「平定天下」點點頭，接著，天地忽然風雲色變，四周地動山搖，只見「平定天下」真氣四溢，仙袍無風自鼓，瞳孔頓變成琥珀色。他舉起左手，徒手一捏，憑空生成一個結界，天地間彷彿只剩下二人。擁有如此功力，顯然已達「天仙」之境，劉辰不禁為之汗顏，但他還是強作鎮定，輸人也不輸陣，何況他不相信自己會輸！

劉辰打算先發制人，拔出仙劍俯衝向前，橫掃腰間，使出一招「落月生花」。平定天下劍未出鞘，彎身避過。劉辰繼續追擊，接連使出幾招課金技能，大地被打出一個個大坑，但「平定天下」還是毫髮未傷。

劉辰焦急萬分，對手卻還是神色自若，不慌不忙，一邊閃避一邊說道：「如果你打不中我，課再多的金也是徒勞。」

「少廢話！」劉辰直劍刺出，破空震天，他倒是不相信有一個遊戲可以憑技術戰勝金錢

「平定天下」抓住他的手腕，運勁一推，仙劍頓時脫手。劉辰未及反應，「平定天下」已一掌而至，將他擊至九宵雲外。

劉辰口吐鮮血，只覺胸口像被貨車撞飛一般，痛得死去活來，他有一刻以為自己要歸天了。他深受奇辱，暴跳如雷，立即開啟商店系統，花費一百塊錢購買「金剛不壞體」，五分鐘內不受任何傷害。有了神技加持，他立即縱身而上，瘋狂攻擊對手。

「平定天下」一邊閃避，一邊問道：「你是哪裡人？」

「什麼哪裡人，我剛才還交待得不夠清楚嗎？」

「我是說現實世界。」

劉辰一怔，但依然未有停止攻勢，他說道：「關你屁事。」

「你知道為什麼我的宗門叫「天下大夢」嗎？」

劉辰完全不明白他在東拉西扯什麼，便隨口道：「為什麼？」

「現如今世界亂得不堪，歐洲、俄國、美國，全都是狼虎之國。我國的政府更加是腐敗不堪，凌楚為了自己的利益，置百姓的死活於不顧，人民苦不堪言。所以我想編織出一個夢，一個美好的夢，一個天下大同的夢。」

劉辰心想這人到底有什麼毛病，好端端玩一個遊戲扯什麼國家大事啊。他說道：「關我屁事，我只是一個小市民而已，這些東西我不懂。」

「平定天下」語氣平淡，說道：「貧道兄弟，以你的課金量來看，我知道你一定非富則貴，如果你是有這個能力的，為什麼不拿這些錢去做些更有意義的事，去救一下這個水深火熱的國家呢？」

劉辰無言以對，他忽然對自己擅取公帑課金一事感到有點慚愧。與此同時，五分鐘時限過去，「金剛不壞身」解除，「平定天下」趁機掐住他的脖子，強壓在地，取出法寶點在他脖子的氣穴上並抽乾其真氣。劉辰只覺身體逐漸虛弱，沒過片刻，生命值耗盡，比試正式結束。

結界解除，天地回復正常。劉辰躺在地上，凝視碧空，眼神空洞，沒想到…他竟然輸了。「平定天下」走到他旁邊，伸出緩助之手，然後把他扶起來。

劉辰說道：「你贏了，你想要什麼？神裝？神座騎？」

「平定天下」說道：「不必了，剛才那一掌，就當是對你的懲罰吧。」

劉辰揉揉胸口，只覺該處依然隱隱作痛，果然逞強調至80%痛感並不是明智的選擇。

此時，虛空處忽然傳來聲音：「陛下…陛下！公爵回來了！」

劉辰心頭巨震，程復南回來了，是不是代表…她也回來了？既然如此，他也不便繼續逗留，便說道：「我要下線了。」接著看看手中的仙劍，再把它拋給「平定天下」

劉辰說道：「既然我輸了，總得留下些什麼，這樣吧，這把是「巨闕神劍」，足足花了我兩千塊錢買回來的，現在我就借給你玩玩，等他日我有能力戰勝你，你再把它還給我，如何？」

「平定天下」接過仙劍，微笑道：「隨你喜歡。」

劉辰開啟好友列表，說道：「那麼先加個好友吧。」

「平定天下」也打開好友列表，接受他的交友請求。接著，劉辰跟弟子交待一下便急忙下線。

線下，劉辰摘除實境頭盔，扔在一旁，然後搶出門外，只見李石已在外等候。劉辰神色匆匆，問道：「復南真的回來了嗎，他人在哪裡？」

李石回道：「就在御花園那邊。」

線下，劉辰摘除實境頭盔，扔在一旁，然後搶出門外，只見李石已在外等候。劉辰神色匆匆，問道：「樓主真的回來了嗎，他人在哪裡？」

商月可以直接望個仔

為何新一回個標題用了本人創作的四字？

估商月因爲之前叫劉辰以後別找她，所以冇面目見他。

好聽囉

So 隨便用。

此時，虛空處忽然傳來聲音：「陛下…陛下！樓豬回來了！」

劉辰心頭巨震，樓豬回來了，是不是代表…文也回來了？既然如此，他也不便繼續逗留，便說道：「我要下線了。」接著看看手中的仙劍，再把它拋給「平定天下」

劉辰二話不說，直往御花園奔去。星夜之下，流螢點點發亮，飄浮於半空之中，有如墜落大地的星星，照亮無垠的夜幕，與芳香的鮮花配襯一起，別有一番美感。劉辰遊走於花海之中，卻不見半個人影。

「陛下。」身後傳來聲音

「復南….」劉辰回過頭來，只見程復南站在不遠處，而他身旁，站著一個曼妙的身影，儘管三年過去，他也沒有一刻忘記過，這個讓他魂牽夢縈的女子

「咳…」程復南說道：「我還有些事情要辦，我就先走了。」說畢便轉身離開

柔情似水，佳期如夢，劉辰的眸子披上一層淚膜，模糊了視線。他一步一步，緩緩靠近，一直走到那個身穿白紗，如夢似幻的女子面前。

與此同時，商月微微低頭，搔首弄耳，似乎有點尷尬，她很想隨便找一個話題來說，卻不知道該說什麼。只見劉辰越走越近，她的心跳也越發急促。正當她想開口之際，劉辰突然張開雙手，將她擁入懷中。

劉辰止住淚水，說道：「太傅，朕好想妳。」

商月本來緊張的心情漸漸平靜下來，表情不再繃緊，臉上泛起一抹微不可見的笑意。

劉辰緊抱著她，沒有放手的意思。過了半晌，商月輕聲道：「喂，你還要抱多久？」

劉辰似是如夢初醒，尷尬一笑，接著便鬆開手。他看看商月的衣裝，說道：「原來妳穿婚紗也挺好看的啊。」

商月翹起雙手，別過頭去，嘆息道：「可惜啊，你害我結不成婚了。」

劉辰笑笑道：「你這是什麼話，也許更好的對象就在你面前呢。」

商月不屑地「切」了一聲，卻莫名泛起一抹微笑。劉辰趁著良好氣氛，一把牽起她的手，說道：「走，我帶你參觀一下御花園。」

商月也沒有拒絕，半推半就下便隨他而去。他們一邊遊逛，一邊打情罵俏，一直走到花園裡的一個涼亭前。涼亭以橡木制成，採用中國古典風格，亭邊有小河環繞，十分迷人。

劉辰牽著商月走進亭園，指著上空的月亮，說道：「看到了嗎，這個位置看上去的月亮特別圓，特別大，我找了好久才找到這個賞月位置的。」

商月說道：「月亮有什麼好看的，不就是一團光嗎。」

劉辰面對著她，凝視她的眸子，說道：「不好看啊，但是它會讓我想起一個人，而這種思念，才是最美的。」

商月臉色一紅，嚥一口水，說道：「想…想起誰？」

劉辰捏她鼻子一下，笑笑道：「不告訴你。」

「你….」商月輕輕皺眉，別過頭去

「唉別生氣別生氣，」劉辰搭著她肩膀，說道：「不如說說妳吧，妳在蒙古國的時候，會不會有覺得很孤單，很無助的時候啊？」

商月敷衍道：「當然會啊。」

「那你會怎麼排遣寂寞？是不是看著漫天星辰，然後想起某個人呢？」他故意強調「辰」字

商月翻一翻白眼，說道：「想得美。」接著臉色一變，正色道：「我會祈禱。」

劉辰失笑一聲，說道：「哈？什麼？你什麼時候變得那麼老土的？」

商月見他恥笑自己，頓時氣上心頭，嗔道：「你以後不要跟我說話！」

「哦…對不起對不起，」劉辰乾咳一聲，正色道：「那你跟我說一說，你會祈禱些什麼？」

商月頓一頓，說道：「很多啊，我會祈禱我能早日見到我父親，祈禱漢室能夠繁榮安定，還有….」她欲言又止

「還有什麼？」劉辰追問

商月左看右望，眼神閃縮，輕聲道：「還有…還有，能讓我再見到你。」

二人相互而視，商月臉色通紅，劉辰則是有點意外。

「我….」商月本想收回那句說話，豈料劉辰卻捧著她的臉，緩緩靠近

商月不知所措，畢竟她從來沒有試過這種狀況，於是只好模仿偶像劇的女主角一樣，慢慢閉起眼睛。

雙唇觸碰的剎那，天上劃過一道流星，留下長長的尾跡。

「咳！」

聲響作動，二人皆是嚇了一跳，回過頭來，只見高曌正站在不遠處。劉辰放開商月，向著高曌微微點頭，說道：「皇祖母。」

聽得劉辰一聲「皇祖母」，商月心念電轉，向高曌行了一禮，說道：「參見太皇太后。」

高曌拄著龍頭杖，緩步靠近，說道：「你就是商月？」

商月說道：「是。」

高曌微微一笑，說道：「確實長得一張好臉蛋，也許當年的妲己、褒姒也不過如此。」

太皇太后言下之意是指商月為紅顏禍水，二人又豈為聽不出來。劉辰擠出微笑，說道：「皇祖母，太傅她剛剛歸來，想必有點累，我就先帶她去休息了。」

「皇帝。」高曌出言阻止

劉辰道：「不知道太皇太后還有何吩咐？」

高曌道：「你兒子的報告出來了，跟我一起去看看吧。」

商月一臉驚訝，脫口而出：「你…你兒子？」

高曌笑笑道：「難道商太傅不知道嗎，阿辰他已經娶妻，剛剛還生了一個兒子。」

商月以質問的眼神看著劉辰，望求他的答案。劉辰一臉為難，猶豫片刻，說道：「是，我之前是…立了一個妃子，還生了個兒子。但是…我可以解釋…」

「陛下要做什麼，不用跟臣交待。」商月打斷他，然後對高曌拱手道：「太皇太后，臣先行告退。」說畢轉身離去

劉辰立即抓著她的手腕，慚愧道：「商月….」

「陛下請自重。」商月一手甩開他，繼續離開

高曌冷笑一下，道：「如此囂張自傲的女子，怎麼說也比不上語琴吧。」接著對劉辰道：「我們走吧。」

劉辰看著她的背影，重嘆一聲，便跟隨高曌而去。

-----------------------------------------------------------------

隔離病房裡。

一塊厚重玻璃將這裡與外界的細菌和刺激隔絕，房內有一個小小的長方體氧氣箱，新生小皇子正安靜地躺在裡面。

玻璃牆外站著三人，分別是劉辰，高曌和白袍醫生。高曌緊皺眉頭，問醫生：「我的曾孫兒怎麼了？」

醫生回道：「小皇子患有發鉗性心臟病，天生右心室發育不良，所以他的嘴唇、手指等地方才會呈現紫黑色。」

劉辰問道：「那….他能活下來嗎？」

醫生看看手上的報告，眉頭深鎖，說道：「除了先天性心臟病之外，小皇子還患有先天性血管畸形，肺動脈瓣重度閉鎖等疾病，我會幫他做一些手術，但是…請陛下和太皇太后要有心理準備，小皇子….未必活得過半年。」

劉辰的心窩似被重捶一擊，說道：「真的沒有其他辦法嗎？」

醫生搖搖頭，道：「一切都要聽天由命。」

高曌的心情與劉辰相差無幾，心痛欲裂，她貼近玻璃牆，看著小皇子，說道：「為什麼上天要這樣對我的曾孫兒….」

劉辰強忍淚水，扶著高曌，說道：「皇祖母，我們走吧，接下來的工作讓醫生處理。」

高曌最後多看一眼，然後點點頭，拄起龍頭杖，在劉辰的攙扶下離開隔離病房。

中大學生無示威，係啲警察強行攻入校園，佢地唔係示威者，佢地係學生
Students in CUHK did not protest. Instead, HK riot police forcefully attack CUHK. They are students, not protestor.
#communistmassacre #CUHKMassacre

商月真係嬲尻咗劉辰

即是說商月著左套婚紗足足一天
不需要那麼心急帶商月見劉辰吧！

高曌道：「樓主的新文出來了，跟我一起去看看吧。」

商月一臉驚訝，脫口而出：「新…新文？」

牙辰就唔醒水啦 應該話個仔係太皇太后嘅陰謀嚟 兜口兜面串番佢

辰仔好似仲未知比人落左藥先會有仔

其實係春藥定迷藥

起碼個仔真係佢嘅

羽林軍 be water

拿拿拿 唔知㗎喎 邊有嗰日落藥嗰日就一擊即中咁啱呀
正所謂薛丁格的仔 一日未驗DNA 一日都未知係咪佢個仔呀吓

因為你地好心急

知我地心急就出文啦

商月頓一頓，說道：「很多啊，我會祈禱我能早日見到我父親，祈禱漢室能夠繁榮安定，還有….」她欲言又止

「還有什麼？」樓主追問

商月左看右望，眼神閃縮，輕聲道：「還有…還有，能讓我再見到你出文。」

仲有叫辰哥仔屌佢個西呀！

著婚紗四秒合體

我想知班廢老大臣見到商月返黎之後有咩反應。

「拿，都話唔駛出兵就解決到㗎啦，皇上你話我地係咪醒過你」

推推先，有商月

第七十章 重奪政權

一星期後，隔離病房。

洛語琴眼泛淚光，捂著嘴巴，看著氧氣箱裡的兒子，哭道：「怎麼會這樣….怎麼….」

劉辰於心不忍，將她擁有懷中，抹去眼淚，說道：「沒事的，沒事的。」此話說出來，連他自己也覺心虛

「他在我肚子裡明明好端端的，怎麼會變成這樣….」洛語琴哽咽

「妳不要太擔心，醫生很快就會幫他安排手術，沒事的。」劉辰安撫

「他才剛剛出生而已，那麼快就要捱一刀，為什麼要這樣….」洛語琴的心已碎滿一地

但其實，洛語琴痛苦的同時，劉辰又豈會不是呢？他深呼吸一口，擠出微笑，說道：「別說這個了，不如我們說說兒子的名字吧，我們還沒有幫他取呢。」

「我不知道，我只是想他健康快樂。」

劉辰想了半晌，說道：「那不如就叫….劉天康，保佑他每天都健康，每天都快樂，好不好？」

洛語琴含淚點頭。

此時，站在旁邊的李頭說道：「娘娘萬福，上天一定會保佑太子殿下洪福齊天。」

洛語琴一怔，詫道：「太子殿下？」

劉辰微笑道：「他是朕的長子，將來自然是要繼承我大漢皇朝的。」

其實劉辰本來並沒有打算立刻確立皇儲，冊封太子，但經醫生一言，他明白到或許兒子已命不久矣，那麼給予太子名份，也算是一種慰藉。

洛語琴內心雖然對此感到欣慰，卻完全笑不出來，只是微微點頭並「嗯」了一聲。從進入病房開始，她的目光便沒有離開過兒子，那張小臉掛著笑容，雖然佈滿紫痕，但依然十分俊俏。天康天康，但願他真的能夠人如其名，天天安康。

-----------------------------------------------------------------------------

朝議之上。

這幾天裡，蒙國世紀婚禮被恐怖份子襲擊之事傳遍世界，據悉死傷六人，有十餘人失蹤，當中包括新娘子。此事震驚各國，猶其是亞洲地區，據聞在婚禮場找到的屍首當中，有懷疑是漢羽林軍的人，蒙方並未就事件作出回應，反而是中方卻一口咬定是漢省所為，要求漢皇親自交待事件。

公孫明與群臣正就事件展開商討。公孫明環顧四周，說道：「怎麼今天只有我們幾個，還有其他人呢？」

祁克與眾臣面面相覤，皆無頭緒。公孫明輕嘆一聲，道：「算了，我們先談吧。你們對婚禮遇襲一事有何看法？」

祁克說道：「羽林軍只有陛下能夠調動，如果這件事是真的話…」

另一人道：「可是陛下一直深居皇府，又怎麼調動羽林軍呢？」

公孫明想一想，說道：「此事十分嚴重，沒有弄清情況之前不宜下什麼定論，不如這樣，我們現在就去找陛下問問吧。」

「你們想找朕嗎？」殿後傳出聲音，眾臣回頭一看，只見劉辰身穿龍袍，頭戴玉旒，立於殿門前

他緩步走到龍椅前並坐下來，眾臣齊聲拱手道：「參見陛下。」

劉辰說道：「一段時間不見，眾愛卿，朕的政府運作得還須利嗎？」

公孫明回道：「須利，陛下不必擔心。」

劉辰道：「很好，那麼蒙古國的風波平息了，」他看著公孫明，道：「丞相，該是時候還政於朕了吧？」

公孫明道：「陛下親政固之然好，但在這之前，我們還有一件事要解決。」

「什麼事？」

「陛下如果有看新聞，應該知道蒙國的婚禮被恐襲，新娘子失蹤，而調查人員則在婚禮場找到疑似羽林衛的屍體。」

「那又怎樣，和你們還政於朕有什麼關係？」

「臣只想問一句，此事是否陛下所為？」

眾臣面向劉辰，皆期待著答案。劉辰毫不猶豫，淡淡道：「是，是我派羽林軍去把商月搶回來的。」

眾臣驚愕失色，議論聲四起，祁克說道：「陛下可知道這樣會給了凌楚一個藉口，讓他收服漢省！？」

劉辰豈會不知中方一口咬定此事是漢省所為，但他卻不在乎，說道：「這個問題遲些再說，朕只是想知道，丞相和太尉你，會否把政權歸還於朕？」

公孫明道：「在把事情弄清楚之前，恕臣不能從命。」

劉辰冷冷一笑，道：「原來你們是真的想搞政變。那好吧，」他大喝一聲：「把人帶進來！」

聲音一起，白晝和保安局長李澤領頭而進，他們身後跟隨著四名警察，而每兩名警察則押解著一人。

公孫明回頭一看，驚道：「你們….」只見被押解的二人正是外交部長和法務部長，皆位居六卿

李澤說道：「這兩個人涉嫌參與政變，我已奉陛下之命將他們拘捕。」

白晝拿著一份文件，說道：「這裡是他們的罪證，有影片和錄音，還有相片。」監察百官本就是御史大夫的天職，白晝對眾官的行蹤、習性可說是瞭如指掌，要拿到罪證更是易如反掌

公孫明目瞪口呆，道：「這…」

「丞相不必驚訝。」劉辰笑笑道：「這兩個人不過是前戲，後面還陸續有來，對吧李局長？」

李澤拱手道：「臣已根據白大人的指示，將涉事一干人等全數拘捕並收入監中。」

劉辰點點頭，道：「那請問李局長，顛覆政權罪，一經定罪，最高可判處什麼刑罰呢？」

李澤道：「依據中央政府原有憲法，此罪最高可判處死刑。」

劉辰笑一笑，道：「那可就慘了，朕一次過失去了那麼多肱股大臣，真是太心痛了。」

外交部長和法務部長聞言大驚，皆匍匐在地，說道：「陛下饒命啊！」

公孫明指著李澤，怒道：「你竟然出賣我們！」須知保安局長之前也是參與政變的一份子，卻不知什麼時候被劉辰拉攏過來。保安局掌握警局、海關等一切內防部門，是除漢軍外最重要的軍事實力

「丞相稍安無燥，朕不是說好戲在後頭嗎？」劉辰拿起一份文件，說道：「由於時間關係，朕已經要求法庭優先處理這兩個人的案件，這份就是法院報告，讓朕看看….」他翻閱文件，接著道：「噢…這下可慘了，法院裁定了二人犯下顛覆政權罪，證據確鑿，判處槍決死刑。」

兩名部長聽得審訊結果，立時叩頭求饒：「陛下饒命啊…我們只是一時糊塗，以後也不敢了。」

劉辰將法院報告拋到眾臣面前，說道：「不能不能，朕一直相信司法獨立的，不能干預法院判決，唉…朕也幫不了你們，朕唯一能做的就是盡快執行死刑，讓你們不用擔驚受怕。」

兩名部長嚇得幾乎尿出來，叩頭不止。劉辰臉色一沉，正色道：「把他們抓起來，當場槍斃！」

警察把二人抓起來，蒙上頭套，接著舉槍相向，等待進一步指示。劉辰淡淡道：「殺。」

「啪…啪！」槍聲作響兩下，正中頭部，血濺大殿，伏屍兩具

殿內眾臣嚇得亡魂皆冒，連忙後退，場面一度混亂。兩具屍首被警察拖走，在地上流下一道血痕。待眾臣平復過後，劉辰說道：「朕這樣做，並不是故意要嚇你們，也不是要當一個暴君，朕是要你們清楚知道，誰敢搞政變，甚至軟禁朕，就只有一個下場。」他掃視一遍，喝道：「明白了沒有！？」

眾臣低下頭來，連聲稱是。劉辰收起怒容，笑笑道：「那你們現在是要效忠丞相，還是效忠朕，自己選吧。」

眾臣紛紛遠離丞相太尉，站到右邊去。劉辰看著公孫明，說道：「丞相，你現在沒有支持者了…哦不是，還有一個，」他轉頭看著祁克，說道：「所以現在你打算怎麼做了，太尉，帶軍進來血洗皇府？順道把朕和太子也殺了，這皇位就是你祁氏的了。」

祁克惶恐，單膝下跪，拱手道：「臣不敢，請陛下恕罪。」

劉辰轉看公孫明，說道：「那你呢丞相？」

事已至此，公孫明已無計可施，便說道：「緊遵陛下旨意。」

劉辰微笑道：「很好，那朕等下就命人去丞相府把公文拿回皇府囉。」

但見眾臣再無異議，他便喊道：「退朝！」

辰仔難得發威

btw應該係

事已至此，公孫明已無計可施，便說道：「緊謹遵陛下旨意。」

好型！

太傅未上朝既

會唔會諗緊點同洛妃講數？

商月在中國失蹤
原本她在漢室組織既私人物品應該沒有搬來漢省
點都要回去執拾搬上來吧。

好型

商月啊

劉辰道：「很好，那麼 mid-term 的風波平息了，」他看著白日夢才子，道：「樓主，該是時候還文於朕了吧？」

唔該哂，唔小心寫錯字

第七十一章 羅馬帝國

皇帝寢殿。

「陛下，你看看這則新聞。」白晝把一份報章遞給劉辰

劉辰默念標題：「歐洲淪陷危機？歐盟正式向美洲、亞洲各國請求援助。」

內容如是道：「一股勢力龐大的革命風潮在歐洲漫延，多國相繼發生叛亂，那些革命軍捕殺異見人士，炸毀國會，甚至毀壞各地的歷史文物，包括皇宮、教堂等等。歐盟經過一輪緊急會議後，正式對外宣佈，歐洲各國已無力自行應對叛亂，請求美亞等國施以援手，解救歐洲於水火之中。」

報章下方附有一張照片，據稱是革命軍的首領，名字是「亞歷山大 · 凱撒 · 哈布斯堡」。更讓劉辰詫異的是，照片中人他竟然認識，正是年初俄國世紀慶典之時，利用自己脫身的長髮少年。

劉辰皺眉，說道：「哈布斯堡？」

白晝點點頭，道：「嗯，正是十九世紀統治奧匈帝國的哈布斯堡王朝。」

「這個人是哈布斯堡王朝的後人？」劉辰指著照片中人

「至少從姓氏來看，是有這個可能性。」

劉辰笑一笑，道：「這可就有趣了，我竟然認識這個人。」

白晝面露疑惑。

劉辰說道：「你記得我從世紀慶典回來之後，就叫你的天網局幫我查一件事嗎？」

白晝道：「關於一個間諜的那件事？」

「嗯，其實也是因這個凱撒而起，那時候他脅持了語琴，威逼我幫他逃離俄羅斯。那時候他是利用「生命連接裝置」技術脅持著語琴，最重要的是他知道我對付凌楚之時也使用過這個技倆。從那時候開始我就懷疑漢室滲入了間諜。」

「原來如此…」白晝微微一笑，道：「那就真的巧了，前兩天我的手下告訴我，他們已經成功找到一個間諜，雖然不肯定是不是你要的那個間諜。」

「真的嗎？那就事不宜遲了，跟我去確認一下吧。」

二人坐言起行，離開皇府，往囚室出發。

今日好多文

漢朝與羅馬
兩大強國加埋實夠砌凌楚

btw 商月幾時再上水?

多文正 但都好好奇商月上水未

心機之作一定要正評

Habsburg未來世界繼續近親繁殖

正
會唔會炒埋丞相同太尉

——-

劉辰說道：「一段時間不見，眾愛卿，朕的政府運作得還須利嗎？」

公孫明回道：「須利，陛下不必擔心。」

捉咗入後宮

thx

樓豬 雖然你呢排出文快咗 但係質素都好似有啲降低 轉折嘅位置交代得比較趕。純粹俾下個人意見 如果樓豬有心出書嘅話 重質應該會好過重量

好多人催文
樓主不如轉做幾日出一次 每次出多d
認同有d趕收尾

可唔可以講下例如邊啲轉折位，想改善下

保安局點解無啦啦支持皇帝？

例如程復南帶商月番嚟嗰陣 辰仔出去接嘅畫面可以寫得細膩啲

-----------------------------------------------

拘留室裡。

一名女子被押解至此，獄警粗暴地推她向前，然後關上門。劉辰一看，只見那女子扳頭散髮，渾身濕透，薄紗透出玲瓏有致的身材。她環抱身子，全身顫抖，神色慌張，似是剛剛被審問完。

劉辰轉看白晝，問道：「你們沒對她做什麼吧？」

白晝回道：「只是用冰水淋了一下。」

劉辰暗自慶幸，始終不人道的嚴刑拷問實非他樂之所見。他看看女子，面露疑惑，說道：「朕好像之前見過妳，妳叫什麼名字？」

女子瑟縮一角，顫口道：「我…我叫源瑞雪。」

劉辰見她驚慌至此，不禁懷疑天網局是否真的沒有用嚴刑，但現在不是追究此事的時候，便續道：「源瑞雪….哦，我記得了，妳應該是原復漢組織的成員吧？」

源瑞雪點點頭，道：「是…是。」

劉辰心想，此人既是原復漢組織舊部，證明她已跟隨漢室多年，如果她真的是間諜，那麼這個鋪排也未免太長了吧。

他轉看白晝，問道：「她現在是什麼職位？」

白晝道：「海關關長。」

劉辰道：「哦…保安局下的海關部，官位僅次於六卿，也算是位高權重了。」他打量一下源瑞雪，接著問道：「妳真的是間諜嗎？」

源瑞雪低下頭來，緊抱身子，不敢回話。

劉辰道：「妳先不要怕，只要妳如實回答，朕保證沒有人會傷害妳的，畢竟我也是個好皇帝啊。」他頓一頓，道：「不過當然，如果妳敢說謊或者故弄玄虛，朕也可以比天網局更狠。」

源瑞雪驚惶失色，連忙跪到劉辰面前，說道：「陛下饒命，是…我的確是間諜。」

劉辰問道：「凱撒派妳來的嗎？」

源瑞雪看似有點意外，但還是坦白承認：「嗯…是…是，是歐洲革命軍派我來的。」

「凱撒派妳來幹什麼？刺探機密？但是歐洲那邊和我們風馬牛不相及，刺探漢室機密對他也不會有什麼好處吧？」

源瑞雪猶豫不決，面露難色，似是在衡量應否出賣革命軍。劉辰見狀便說道：「不說是吧？」他轉看白晝，續道：「把她帶回天網局。」

源瑞雪彷彿聽見死神的喪鐘般，雙手緊抱劉辰大腿，顫口道：「不…不要…不要，我什麼都說，陛下…不要讓我回到那個地方。」

但見她驚慌如此，劉辰實在止不住好奇心，便問白晝：「你們真的只淋了她冰水嗎？」

白晝道：「我看到的就是那麼多，其他的我就不知道了。」

劉辰竟開始有些同情眼前的女子，便減輕語氣，問道：「說吧，凱撒派妳來幹什麼？」

源瑞雪回道：「他…他其實不是想來刺探軍情，也不是想知道什麼秘密，只是派我來學習。」

「學習什麼？」

「你們的組織結構和革命模式。」

組織？革命？劉辰瞬間將「哈布斯堡王朝」與這些詞彙聯想一起。難道…凱撒是打算仿傚漢室？

劉辰點出疑問：「我看新聞說他是哈布斯堡的後人，難道他是想進行帝國復興嗎？」

源瑞雪點點頭，道：「其實…他是否真的是哈布斯堡家族的後人是很存疑的，但至少他是打著這個旗號去召集革命軍。」

劉辰思緒紛呈，步至小窗戶前，眺望青山長河，他沒有想過除了華夏中原，原來歐洲大地也正進行一場帝國復興大業，一種同氣連枝的親切感油然而生。沉默片刻，他說道：「所以他想光復奧匈帝國？就是奧地利和匈牙利？」

源瑞雪搖頭，說道：「陛下，你知道奧匈帝國承繼於哪個國家嗎？」

劉辰想了想，回道：「奧地利帝國？」

「而奧地利帝國則承繼於？」

「神聖羅馬帝國？」劉辰緊皺眉頭，感覺自己越發接近真相

「那麼神聖羅馬帝國名義上….」

「羅馬帝國。」劉辰打斷她，轉過身來，說道：「神聖羅馬名義上承繼於羅馬帝國，而羅馬皇帝，就是歐洲皇帝正統。」

源瑞雪用力點頭，道：「對。」

劉辰笑一笑，道：「好一個羅馬帝國，他的野心也太大了吧，所以凱撒的目的是吞併整個歐洲？」

「嗯，歐洲各國的革命勢力一開始看似互不相連，但其實全都是凱撒旗下的革命軍。」

「一個未經證實的哈布斯堡後人，為什麼可以召集到那麼多人參與革命？」劉辰明白自中俄大戰後，歐洲有些國家十分貧困，但這些原因也不足以令整個歐洲陷入革命旋渦啊

源瑞雪道：「主要的原因是歐洲人已經忍夠了，越來越多人相信「後現代帝國殖民主義」，也就是俗稱的「鳳凰主義」，他們相信歐洲必須打破國界，統一成一個國家才有能力面對接下來的挑戰。」

「那他們為什麼要破壞文物？」劉辰始終不明白此舉的用意

「這是凱撒親下的命令，他要擊破的不只是那些磚頭，更是民族意識，因為歐洲有太多民族，太多大大小小的國家，有些甚至是世仇，所以一定要破壞所有具象徵意義的文化和文物，這樣才能擊破他們對自己國家的民族意識，然後完成統一。」

劉辰記得凱撒擁有一張和善且女性化的臉龐，說話圓滑玲瓏，又有誰能想到這個人背後，埋藏著如此暴虐無道的一面。

劉辰說道：「說完了嗎？還有沒有什麼重要事情要告訴朕？」

源瑞雪搖搖頭，道：「沒有了。」

「很好，但現在又有另一個問題，就是朕該如何處置妳呢？」

白晝說道：「要我把他帶回去嗎？」

源瑞雪緊抱劉辰大腿，瑟縮發抖，道：「不…我不回去…陛下我不要回去….」

劉辰笑笑道：「算了算了，反正朕也相信你沒有偷取什麼情報，不過是來學習而已嘛，這樣不算間諜，只算是….留學生，對，是留學生。」他想一想，續道：「漢室是不能留你的了，你走吧，出去找份工作好好過活。」

源瑞雪聞言大喜，連忙道謝：「謝陛下。」

「走吧走吧。」劉辰笑笑道，不能否認他對女子是比較偏心的，猶其是美女，如果今天來的是男子，下場可能就不一樣了

不過嘛，應該全天下的男人都是這樣的吧。劉辰嘗試說服自己。

待源瑞雪走後，劉辰向白晝再三確認：「你們真的沒對她做什麼？」

白晝冷冷一笑，道：「有時候對付一個人不一定要用肉體折磨的，猶其是女子，有一樣東西她們是一定怕的。」

劉辰面露疑惑。

白晝續道：「你知道天網局大樓有一個地下室嗎？」

「是嗎？不知道啊。」

「相傳那個位置在中俄大戰期間，曾被俄軍短暫佔領過，而那個地下室就是他們用來進行處決和擺放屍體的地方，到今時今日，那裡還彌漫著一陣酸臭味，牆上還殘留著一些乾掉的血跡。不僅如此，據聞每天凌晨二時都會聽到一陣陣低吟聲，好像那些士兵陰魂不散一般。」

劉辰聽得寒毛直豎，說道：「那麼恐怖….」

白晝道：「那如果我將你困在裡面一晚，你會怎樣？」

「我寧願死了算！」

「那如果我把你困在裡面一晚，再放你出來，然後威脅要在把你困一晚呢。」

劉辰簡直不敢想像，但同時亦明白到源瑞雪為何甘願將一切和盤托出。他乾咳一聲，道：「我明白了，天網局的手段…咳…果然很厲害。」

白晝笑而不語。

奧地利分支嗰邊好似冇咁柒

近排好似出多左文
係咪錯覺

有文，推咗先睇

真係出多左

好耐無留言支持

加油

冇出過

歡迎回歸

now出

--------------------------------------------------------

皇府。

「陛下，你真的不能進去。」侍女一臉為難，擋在門前

「為什麼不能進去，朕有事要請教太傅。」劉辰想突破侍女防線，無奈她們個個緊守崗位，他又不好打女人，於是便造成僵持局面

劉辰喊道：「太傅，朕有些書本上的知識不明白，想請教妳啊。」

爭持半晌，房內傳出商月的聲音：「臣不太舒服，陛下請回吧。」

「不舒服…那妳讓我進來看看妳好嗎？」

「你又不是醫生，看了有什麼用。」商月有點不耐煩

「那…我幫你找個醫生過來看看？」

商月已放棄與劉辰對話，轉向侍女說道：「阿晴，幫我把外面那些蒼蠅趕跑，很煩很滋擾，我靜不下心來。」

侍女皺起眉頭，對劉辰說道：「陛下你聽到了吧，請不要讓我們為難。」

劉辰雖不情願，但既然話已至此，他也無謂死纏難打，便重哼一聲，拂袖而去。

時間一分一秒流逝，兩個小時後，商月的房間外面出現了一隻白貓，伏在門前喵喵叫。侍女們見她甚是可愛，便輪流撫摸，議論紛紛。房內的商月聽得外面聲音四起，便問道：「發生什麼事了嗎？」

侍女回道：「太傅，有一隻貓咪走到我們門前，它整只白色的，有一雙藍眼睛，可愛極了。」

過了一會，大門打開，商月從房內走出來。白貓本來對侍女們的挑逗視若無睹，誰料一見到商月便立刻站起身來，走到她腳邊，不停磨蹭撒嬌，看得侍女們十分羨慕。

商月擦亮眼睛，定神一看，只覺這隻白貓似曾相識，細心一想，她記起自己三年前曾與它有過一面之緣，它正是劉辰從日本帶回來的貓咪。

既然是相熟之貓，她便將它抱起來，面對面捧到面前，說道：「你在這裡幹什麼？」

白貓「喵」了一聲，然後掙扎落地，趁著房門半開之際，瞬速竄進房內。侍女一見大驚，她們知道商月不喜歡被打擾，便打算走入房內把貓咪抓出來，豈料卻被商月阻止：「算了，讓它留在裡面吧。」

侍女嘖嘖稱奇，但也不便追問，便微微點頭。商月回到房中，關上大門，正當她想回到書桌，繼續處理事情之時，白貓忽然撲進她懷中，一邊喵叫，一邊撒嬌。

商月沒有養過寵物，也不太喜歡貓狗之類的小動物，眼見白貓一個飛撲，她一時手足無措，不知如何是好。

「你…你下來，不要纏著我。」商月說道

「喵~~」白貓不予理會，繼續安躺於她的懷內

「你真的很麻煩，跟你主人一樣。」商月翻一翻白眼，坐到床上

白貓轉頭一瞥，看著床頭櫃上的巧克力棒，不停喵叫。

商月看看巧克力棒，再看看白貓，問道：「你想吃嗎？」

白貓轉看商月，水汪汪的藍眼睛一眨一閃，可憐兮兮地「喵」了一聲。

「你可以吃巧克力嗎？」

「喵~~」

「你肚子痛可不要怪我啊。」商月輕嘆一聲，接著便把巧克力棒拿過來，拆開包裝，遞到白貓面前

白貓張嘴咬合，直吃了半根，臉上露出滿足的神情。商月靜心觀看，忽然覺得原來貓咪也不是那麼討厭，便伸出另一隻手，輕撫它的頭部。

此時，房外傳來聲音：「我的貓咪呢？我的貓咪不見了，誰偷走了我的貓咪？」

白貓聽見主人聲音，立時掙脫懷抱，奔到房門前，一邊抓門，一邊喵叫。

與此同時，房門之外，劉辰聽得房內傳出貓叫聲，便走到門前，豈料又被侍女們阻止：「陛下你真的不能進去。」

「我的貓咪在裡面啊，誰知道是不是被壞人偷了，我要進去把它救出來。」

「裡面只有太傅一個人，陛下請放心吧。」

劉辰瞪大眼睛，道：「那還不是被壞人偷了嗎，讓開，我要進去！」

爭恃片刻，房門打開，商月站於門前，一臉不屑，白貓則跑到劉辰腳邊。

商月說道：「找到了吧，不送。」

關門之際，卻被劉辰一手擋著，他說道：「等…等等，我的貓咪之前戴著一條頸帶的，現在不見了，肯定是被你偷了，讓我進去看看。」

商月伸手阻撓，道：「我偷你的頸帶幹嘛？」

「我哪裡知道，我不管，我要進去看看。」說畢，劉辰輕輕推開商月，強行入內

「喂…你…」商月重哼一聲，用力關門

房間內，劉辰認真搜索，商月則是交叉雙手，站在一旁等候。過了半晌，商月終於按捺不住，說道：「你找到沒有，找不到就快滾。」

劉辰轉過身來，笑笑道：「頸帶找不到，老婆倒是找到了一個。」

商月見他口不擇言，頓時怒道：「亂說什麼，誰是你老婆？」

劉辰道：「什麼亂說啊，它就是我的老婆啊。」他略過商月，走到書桌前，拿起桌上的「皇后牌」薯片，對著商月搖晃一下，竊笑道：「你到底在胡思亂想什麼？」

商月老羞成怒，漲紅了臉，拿起桌上所有的「皇后牌」薯片扔向劉辰，怒道：「帶著你的老婆滾出去！」

劉辰手忙腳亂，嘗試接著每一包薯片，說道：「喂…等…別摔我老婆。」

商月一聽，扔得更兇狠，幾乎能聽到薯片碎滿一地的聲音。劉辰一邊閃避，一邊竄到她身後，待她不防之際，一把從後抱著她，說道：「好了好了，這些老婆我都不要，我只要這一個老婆。」

「你夠了！」商月似乎真的生氣

「好好好…不叫不叫，那我叫你月月總行了吧。」

「不行。」

劉辰也不理會，繼續說道：「月月，對不起。」

商月霎時平靜下來，也不再掙扎。

劉辰柔聲道：「我立了語琴為妃，還跟她生了個兒子，這是事實，妳可以怪我，可以氣我。但是我也希望你知道，這三年來，我沒有一天忘記過妳。」

此話說到商月心坎裡，其實，她又有什麼資格怪責劉辰呢？她自己也差點與巴特結婚，而且她也確實曾叫劉辰不要再找她。想起來，她也不是完全沒有責任。

劉辰見商月遲遲未有續話，便說道：「月月，有一句話我本應該在三年前就跟妳說了，但那時候我錯過了，現在我不能再錯過。」他頓一頓，說道：「我愛妳。」

剎那間，時間彷彿凝結起來，天地一片寂靜，只有商月的心臟跳動不止。她的呼吸變得急促，冷汗幾乎使全身濕透。

劉辰說道：「該換妳了。」

商月如夢初醒，道：「下…我…我什麼？」

「說妳愛我啊。」

「不…不說。」

「說吧說吧，我想聽啊。」

「幹嘛逼我說，我…我又沒有說過我喜歡你。」

「是嗎？」劉辰微笑道：「這可不行啊，我看過你父親的筆記，那時候我才知道你在我兩歲生日的時候強吻了我一下，你奪走了我的初吻，怎麼能始亂終棄呢？」

「哪…哪有這種事，我不記得了。」

劉辰輕嘆一聲，雙手緊抱，閉起眼睛，微笑道：「真沒良心啊。」

商月不知如何回應，只知道自己渾身發熱，臉紅耳赤。此時，白貓似乎對二人的打情罵俏顯得有點不耐煩，便“喵”了一聲，走到商月腳邊，不停磨蹭。

劉辰說道：「它好像很喜歡妳啊。」他放開雙手，蹲下來抱起白貓，捧到商月面前，說道：「妳知道它叫什麼名字嗎？」

「什麼名字？」商月問道

「那就等我介紹一下吧，她的品種是米克斯貓，是一個女孩子，名字叫辰月。」

商月一聽立即翻白眼，沒好氣道：「什麼怪名字。」

「喵！」白貓對著商月輕吼，似是在表達不滿

劉辰笑笑道：「你看，你幹嘛侮辱她的名字，她現在生氣了。」他對辰月說道：「是不是啊辰月？」

「喵~~」辰月看似十分認同

商月「切」了一聲，心想這只貓咪肯定是與他主人串通好的。

劉辰說道：「妳試試叫她的名字。」

「不叫。」

「那可不行啊，你們可要盡快熟悉起來。」

「為什麼，我沒有興趣要跟貓咪當朋友。」

「但是它要跟你住在一起啊。」

商月瞪大眼睛，驚道：「什麼！？」

劉辰很少見到她這個表情，一時憋不住失笑一聲，說道：「你也知道吧，我平時有很多公務要處理，沒有很多時間陪它，而且我的寢殿裡有很多重要文件，萬一被它撕毀了就麻煩了。所以呢，我就打算將它寄養在你這裡。」

「為…為什麼要寄養在我這裡….」

「因為她喜歡你啊，」劉辰轉看辰月，說道：「對吧辰月？」

辰月輕喵一聲。劉辰說道：「你看看，她說「對啊」。」

商月別過頭去，說道：「我拒絕。」

「不能拒絕。」

「為什麼？」

「因為我是這皇府的主人啊。」

商月一時語塞，竟無從反駁，劉辰乘此良機，把辰月塞進她的懷裡，然後急步奪門而出，臨走前說道：「她就交給你了，我有空就會來探望月月…哦不，是辰月的了。」

「喂…」商月阻攔不及，劉辰早已遠去。她重哼一聲，看看懷中的辰月，只見它白毛茸茸，像個雪球一般，除去它有一個壞主人的事實，其實還是挺可愛的。

商月輕撫其鼻子，它瞇起眼睛，面帶笑意，露出陶醉的表情。商月也不自覺微笑起來，喃喃道：「辰月嗎？」

呢條女點解可以咁好哄

又係你最快

因為商月是第一女主角

復興漢朝? 成班南蠻比人漢化仲要復興漢朝

忠實讀者

故事黎姐

新讀者留名 支持樓主

這三年來，我沒有一天忘記過追文。

hello樓主

餵貓食朱古力rip

想毒死隻貓

月月

辰辰

馬化雲老婆 你好

有5會？

加段商月搵辰仔一齊帶貓貓睇醫生咪得

想快啲進入返主線

第七十二章 香港

我愛妳。

商月翻閱著父親的最後遺物，筆記本經歲月磨洗，紙頁已如枯葉般泛黃，字跡也漸漸化開。眾多摘錄之中，有揪心的內容，有振奮的闕詞，卻獨有一篇，深深吸引商月的注意。

「2092年4月6 日，
我的女兒，還記得妳出生那天，月亮也像今天一樣的圓，一樣的美，所以我就幫妳取了個名字叫商月。那時候我和妳媽媽都很高興，我們看著妳第一次笑，第一次學會叫爸媽，第一次學會走路….這些片段，我全都記在心中。雖然我不能陪在妳身邊，不能看著妳長大，甚至不知道有沒有機會再見到妳，但希望你能知道，妳永遠是我的小天使，我的驕傲，我永遠的愛妳。」

看著看著，商月的腦海裡浮現出兒時的回憶和片段，眼眶開始濕潤起來，美目流轉間，淚水往下滴落，染濕泛黃的紙頁。她的心像被大石壓著一般，只想好好大哭一場，一舒心中悲痛。

辰月甚有靈性，眼見新主人悲傷落淚，立時躍到她懷裡，輕輕一喵，似是在安慰她。商月伸手輕撫辰月，看著它那藍寶石般的眼睛，似乎也帶有淚意，便說道：「你也想哭嗎辰月？」

「喵~~~」辰月看著商月，似是在給予肯定的答案

商月哽咽道：「妳很好，妳是一隻可愛的小貓，妳想怎麼哭也可以。但是我不能，我又不是小孩子，我是個大人了，大人是不能哭的，更何況…更何況我一直都是個堅強獨立的太傅，大哭的話太丟臉了。」

「喵~~」辰月低下頭來

商月深呼吸一口，接著合上筆記本並將它扔在一旁，以免自己睹物思人。

「咯咯咯…」敲門聲傳來

商月抹一抹眼眶的淚水，說道：「誰？」

門外侍女說道：「是陛下來了，他想來探望小貓。」

商月本想拒絕，但轉念一想，經常將聖駕拒之門外始終不妥，於是便說道：「請他進來吧。」

大門打開，劉辰移步入內。商月收起眼淚，轉過身來，行了一禮，說道：「參見陛下。」

劉辰見她眼眶泛紅，顯然是剛剛哭過。他本來打算出言慰問，但想到商月甚愛面子，臉皮比絲綢還要薄，不好明言點破，於是便裝作無事發生。他把注意力轉移到辰月身上，掛起笑臉，張開雙手，迎接一日不見的愛貓。

辰月跑到劉辰面前，投懷送抱。劉辰將它抱起，然後走到商月身邊，斜目一瞥，只見商元的筆記本被擱置一旁。

雖說是擱置一旁，看似未曾打開，但此等技倆又豈能逃得過劉辰的法眼，他想了想，說道：「在看你爸爸留下來的筆記嗎？」

「沒…沒有。」商月臉色一紅，心虛的模樣盡現眼前

劉辰微笑道：「不用騙我啊，反正是我命人將這本筆記交給你的，本來就是讓你看的。」

「看了又怎樣，不關你的事。」

劉辰坐到書桌旁的床上，說道：「那你告訴我吧。」

「告訴你什麼？」商月疑惑

「關於你爸爸啊，朕也想知道這位忠臣的一些事跡。」

既然是關於父親的事跡，商月自然十分樂意分享，便隨即說道：「我父親是一個很有學識，很善良的人。他自小跟先帝一起長大，一起讀書，是很好的朋友，也是互相學習的對象。從我小時候開始，他就教我…教我….」霎時間，回憶湧上心頭，再加上剛才筆記本帶來的衝擊，便淚意加倍劇烈，淚水猶如弦上之弓，快要缺堤而出

劉辰見她略有異樣，欲言又止，便問道：「怎麼了嗎？」

商月強忍淚意，嘗試把話說完，嘴唇又開又合，但實在難以啟齒。停頓片刻，眼尾不自覺溢出一滴眼淚。

劉辰見狀痛心欲裂，便放下貓咪，伸手輕撫她的臉頰，柔聲道：「你有什麼不開心，告訴我好不好？你這個樣子我會很心疼的。」

心疼？也許劉辰不知道，這兩個字對商月的意義有多大。除了父親之外，從來沒有另一個男子跟她說過心疼二字，即便是巴特也沒有，也許只有眼前這個傻瓜才能理想當然，大言不慚地說出口。

這句話瞬間把她的心牆粉碎，冰封已久的心窩傾刻融化，淚花奪眶而出，放聲大哭，彷彿要把十多年的壓抑全數釋放！

面對一反常態，像小孩一般哭啼的商月，劉辰一時不知所措，手忙腳亂。

「哦…不要哭了不要哭了….你是發燒還是怎麼了？」劉辰把手貼在她額頭，終究未能盡信眼前所見

「拿開你的手！」商月邊哭邊喊道

劉辰立即收手，正自躊躇間，他做出了一個哄女生的本能反應。他張開雙臀，將商月擁入懷中。

劉辰本以為此舉會慘遭推拒，豈料商月不但沒有拒絕，而且還埋頭於懷中，嚎啕大哭。她說道：「我…我好想我父親…」

此話說到劉辰心坎裡去，這種思念，這種痛悲，一切一切他都身同感受。他輕拍著商月的肩膀，說道：「我明白。」

「你不明白…我的心真的很痛…」商月哭道

「我怎麼會不明白呢？」劉辰說道：「你忘記了？從三年多前我繼承皇位那一刻開始，我父親就已經不在我身邊了。」

商月止住淚水，抬起頭來，細心傾聽著。

劉辰續道：「他們雖然離開了，但也不是什麼也沒有留下來，比如說我爸爸，他就留下了一個漢室給我，也留下了一個對抗暴政的希望給人民。」

商月哽咽道：「但是我爸爸呢，他不像先皇，他什麼也沒有留下來。」

「怎麼會呢？」劉辰微笑道：「他不是留下了這本筆記嗎？裡面所記載的中東勢力分佈圖，你知道對漢室有多大意義嗎？」

商月垂目而下，未有回應。

劉辰續道：「但這些也不是最重要的，最重要的，是他們留給我們的愛，這份愛是不會隨著他們的離開而消散的。」

商月道：「但是我再也看不到他慈愛的笑容，再也聽不到他跟我說「我愛妳」，你怎麼知道那份愛還在這裡。」

劉辰道：「妳看不到，聽不到，但是妳感受得到。」他將手掌貼在商月的左胸口上，續道：「它就在妳的心裡。」

商月聽著他的話，淚意不覺襲來。她把頭埋在劉辰懷中，說道：「我感受得到。」

「感…感受到是好事，但是…你把眼淚抹在我的衣服上就不是太好了，哈哈…」劉辰實在心疼這件特別訂造的名牌衣服

商月捏著衣服，順道把鼻涕也擤出來，似是對劉辰的說話甚為不滿。

劉辰一臉無奈，心裡暗暗咒罵。

過了一會，商月再度啟唇說道：「我想回去，回去看看以前我和父親一起生活的地方。」

「妳想回去香港？」

「嗯。」

「好，現在就走。」劉辰牽起商月的手

「等…等等，你也一起去嗎？」商月驚喜交集

「當然啊，反正我也很久沒有回去了。」

「但是…你可以就這樣…隨便離開這裡嗎？」

劉辰笑笑道：「皇宮或許能困住一個皇帝，但困不住劉辰。」

------------------------------------------------

大門禁軍嚴肅立正，手持步槍，緊守崗位，兩名守衛一左一右，看守著這座森羅宮殿。

皇城景色怡人，環境清幽，配合鳥兒清脆的歌聲，左衛不敵睡意，打了個哈欠。右衛見狀立即責罵：「喂，打醒十二分精神！」

左衛聳一聳肩，姿態懶散，說道：「算了吧，哪裡會有人敢闖進來啊。」

右衛輕嘆一聲，也懶得再理。突然，耳畔傳來踏蹄之聲，節奏連貫，不停靠近，他定神一聽，似乎是在後方傳來的，於是便猛然回頭。

電光火石間，一匹駿馬跨跳而出，風馳電掣，捲起一陣狂風，直把左衛嚇個半醒。右衛定睛一看，只見那匹駿馬正是陛下最鐘愛的汗血白馬，依照方向估算，這匹馬應該是從皇府馬廊逃脫出來的。

「這…」左右衛目瞪口呆，看著馬背上的二人，竟是陛下和一名女子

劉辰喊道：「朕明早之前就回來。」

「陛下….」左右衛異口同聲，但話音未落，白馬已消失於視線當中

白馬一路奔馳，揮汗如血，走過街道馬路，路人嘖嘖稱奇，穿過樹林花叢，雀鳥驚弓哄散。如是者，二人一馬從皇府直奔廣東省南端，幸好汗血馬體魄壯健，速度如電，他們花了兩小時便到達香港範圍。

到達之時正是中年，烈陽高掛天上，二人縱身下馬。劉辰拿出預先準備的水袋，餵給飢渴中的汗血馬，接著便牽起韁繩，引馬前行。

「這裡跟以前不一樣了。」商月看著四周環境，只見一片落後之象，為數不多的居民穿著破舊的衣服，在街道上進行一些小買賣

劉辰也感慨萬千，這裡是自己長大的地方，本來是凌楚政權下的一片淨土，居民雖不富有但總算安居樂業，可惜在三年前的「第一次中漢內戰」中，這裡淪為主要戰場，那狼煙四起，烽火連天的景象，至今仍歷歷在目。

大戰過後，這裡高樓倒塌，樹木崩毀，到處都是頹桓敗瓦，漢政府雖然曾撥巨款協助重建，但戰爭所帶來的影響，又豈是一朝一夕可以修補的呢？

劉辰問道：「所以你和你父親以前是住在哪裡的？」

睇左咁耐 到底點解商月咁細個可以坐到太傅依個位

戰爭所帶來的影響，又豈是一朝一夕可以修補的呢？

劉辰立即收手，正自躊躇間，他做出了一個哄女生的本能反應。他張開雙臀，將商月擁入懷中。
臂

所以劉辰騎馬

然後比popo拉咗，告劉辰、商月同白馬非法集結

全故完

有三十歲咩

他將手掌貼在商月的左胸口上

劉辰商月獨立一章

好似暫時得朱古力姐

然後張開雙臀

加甜

認認真真，真係想知商月憑咩成為太傅？
而且一直覺得劉辰商月口既故事前期太少。

( 小盈派正在等待 南盈重遇

都 22 世紀仲騎馬

睇個陣都諗到揸波

到達之時正是中年，烈陽高掛天上，二人縱身下馬。劉辰拿出預先準備的水袋，餵給飢渴中的汗血馬，接著便牽起韁繩，引馬前行。

騎馬跑咗幾多年？騎到30歲算中年了

錯別字和標點等低級錯誤是第一樣要執既事情。
至於朱古力這種邏輯問題係投稿前才修改。

睇返先知原來咁多錯別字，唔該哂樓上既巴打

有兩個原因
第一係商月祖上三代都係太傅，所以個家族本身由細到大就係培養做太傅(呢個應該有講過)
第二係嗰時公孫明想搵一個同劉辰年紀相約，亦師亦友既人做太傅，商月就變左最好既選擇(呢個唔知有冇交待過)

第一個原因在商月登場時略略有提過，但不算太多
第二個原因就沒有，
而且亦師亦友變左互相愛慕啦，準備好新角色繼任太傅啦。

唔小心live咗 今次仆街喇

點解咁講

你試吓用data睇片打飛機 打打下爆data嗰種感覺

語琴慘變condom

飛機杯嚟姐

咁個吊命太子仔係咩

飛機杯個包裝盒

正解 6月到宜家半個鐘睇完...

sorry今日有啲事唔記得更新，依家出返

商月道：「香港島摩星嶺那邊。」

劉辰道：「那走吧。」

於是，二人便去到香港島摩星嶺，走著走著，商月忽然指著一座西式平房建築，興奮道：「它還在這裡，我小時候就是住這裡的！」

劉辰定神一看，只見此建築極具英殖民時代風格，樓高三層，設有圓形窗台、煙囪和露台。他問道：「這應該是歷史建築吧？」

商月點點頭，道：「它以前是一座公有建築，被當作歷史古蹟，但中俄大戰之後香港也變得很窮，所以政府逼不得已變賣這些建築。」

「這…這應該很貴吧？」劉辰汗顏，沒想到原來商月以前也是個富家女

「這不是我們買的，我聽父親說過，這建築不知怎樣搌轉落到我爺爺手中。」

劉辰一聽，頓時鬆一口氣，續道：「那我們進去看看吧。」

商月點點頭，接著，二人便走到別墅門前，卻見有兩名西裝筆挺的保鑣守在門口。劉辰面露疑惑，上前問道：「請問…我們可以進去看看嗎？」

保鑣冷漠嚴肅，說道：「這裡已經被洛德集團回收了，不能進去。」

商月驚道：「什麼回收了，這棟別墅是我爸爸的。」

保鑣道：「漢政府下令，所有戰亂地區的資產，如果兩年之內沒有人來認領，就會交給發展商進行重建。」

商月一臉不解，轉頭看著劉辰。劉辰面露難色，把商月拉到一旁，說道：「的確是這樣的，因為戰亂之後很多居民都已經逃到別處去，那這些資產擱在這裡也是沒用，所以….漢室經過商討之後，就下了這道政令，讓發展商拿去做重建。」

商月一臉茫然，她雖然明白這項政令的必要性，但看著自己昔日的故居被鵲巢鳩占，心裡難免有點失落。

劉辰看著於心不忍，便說道：「沒關係沒關係，你不記得朕是什麼人了嗎，這種小事很容易解決。」他拍胸口保證

「等等。」商月阻止道：「正因為你是漢皇，你更加要遵守自己所下的政令，如果你今天用自己的身份去壓人家，以後還有什麼人信服你？」

劉辰笑笑道：「放心吧，我沒有笨到這個地步。那些發展商不就是想賺錢嗎，只要是錢可以解決的問題，對我來說也不是問題，交給我吧。」

接著，他重新走到保鑣面前，乾咳一聲，說道：「幫我聯絡那個…洛什麼集團的老闆，我要把這裡買下來。」

兩名保鑣打破嚴肅，竊笑起來，說道：「喂小子，你有多少錢啊？」

「比你們兩個的家產加起來還要多。」

保鑣笑得更厲害，說道：「小子別玩了，趁我還沒有把你抓去警局之前快走吧。」

劉辰自從當上皇帝之後豈有被人如此羞辱過，他勃然大怒，說道：「你們知道我是誰嗎！？」

商月立即上前抓住他手臂，連忙搖頭。劉辰怒視保鑣，保鑣也不惶多讓，擺出兇神惡煞的表情。此時，左方不遠處傳來聲音：「發生什麼事了？」

眾人同時向左一看，只見一名二十出頭的男子緩緩走來。保鑣一見立即說道：「少爺。」

眾人或許看不見，但劉辰臉上卻是驚喜交集。他瞪大眼睛，止住顫抖的嘴唇，說道：「千燁！？」

此人正是劉辰多年不見的中學同學，段千燁。

段千燁微微一笑，然後對保鑣們說道：「你們是瞎了嗎，當今聖上也不認得？」

保鑣聞言一驚，揉揉眼睛，細心觀看劉辰，驚覺這張臉曾經在各大媒體出現過，正是大漢皇帝！

二人暗怪自己有眼無珠，立刻點一點頭，說道：「原來是陛下，是我們失禮了。」

劉辰別過頭去，輕哼一聲，道：「算了。」

段千燁見他不再追究，便笑笑道：「陛下….」

劉辰打斷道：「別叫陛下，就像以前一樣叫我阿辰就可以了。」

段千燁點頭，道：「阿辰…」他轉頭一瞥，看見劉辰身邊有一名女子在側，便問道：「這位是？」

未待劉辰回應，商月便搶道：「我是漢室的太傅，你好。」

「你好。」段千燁雖然有所懷疑，但也不便深究，接著便轉向劉辰，問道：「我剛才好像聽到你想買下這座別墅？」

劉辰道：「嗯，這棟別墅其實是屬於漢室的一個舊臣子的，所以我想把它保留下來。我知道我之前下了政令，允許發展商回收一些無人認領的舊資產，但是如果我用真金白銀向你們買下來，那應該沒問題吧？」

段千燁道：「這件事我做不了主，要等我父母做決定，但是他們現在在日本，讓我想想….沒記錯的話，他們應該今晚會過來香港一趟，我可以安排你們見一見面。」

劉辰笑笑道：「哦…沒關係，反正我們也不急，今晚就今晚吧。」

段千燁微笑點頭。

說完正事，二人站在原地，一時相對無言。故友久別重逢，自然勾起不少回憶，但也許是不見太久，縱是心頭千言萬語，也不知從何說起。氣氛沉默片刻，最終由劉辰開口：「沒想到啊，你竟然是個富家子，還是什麼…洛德集團的太子爺，你以前藏得可密了。」

段千燁道：「正如我也沒有想到，你竟然是個皇帝，你也把我騙慘了，快把以前我借給你的錢還來。」

二人相互一笑，尷尬的氣氛全消。劉辰搭著他肩膀，說道：「你這臭小子，虧你還記得這些東西，別那麼小氣嘛。」

「錢也就算了，我還記得你那時候追那個班花….」

劉辰立即捂住他的嘴巴，輕聲道：「喂這個不能說，其他東西我還你就是了。」他有意無意瞥向商月，只見她臉色冷淡，擺出毫不在乎的表情，眼神卻現出一絲異樣

段千燁甩開他的手，對商月說道：「這位小姐，你知道是怎麼回事嗎？」

劉辰再次捂著他的嘴巴，捂得密不透風，阻止他再漏出一字一句。

商月冷冷道：「我不合道，也不想知道。」

段千燁發出「嗚嗚…」聲，似是在求救，劉辰這才緩緩鬆開手。段千燁重獲自由，深呼吸一口，說道：「好了好了，既然這位小姐不想知道，那我就不說了。」

劉辰顯然還是放不下心，便警告段千燁，道：「你啊，不要亂說話啊，不然我就帶你去看風景啊。」

段千燁笑道：「幾歲了，你以為我還怕這種東西嗎？」

商月本已不解，聽得段千燁的話，更是一頭霧水，看風景到底有什麼可怕的。她按捺不住好奇心，問道：「看風景有什麼可怕？」

劉辰奸笑一下，說道：「這你就不知道了，看風景當然不是光看風景那麼簡單，」他忽然腦海一閃，問段千燁：「對了，也不知道那裡有沒有被炸了呢？」言語間透著絲絲傷感

「炸了。」段千燁淡淡道

劉辰目光下垂，重嘆一聲。

「不過炸了也不代表不可以重建啊。」段千燁補充道：「一年前洛德集團回收了那個地方做重建，預計再過一年就可以重啟。」

劉辰閃過一絲喜悅，但下一刻卻臉色下沉，說道：「唉…一年之後….一年之後我也不知道有沒有機會出來了。」

段千燁道：「你倒不用灰心，如果你想看風景，今天就可以去。」

劉辰喜上眉梢，說道：「真的？」

「普通人是不行的，但是我可以。」

「那我們快走吧！」劉辰興奮萬分

段劉二人滔滔不絕，說著一大堆莫名其妙的說話，商月彷彿被排除在外一樣，這使她十分不自在。

劉辰自然不會遺忘她，也看穿其心思，於是便走到她身邊，說道：「好太傅，你放心吧，這風景你也能看，就只看你有沒有這個膽量。」

商月淡淡道：「是嗎，膽量剛好是我的強項。」

劉辰道：「是嗎，千萬別讓我失望啊。」他轉向段千燁，說道：「千燁，我們準備好了，你帶路吧。」

段千燁點點頭，轉身往東北方向前進。劉辰則是毫不忌諱地牽著商月，跟隨而去。

「喂…劉辰…你放手…」說實話，商月並沒有完全原諒劉辰，本來是想保持一定距離，至少不要有親密的身體接觸，豈料此人如此霸道！

「不放不放….這輩子也不放~~」劉辰一邊歌唱一邊前行

「好難聽…放手…放手…」

如是者，商月雖不盡情願，但在劉辰的半強逼下也只能就範，怒氣沖沖地隨行。

眾人乘坐段千燁的車子，從香港島起行，一直長驅直入至九龍。也許是由於戰亂過後，經濟蕭條，百廢待興，馬路上行駛的車子寥寥可數，幾乎可以讓司機自由轉線，橫行無忌，因此只花費了十多分鐘，他們便到達目的地。司機把車子停泊一旁，接著眾人便逐一下車。

劉辰仰望面前的巨型門牌，上面以「童真奇幻」風格的字體刻著七隻大字，「夢可高主題樂園」。他滿臉興奮，說道：「果然和以前一樣！」

段千燁道：「這個門牌本來在內戰期間已經炸毀了，那是我根據一些照片和記憶將它重新打造出來。」

劉辰道：「這是必須的，不然就沒了那種味道了。」

正當二人醉心懷愐過往情壞，商月卻是一臉不解，說道：「原來你們說的看風景就是來主題樂園？」

這話反而讓劉辰感到奇怪，他問道：「難道你沒有來過這個主題樂園，在我們小時候那個年代很有名的，你父母沒有帶你來過嗎？」

剛說出口，劉辰已察覺不妙，他竟然忘記了商月在很小的時候，父親已經成為了俘虜，母親則不得而知。只見商月別過頭去，沉默片刻，淡淡道：「我沒有來過。」她表面看似輕鬆，但實則內心已勾起一些傷痛回憶

劉辰笑一笑，走到她身邊，說道：「沒關係，現在我帶你來不也一樣嗎，還有啊，以前我們來這裡玩個過山車也要排一個小時，現在就只有我們，隊也不用排，這樣不是更好嗎。」

商月道：「隨便吧，反正我對這些東西也沒有什麼興趣。」

雖然她嘴上逞強，但劉辰又豈會看不出她內心的期待，於是便笑笑道：「進去吧進去吧。」

「別推我…」商月在半推半就下，便跟隨眾人進入樂園

樂園佔地廣大，採用歐式夢幻主題風格，有奇妙精緻的精靈屋，有幽暗可怕的怪獸巢穴，完全是小孩心中的夢想國度。洛德集團回收後打算重建成完有樣子，主要是想吸引外地遊客，重振香港旅遊業，因此很多建築設計和機動設施都是模仿原樂園而建，倒也保留了昔日的韻味。不過當然，由於樂園尚未正式開張營業，因此設施只完成了一半左右。

段千燁問道：「怎樣，你想現在就去看風景嗎？」

劉辰笑笑道：「傻了嗎，看風景當然是黃昏才看，現在看個屁啊。」

段千燁道：「那我們先去看看其他地方吧。」

兄弟倆有說有笑，滔滔不絕，商月又再次被擱在一旁。此時，隨行司機便趁機搭訕，說道：「美女，你叫什麼名字啊？」

商月凝視著前方二人，氣上心頭，明明一開始是劉辰說出來陪自己，為什麼最後自己卻被冷落一旁！她正思緒紛呈，自然無暇理會司機的搭話。

司機卻繼續自顧自道：「我就叫王明，幫少爺他們家當司機好久了，想起來都有十幾二十年。哦對了，我還有一個兒子，年紀就和妳差不多，長得可俊了，下次吖…我可以介紹你們認識認識，哈哈….」

商月越看越氣，剛好有個莫名其妙的人在這裡胡說八道，正好拿來當出氣袋。於是，她便斜目一瞥，眼神凜冽如冰，彷彿要殺人一般，嚇得司機不敢再說半句，還退避三舍，心想這世間怎麼會有這樣奇怪的姑娘。

點解商月膠味好似重左咁

延禧攻略

堅定的商月派表示商月回到香港
就表示要對父親的死釋懷了。

我叫劉辰，是一名十九歲的無業遊民，沒有讀書，也沒有上班。(第一部分第一章第一句)
係話佢嗰時冇書讀姐，唔係冇讀過書
嚇死

有咩

唔玩宮鬥請放心

咁商月同洛語琴係咩關係？
襟姊妹？

無論如何，劉辰最後還是發現商月落在後頭，心中愧疚，便拉著她遊逛樂園，不再讓其離開半步。在段千燁的帶領下，他們先是到了昆蟲館觀看已安排好的小動物，劉辰這才發現原來堅強膽大的商月是很怕蝴蝶的，參觀蝴蝶館之時，她便一直躲在眾人身後，當一只蝴蝶在其頭上經過時，她還嚇得整個彈起，引得大家哄堂大笑。

接著，他們便去玩了一些機動遊戲，包括跳樓機、海盜船等等。這回反而是段千燁嚇得亡魂皆冒，一直驚叫連連，差點把眾人震聾，劉辰不禁取笑他依然和小時候一樣，簡直沒有長大過。

最後，他們到了知名的怪獸巢穴，亦即是恐怖鬼屋。也不知是真的害怕還是故意，劉辰一直摟著商月走完全程，死抱不放，此舉自然惹得商月不滿，拼命掙扎，但力氣始終不如劉辰，再加上那臭小子似乎確實害怕，並非弄虛作假，因此最後也無奈就範。

如是者，他們在僅有的設施間玩上了大半天，時間已至日落西山。殘陽如血，金黃照遍大地，說明歡樂時光即將過去。劉辰自然也不會忘記此行的目的，他說道：「是時候看風景了吧。」

段千燁道：「當然不能忘了這個，走吧。」

直到此刻，商月也難免對「看風景」感到好奇，但還是決定不作追問，等待會親眼見證。

接下來，在段千燁的帶領下，他們到達一個巨型建築前，正是「看風景」所在地點，只見那建築高聳入雲，甚至看不見頂端，但憑那彎曲路軌來看，這無疑是一個過山車設施。

商月不禁驚嘆：「這…這真的是過山車？」

劉辰點點頭，道：「千真萬確，這就是一輛過山車。」

商月心想，這也未免太高了吧。她雖然不畏高，但面對眼前的過山車，也難免有些膽怯。

劉辰拍一拍段千燁，道：「我們坐頭排怎麼樣？」

段千燁嚥一口水，雖然害怕，但也硬著頭皮，說道：「當然啊，這還用說嗎？」

商月看看那一卡過山車，一排只有兩個位置，如果劉辰和段千燁坐一排，那麼不就表示自己….

她決定這次要有話直說：「為…為什麼你們要坐同一排？」

劉辰愣了一下，接著道：「我們一直都是坐同一排的。」

商月道：「那…你就沒有想過我。」

「千燁他很怕玩這種東西的，你剛才也看見了。」

「那又怎樣，我…我有說過我不害怕嗎？」商月臉色一紅，別過頭去

劉辰一臉為難，說實話，這句話以商月的標準來說，已經是很直白的了，意思就是想自己和她坐一排，可是總不能拋棄千燁啊。

此時，段千燁拍一拍他肩膀，說道：「阿辰，你還以為我真的會害怕嗎，都幾歲了，你去陪她坐吧。」

既然段千燁明言，劉辰也總要顧及商月的感受。他走到商月面前，笑笑道：「所以…你要我保護妳囉？」

商月不屑道：「可笑，我有哪一次要你保護。」

劉辰續道：「唉這樣也好，剛才在鬼屋我也抱夠了，該換妳抱一抱我了。」

商月怒道：「想得美。」

段千燁插話道：「好了好了，想抱就快點走吧。」

如是者，劉辰三人加上司機便穿過入口處，待車卡移駕至他們面前後，劉辰和商月便率先坐上頭排，段千燁和司機則坐到第二排。

劉辰看著面前的紅色大按鈕，問段千燁：「是按這個出發嗎？」

段千燁道：「對啊，小時候不也是這樣嗎？」

既得段千燁首肯，劉辰不再遲疑，心懷興奮，用力按下按鈕。剎那間，車卡發出「轟隆轟隆」聲，緩緩推進。

興奮過後，劉辰忽然想到一個問題：「對了千燁，這個過山車…真的安全嗎？」

段千燁一臉戲謔，笑笑道：「這個嘛，上個星期測試的時候斷了軌….」

「什麼！？」劉商二人同時驚呼

段千燁道：「冷靜點，不用擔心，前兩天已經修理好了，應該是沒有問題。」

話雖如此，但二人還是不盡相信，提心吊膽，下意識抓緊扶把。過山車越推越快，如閃電疾馳一般，俯衝上斜，彎曲環迴，經過一個又一個峰谷和大迴環，十分刺激。期間，雖然段千燁被嚇得心驚膽跳，嚎叫不止，但總算有驚無險，平平安安，而車卡又再次到達一段平路。

眾人趁機喘息，平定心神，但安樂不過十秒鐘，路軌再度往上傾斜，而這回的坡度比起之前有過之而無不及，最重要的是，眾人竟然看不到頂峰位置。

商月心下一虛，說道：「這…這個山峰到底有多高？」

劉辰卻無半點懼色，神色自若，微笑道：「像天堂一樣高。」

商月捏一把冷汗，心想此話的意思該不會是要大家一起上天堂吧。

隨著車卡逐漸升高，空氣也越發寧靜，只剩下那微弱的轟隆聲不休作響。居高臨下，地面的建築物慢慢褪去，變得十分渺小，彷似浩瀚宇宙中的一顆微塵。斜陽揮下，周遭一切都彷彿被染上一層金黃色，透出一種繁華落盡的淒美感。此情此景下，眾人也不再言語，屏息而待，待到車卡穿過迷霧，頂峰頓現眾人眼前之時，劉辰才打破沉默：「要看風景囉。」

「七年了吧。」段千燁說道

「嗯。」

言語間，車卡已到達頂峰位置。

這一瞬間，天地寂靜無聲，眼前所見，金黃殘陽遠在天邊，近在眼前，彷彿觸手可及，光線折射之下勾劃出一道優美的天際線。繁華都市，山林河川，盡在腳下，此刻，人類彷彿不再渺小。

商月目不轉睛，感受著眼前的景色，「看風景」三字已心領神會，更深深明白到為何劉辰會說「與天堂之高」，因為這裡就是天堂之景。

可是，時間終歸不能定格，美好的事物往往曇花一現。轉瞬間，路軌往下傾斜，位於頭排的二人首當其衝，疾馳而下。頭排無遮無掩，勁風拂面，離心力之大彷彿要使人窒息。這次連膽大的商月也禁不住驚喊，四人的慘叫聲交織一起，在這旁若無人的天地裡，奏成一首驚魂交響曲。

所幸可怕的事情來得快，去得也快，俯衝過程雖然動魄驚心，卻一閃即逝。眾人還未及換氣驚呼，車卡已到達地面，緩緩減速，最終停下。但是車卡雖定，人心卻未平，他們依然目瞪口呆，喘氣不止，只覺心有餘悸。

四人之中，劉辰最快恢復過來，臉上恐慌之色盡消，取而代之的是興奮激動。他咧嘴大笑，回頭看著其餘三人，說道：「回來了回來了，是小時候的感覺！」

無奈三人心情未復，沒人能給出反應，猶其是段千燁，他的靈魂彷彿被抽空，眼神失焦，軟靠椅背上。劉辰重拍他肩膀，笑笑道：「喂，不是說沒事嗎？」

段千燁回過神來，輕輕一抖，擠出微笑，說道：「沒…沒事，當然沒事。」

劉辰道：「那再玩一次好不好？」

此話一出，三人猛然清醒，異口同聲：「不好！！」

劉辰愣了一下，然後不屑道：「全都是膽小鬼。」

段千燁不甘示弱，逞強道：「不是膽小，你看看，」他手指夕陽，續道：「太陽都快要下山了，你不是說要談生意嗎？」

劉辰這才想起此事，便說道：「哦…對了，我的白馬還在那棟別墅外面呢，還有商月你都沒有進去看過，那我們快走吧。」

見得劉辰主動放棄重玩的念頭，三人如沐天恩，自然是連忙答允，於是他們便跨出車卡，步出大道，離開樂園，告別這段愉快時光，也告別亂世之中僅有的歡樂天地。

劉辰最後回頭一看那高掛的門牌，如果你問他有否依依不捨，答案是肯定的，畢竟有誰不想像個小孩子一樣，快快樂樂地過完一生。但是他也明白到，人是要長大的，不能永遠保持童真，而外面的世界也並非無憂的淨土，而是昏擾的亂世。

商月攻略

變左日常
怕鬼怪怕機動遊戲就好常見
但怕蝴蝶真係第一次見

幾時會見到商月好溫柔咁對小皇帝，做皇后

好温柔咁幫辰辰含

洛語琴：「俾少少位我啦！我含唔到呀！」

唔係真係日常，主線黎

btw好多忠實讀者呢幾日都唔見左

係到
一定睇到完為止，千祈唔好爛尾

忙緊assignment未追返佢地返香港嘅事

俾狗拉咗

溝女緊係主線 復漢呢啲支線就是但啦

Agger, 加甜

［緊急］全世界同我認頭番自己果區既票站！！！

即係話間屋入面有好野執?

眾人搭上房車，由司機接載回摩星嶺別墅。如此一來一回，夕陽也正好沒入西山，月兒悄悄探出頭來。

別墅外依然有兩名保鑣站崗，汗血白馬則停在一旁，低頭享受著段千燁臨行前吩咐下屬提供的食物。

段千燁跟保鑣交待兩句，他們便側身讓路，讓他們進入別墅範圍。眾人踏上楷梯，到達大門前，段千燁取出鑰匙，插入門鎖，輕輕扭動，大門應聲而開。由段千燁帶領，眾人陸續入內。

目光所及，四周牆壁佈滿一道道裂痕，擺設也散滿一地，顯然內裡的情況並不像外表那麼完好無缺。商月對此早有預料，因此也不太震驚，畢竟以內戰規模之大，這裡又豈能完全獨善其身呢？

商月拾起地上的一個相框，玻璃表面已然碎裂，幸好相片依然完整，那是她孩童時期與父母的一張合照。她輕輕掃開上面的灰塵，凝視照片，十分懷念。至於其他人也並非閒坐不動，他們幫忙拾起地上比較完好的物件，放到適當的位置上，順道參觀一下殖民地時期的建築。

過了不知多久，商月走到樓梯前，正準備上樓，眾人見狀自然跟隨過去，豈料卻被商月阻止，她說道：「麻煩可以讓我自己上去嗎？我想自己靜一靜。」

眾人點頭答應。

待商月上去後，三人待在大廳裡無所事事，左看右望。段千燁忽然說道：「阿辰，陪我出去一下吧，我們去喝喝酒，聊聊天。」

劉辰點點頭。

隨行司機則是說道：「那我在大廳裡坐坐吧。」

「好。」段千燁應答一聲，然後便連同劉辰一起到外頭去

他們先到房車裡拿了兩罐啤酒，接著便走到別墅外圍，坐在一張長椅上。

二人打開啤酒，小口輕泯，一同抬頭坐觀夜幕，只見那裡星辰燦爛，繁星滿佈，十分壯麗。段千燁開口道：「還記得以前有一次學校旅行，我們去了大帽山，之後一不小心走失了。我們就沿著那山路一直走一直走，從黃昏走到晚上，那時候我們都很害怕，叫苦連天，但你記得最後我們看到什麼嗎？」

劉辰對著星空微微仰頷，說道：「我們不就是走到了山頂，然後看到這一片星空嗎？」

「對，一模一樣的星空。」

「看似一模一樣，但其實已經不同了。」劉辰苦笑道：「以前香港很多高樓，光污染很嚴重，一定要走到山頂才有可能看到這樣的景色。但是現在….唉，高樓沒了，光害也沒了，我們才能在地面也看到這樣的景色。你說，這是好事還是壞事？」

「有一個人死了，別處就開了一朵花，這是我以前聽人說的。也許這也不過是同一個道理，什麼對與錯，好與壞，我們評價不了，這是後人的工作。」

劉辰笑一笑，道：「什麼時候學會說道理了。」

段千燁也報也一笑。氣氛沉默半晌，罐裡的啤酒也清了一半，段千燁開口道：「阿辰，我記得你以前常發一些不切實際的白日夢，那你有想過自己會成了皇帝嗎？」

劉辰低下頭來，沉默片刻，笑笑道：「我以前確實有過很多夢想，小孩子嘛，我有想過…也許我會做奧運冠軍，也許會當大明星，也許會當太空人，也許會拿諾貝爾獎….但皇帝嘛….哈哈，我真的從來沒有想過。」他頓一頓，道：「但世事就是這樣嘛，總是讓人意想不到，這才是人生。」

「確實是。」段千燁道：「那跟我說一說吧，當皇帝是什麼感受？」

這次，劉辰沉默得更久，他拿起酒罐大喝一口，直至啤酒清光，直至臉色發紅。他說道：「就像在一夕之間，得到了一切，同時又失去了一切。」

段千燁對這個答案不感意外，他淡淡道：「得到了什麼？」

「眼前這一片萬里江山。」

「那失去了什麼？」

「一段正常的人生。」

「噢？」段千燁略顯疑惑

劉辰說道：「當你坐上這個皇位，你的人生就不再一樣。情況就好像你爬上了世界的頂峰，高高在上，俯視眾生，而當你覺得自己很厲害，很自滿的時候，你就會驚訝地發覺，原來你身邊一個人也沒有，在那個世界頂端，只有你自己一個。你不知道什麼人可以信任，什麼人什麼時候會害你，就算是你最親最親的人，你也要時時刻刻提防著。」他拿起酒罐，倒頭一喝，卻滴酒不落，這才記起原來啤酒早已喝光。他苦笑一下，把酒罐往前扔去，續道：「說起來我也差點忘記謝謝你，謝謝你今天陪我去玩，陪我去樂園，讓我可以回到昔日的時光。」

段千燁把剩餘的半罐啤酒遞給劉辰，說道：「正如你所說，人生就是意想不到的，所以我想….我們所有人都要學會接受，對吧陛下？」

劉辰微笑點頭，緩緩接過酒罐，一飲而盡。

未睇先推

佢身邊咪有商月

日本攻略已經live咗嘅CD-ROM
支持樓主

做咗cd room姐
一日有萬一日都仲會喺度

之前同洛妃已經加咗啦

預告一下，好快會有啲好耐冇見既角色重新登場

多謝支持

係咪王叔

劉辰老豆重新登場

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

誠邀：曾出席『民主歌聲獻中華』演藝人、民主派議員、及候選人

等候時及面對白警時唱《Sing Hallelujah To The Lord》

香港區 6:00pm 灣仔紅隧入口集合，大量兩層巴士接過紅隧，或自行行過紅隧。

致 撞區候選人，
必在 11月 24日 7:30am 前，在facebook發表，證明已為7－11pm申請不反通知書，否則只有零票。
撞區表

下期預告：12.1 民主歌聲撐林夕 圍繞理大走一圈 【行動post】

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

幫幫手推一推行動post拉！連登重有邊個唔去投票！

唔係鬼故黎架喎

個十歲蘿莉

辰哥仔又色心起

十歲正呀

無錯
十歲啱啱好

上面又諗咸濕野
另外今日休文一天

劉辰低下頭來，沉默片刻，笑笑道：「我以前確實有過很多夢想，小孩子嘛，我有想過…也許我會做奧運冠軍，也許會當大明星，也許會當太空人，也許會拿諾貝爾獎….但樓主出文嘛….哈哈，我真的從來沒有想過。」他頓一頓，道：「但世事就是這樣嘛，總是讓人意想不到，這才是人生。」

一日live